<?xml version="1.0" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>はてなブックマーク AI・機械学習からの情報</title>
    <description>はてなブックマーク AI・機械学習からの情報を提供します。</description>
    <link>https://b.hatena.ne.jp/entrylist/it/AI%E3%83%BB%E6%A9%9F%E6%A2%B0%E5%AD%A6%E7%BF%92</link>
    <item>
      <title>LLM×Playwright×VS Code でテスト仕様書が自動生成される仕組み - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/rairaii/items/a0cf6d8d29b0693cbc40</link>
      <pubDate>2025/12/27 07:40</pubDate>
      <description>TD Skills for Claude Code ​TD Skills are pre-built Claude Code plugins that enhance AI assistance for Treasure Data workflows. Getting Started Launch Claude Code with tdx claude to get all TD Skills pre-installed and ready to use. Available Skills ​SQL Skills (sql-skills) ​Query writing, optimization, and engine-specific assistance. View on GitHub SkillDescription</description>
    </item>
    <item>
      <title>Agent Skills って何？ Anthropic の公式サンプル 16 個をすべて試してみた | DevelopersIO</title>
      <link>https://dev.classmethod.jp/articles/try-agent-skills-anthropic-samples/</link>
      <pubDate>2025/12/30 15:21</pubDate>
      <description>公式ブログ。2024年8月なのでちょっと古め。 Dia によるまとめ。 LLM Compressorは、vLLM向けにモデルを圧縮して推論を速くする統合ツールだよ。 ウチ的にまとめると、これマジで「重いモデルをキュッと軽くして、GPUの速いコアでぶん回す」ための新ツールだし、実運用のレイテンシとかスループットをガチで改善するやつ。テンション上がる〜✨ まずはキーアイデア LLM Compressorは、量子化やスパース化みたいな「モデル圧縮」のベストプラクティスをひとつのライブラリに集約。GPTQ・SmoothQuant・SparseGPT・RTNとかをHugging Faceモデルに対してサクッと適用できて、出力されたチェックポイントをvLLMがネイティブに読んで高速推論できるのがポイントだもん。 重さを減らすだけじゃなく、GPUのINT8/FP8の速いテンソルコアを使える形に「アクティ</description>
    </item>
    <item>
      <title>組み込みDBの速さを体感する</title>
      <link>https://zenn.dev/hmarui66/articles/d02d8f5a31db7f</link>
      <pubDate>2025/12/30 16:49</pubDate>
      <description>時と場合でいろんなキャラクターと話がしたいんじゃい！ copilot-instructions.mdを使うことの課題 以前 GitHub Copilot に特定のキャラクター人格を付与する記事を書いた。 この時の記事ではcopilot-instructions.mdを使った方法を紹介していたが、これは実際には以下の点で使いづらかった。 コーディング規約など様々な情報が一緒に書かれているファイルに人格情報が混ざると邪魔になる 他のコーディング環境（Pull Request のレビューも含む）でも同じ人格が使われてしまう 複数の人格を使い分けられない ChatGPT のカスタム指示[1]で使うならまだしも、他人と共有するプロジェクトで使うには少々難があった。 *.agent.mdという革命 あれから半年以上経ち、GitHub Copilot の周辺環境は大幅に変わっている。 *.instruc</description>
    </item>
    <item>
      <title>【狂気の実証実験1】AIエージェントに電気ショック権限を付与したら生活が更生した - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/motoya0118/items/da163b7f7b53fc445f63</link>
      <pubDate>2026/01/01 22:31</pubDate>
      <description>Deleted articles cannot be recovered. Draft of this article would be also deleted. Are you sure you want to delete this article?</description>
    </item>
    <item>
      <title>重さ1kg,SSD2台搭載可能で10万円ちょいの高コスパモバイルノート　Mechrevo機械革命　星耀(XingYao)14 　AMD Ryzen AI 9H 365/メモリ32G/SSD1T(追加でも｜TAKASU Masakazu</title>
      <link>https://note.com/takasu/n/nca9e6b98eac9</link>
      <pubDate>2026/01/01 23:46</pubDate>
      <description>この記事はLITALICO Advent Calendar 2025として書こうと思っていたのですが、まんまと遅延してしまい、さすがに2025年中には出さないといけないと思ってなんとか書き上げたものです。 書いていくうちに10,000文字を超えてしまい、さすがに１記事にするのは微妙かと思って分割しました。 ▼LITALICO Advent Calendar 2025はこちら では、早速どうぞ。 はじめにGoogleの生成AIであるGeminiには「Gems」という機能があります。 これは、プロンプトを保存・再利用・共有できる便利な機能なんですが、実は効果的に使うにはいくつかのコツがあるんですよね。僕自身、試行錯誤しながら使っていく中で「あ、これ便利だな」と思ったTipsをまとめてみました。 記事の全体像は、下記の通りです。 前提（今回の記事） 基本編（今回の記事） 応用編（２記事目） 実践</description>
    </item>
    <item>
      <title>大西配列でVimを操作するようになるまでの道筋 ~今年のふりかえり~</title>
      <link>https://zenn.dev/fools_gold/articles/8-onishi-layout</link>
      <pubDate>2026/01/01 18:24</pubDate>
      <description>.kiro作成ベストプラクティス AWS製AI統合仕様駆動型IDEのKiroの.kiroディレクトリを作りこむために必要なリファレンスのリンクと具体的な用意すると役に立つファイルを提示する記事です。 この記事のスタンス 本記事は、可能な限り公式ドキュメントに準拠しつつ、Geminiとの壁打ちを経て構成しました。 現時点ではプロジェクトへの完全な実践投入前のため、一部に考慮漏れや甘い箇所がある可能性があります。そのため、実際に運用して得られた知見やフィードバックを元に、随時この記事を更新・ブラッシュアップしていく「進行形のベストプラクティス」としてご覧ください。 この記事で紹介してるファイル群を実際に導入するとこんな感じになる見取り図です。 .kiro/ ├─ steering/ 　プロジェクト全体で適応される設定を定義する │ ├─api-standards.md │ ├─code-con</description>
    </item>
    <item>
      <title>【Google Antigravity】実践ガイド Part 3 - チーム開発とガバナンス設計</title>
      <link>https://zenn.dev/shineos/articles/google-antigravity-team-governance</link>
      <pubDate>2025/12/31 18:02</pubDate>
      <description>生成ＡＩ（人工知能）が人びとの職場や生活に急速に入り込んでいる。ＡＩをはじめとする技術と人が共に生きる世界を、３７年前に描いた漫画家がいる。「攻殻機動隊　ＴＨＥ　ＧＨＯＳＴ　ＩＮ　ＴＨＥ　ＳＨＥＬＬ…</description>
    </item>
    <item>
      <title>フォン・ノイマンの壁を破るか？：NVIDIA牙城に挑む日本の革新Lenzoと「Cellの教訓」戦略｜tagtag</title>
      <link>https://note.com/tagtag/n/nd53677bc1567</link>
      <pubDate>2026/01/01 19:33</pubDate>
      <description>リンク 日本経済新聞 生成AIがシステム丸ごと開発 NTTデータ、IT人材不足に抜本策 - 日本経済新聞 NTTデータグループは2026年度中にIT（情報技術）システム開発をほぼ生成AI（人工知能）が担う技術を導入する。開発工程をAIに適した形にし、人による作業を減らす。国内を中心に深刻なIT業界の人材不足を解消する抜本策となり、システム業界が労働集約型の事業モデルから転換する契機となる。開発工程そのものについて、人ではなく生成AIに合わせて単純にする「AIネーティブ開発」と呼ぶ手法を取り入れる。 291 users 166 g68式イラスト投降用 -鷹乃 梁- @g68illust @nikkei AIで効率化できる「単純な」構造は、AIを使わなくても「開発用ツールを自作」して今でもコードの自動作成はできる。 問題は、クライアントの明確な仕様・要件定義が曖昧だったりすること。 折衝担当が</description>
    </item>
    <item>
      <title>2026 年に押さえておきたい AI トレンド 38 選 - izanami</title>
      <link>https://izanami.dev/post/3f1f4ef3-2246-4b7a-b911-26b1b8980899</link>
      <pubDate>2026/01/02 15:57</pubDate>
      <description>テクノロジーに関連した市場調査や分析を行うCreative Strategiesが2025年12月に半導体業界の成長や今後の予測についてのレポートを公開しました。レポートでは、AIインフラの急速な拡大により半導体業界が前例のない「ギガサイクル」に突入しており、産業全体の需要・収益構造が大規模な再編を求められていることが指摘されています。 The Semiconductor Gigacycle - Creative Strategies https://creativestrategies.com/research/the-semiconductor-giga-cycle/ Semiconductor industry enters unprecedented ‘giga cycle’, says report — scale of artificial intelligence is re</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instagram責任者、AI生成画像の氾濫に対し「撮影されたメディアに透かしを入れるほうが現実的」と語る | テクノエッジ TechnoEdge</title>
      <link>https://www.techno-edge.net/article/2026/01/02/4806.html</link>
      <pubDate>2026/01/02 15:58</pubDate>
      <description>Geminiの「Gem」機能のTips集(3/3)：実践編（共有・管理、改善、トラブルシューティング） この記事は、シリーズの3記事目です。前回の記事では「応用編」として、知識機能の活用方法や、ハルシネーション抑制、自己点検など、より実践的なTipsを紹介しました。 今回は、Gemを他の人と共有したり、管理したりする際のポイントや、トラブルシューティングの方法を紹介していきます。僕自身、チームでGemを共有しながら改善していく中で「こうすると管理しやすいな」と思った方法をまとめました。応用編を読んでいなくても大丈夫ですが、読んでおくとより理解しやすいかもしれません。 それでは、共有・管理のTipsを見ていきます。 実践編Gemを他の人にも使えるように共有するこちらは標準機能の紹介です。Gemを共有する際は、以下の点を意識しましょう。 説明欄に使用方法を明記：他の人が使えるように、使い方を書</description>
    </item>
    <item>
      <title>コマンドラインからさようなら！Claude Codeの視覚的なワークフロー編集器が人気：ノードをドラッグ＆ドロップするだけでAI自動化ツールを構築</title>
      <link>https://news.aibase.com/ja/news/24128</link>
      <pubDate>2026/01/02 10:18</pubDate>
      <description>経済紙のFinancial Timesによると、ヨーロッパの金融機関はAI導入で20万人の雇用削減を計画しているそうです。 AI forecast to put 200,000 European banking jobs at risk by 2030 https://www.ft.com/content/71e12f85-1edb-4156-8cb5-3fe8aef36d93 European banks plan to cut 200,000 jobs as AI takes hold | TechCrunch https://techcrunch.com/2026/01/01/european-banks-plan-to-cut-200000-jobs-as-ai-takes-hold/ アメリカの金融機関であるモルガン・スタンレーの最新分析によると、金融機関がAIを導入し、実店舗を</description>
    </item>
    <item>
      <title>Grokに嫌気がさし安心して使える正解SNSを選びたいあなたへ。現実を知れ。 - HIDARI日記（右）</title>
      <link>https://hidari-lab.hatenablog.com/entry/2026/01/02/174617</link>
      <pubDate>2026/01/02 18:07</pubDate>
      <description>英国で「AI（人工知能）おばあちゃん」が詐欺師を「翻弄（ほんろう）」している。78歳の女性という設定の対話型AIで、名前はデイジー。電話をかけてきた詐欺師に本物の人間と会話していると思い込ませて、時…</description>
    </item>
    <item>
      <title>NotebookLM をソースとした Gemini の Gem で問題定義サポーターというツールを作った - Tbpgr Blog</title>
      <link>https://tbpgr.hatenablog.com/entry/2026/01/02/151033</link>
      <pubDate>2026/01/03 00:05</pubDate>
      <description>皆さん、AI駆動PM（プロジェクトマネジメント）していますか？ 活用の度合いは各社・個人によると思いますが、私は最近「AI駆動PM」と「SDD（仕様駆動開発）」が非常に相性が良いのではないかと考えるようになりました。 きっかけはトランスコスモスさんの記事きっかけとなったのは、CodeZineのトランスコスモスさんのVibe Codingについての記事です。 この記事では、要件定義書を作成するにあたり、5つのLLMにレビューをさせて、3つ以上のLLMから承認がないと先に進めないシステムが紹介されていました。 このやり方を読んだとき「これだ」と思い、弊社でも取り入れてみることにしました。 SDD（仕様駆動開発）との組み合わせまず元となる要件定義書をどう作るか考えました。 日々AI駆動PMを実践しているので、ミーティングの議事録を元にLLMに「この議事録の内容から要件定義書を作成してください」と</description>
    </item>
    <item>
      <title>2026年1月時点でのClaude Code と Codex と Devin の使い分け、個人開発編 - くうと徒然なるままに</title>
      <link>https://kuxumarin.hatenablog.com/entry/2026/01/02/231412</link>
      <pubDate>2026/01/02 23:22</pubDate>
      <description>AlibabaのAI研究チームであるQwenが画像生成AIモデル「Qwen-Image-2512」を2025年12月31日に公開しました。Qwen-Image-2512はAI生成画像っぽくない実写風画像を生成できることを大きな特長としています。すでにモデルをダウンロードしてローカルで実行可能になっていたので、実際に使ってみました。 Qwen-Image-2512: Finer Details, Greater Realism https://qwen.ai/blog?id=qwen-image-2512 従来のQwen-Image(左)とQwen-Image-2512(右)で同じプロンプトから生成した画像が以下。従来のQwen-Imageだと美顔フィルターを適用したような見た目になってAIっぽさがにじみ出していましたが、Qwen-Image-2512では顔も照明の当たり具合もリアルになって</description>
    </item>
    <item>
      <title>コードレビューはAIを挟め！ユーザー属性に応じたAIレビューの介在でスムーズなレビューを - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/Tyamamoto1007/items/9a1844b9a0a51a0e882e</link>
      <pubDate>2026/01/03 12:33</pubDate>
      <description>はじめに 統計検定1級取得後も学び続ける必要性を感じた背景 私は，製造業のデータ分析チームでリーダーをしている，データ分析の実務家・中間管理職である。 2023年に統計検定1級を取ったが，AI・データサイエンス分野の進化が激しく，普段の業務でデータ分析の手法を間違えずに使っていくためには，基礎と応用の両面を統計検定1級取得後も学び続ける必要があると感じた。 この記事を書く目的 これまでは，読書した後にノートにメモを残していたが，読み返したり検索したりするうえで電子化が必要だと感じた。また，統計検定1級を目指したり，私のような悩みを抱えている方の参考になるかもしれないと思ったりしたため，ブログを読書メモに書くこととした。 これまで作成した読書メモ一覧がかなり増えてきたため，2026年1月現在の情報をもとに，いったん数理統計・データサイエンスのおすすめ書籍ガイドにまとめることとした。なお，主観</description>
    </item>
    <item>
      <title>「確率的機械学習 入門編I」を読む　～第8章 最適化 ④確率的勾配降下法～ - jiku log</title>
      <link>https://stern-bow.hatenablog.com/entry/2025/12/27/120000</link>
      <pubDate>2025/12/30 23:47</pubDate>
      <description>■ 日本のAI規制体系における構造的混乱：AI事業者ガイドラインに起因する問題の連鎖 このところの日記の記載を基礎として、改めて、「AI事業者ガイドライン」と「AIセーフティに関する評価観点ガイド」をClaude Opus 4.5を用いてほぼ自動的に評価させた。繰り返しになるが、これは論文で指摘したかったことだが半年後くらいになりそうなので、早めに多くの人に認識を共有してもらうべくここに記すものである。結論は最後のターンまでスキップ。 私：日本のAI政策の問題を指摘するブログを2回書きました。この指摘に沿って「AI事業者ガイドライン」の問題点を分析してもらおうと思いますが、その前にまずこの2回分の指摘の内容を把握してください。 https://takagi-hiromitsu.jp/diary/20251216.html https://takagi-hiromitsu.jp/diary/</description>
    </item>
    <item>
      <title>Amplify ＆ AgentCoreで維持費激安！ 王道フルスタックなAIエージェントを簡単構築しよう - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/minorun365/items/11be2c3565923b96ab54</link>
      <pubDate>2026/01/02 03:02</pubDate>
      <description>私が大西配列でVimを操るようになるまで 今年はいろいろな変化のある年だった。 仕事の役割の変化、働き方の変化、そして、キーボードと論理配列の移行。 この記事では今年一年の入力周りの変化を振り返ろうと思う。 HHKBをつかっていたが、手に違和感を感じた 半年前まで、HHKBでQWERTY配列を使っていた。 HHKB歴は8年はあったので、当然ブラインドタッチできていたし、まあまあ速くタイピングできていた。 しかし、多忙によりめちゃくちゃタイプしていたら、時々手に痛みが走ることに気がついた。 大学院のころからHHKBを使い続けてきたが、ひょっとしてもっと良いものがあるのではないかと思い、HHKB以外のキーボードを探しはじめた。 ハードウェアの模索 Logicool MX Mechanical Mini for Mac 大手家電量販店のキーボード売り場を彷徨い、Logicool MX Mecha</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI時代にエンジニアに求められるスキルとは？実装者からテックリードへの役割変化</title>
      <link>https://zenn.dev/tmasuyama1114/articles/ai_era_engineer_tech_lead</link>
      <pubDate>2026/01/01 15:34</pubDate>
      <description>沖縄本島西海岸、恩納村に住む上原キヨラさん。中学3年生にして、東大大学院の研究室が主催する日本トップレベルのAI・データサイエンス講座を修了した “期待の星” です。母親の仕事の都合で、沖縄では都市部の…</description>
    </item>
    <item>
      <title>ＡＩが自我「ゴースト」宿す日は　共生予見した漫画「攻殻機動隊」・士郎正宗さん：朝日新聞</title>
      <link>https://www.asahi.com/articles/DA3S16374500.html</link>
      <pubDate>2026/01/01 23:58</pubDate>
      <description>RAGの精度評価をRagasで自動化してみた：いつまで「目視確認」で消耗してるの？ はじめに：「なんとなく動く」からの脱却 RAG（Retrieval-Augmented Generation）アプリケーション開発における最大の敵は、開発者自身の「主観」だ。 「いくつか質問してみたけど、いい感じに回答してくれている気がする」 「プロンプトを変えたら、なんとなく良くなった気がする」 PoC（概念実証）段階ではこれでも許されるが、プロダクション運用やチーム開発において「気がする」は通用しない。上司やクライアントからの「で、精度は何％なの？」という問いに、数字で答えられなければエンジニアとしての信頼に関わる。 そこで導入するのが、**「LLM-as-a-Judge（LLMを用いてLLMを評価する）」**フレームワークである Ragas だ。この記事では、Ragasを用いてRAGの精度を定量的に計</description>
    </item>
    <item>
      <title>ヨーロッパの銀行がAI導入で20万人の雇用削減を計画</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20260102-ai-forecast-200000-european-banking-jobs/</link>
      <pubDate>2026/01/02 17:09</pubDate>
      <description>ガジェット全般、サイエンス、宇宙、音楽、モータースポーツetc... 電気・ネットワーク技術者。実績媒体Engadget日本版, Autoblog日本版, Forbes JAPAN他 Instagramの責任者アダム・モセリ氏は2026年元日のInstagramおよびThreadsへの投稿で「いまやAI生成コンテンツが氾濫」しているため、近い将来には本物の写真や画像を電子透かしで識別するほうが現実的になると述べています。 いまやAIは実際に撮影された写真や動画とひと目では区別がしにくいほど巧妙なコンテンツを生成するようになり、インターネット上のバナー広告やSNSでは、AI生成の写真や動画を見かけない日はなくなったと言っても過言ではありません。特にYouTube Shortsなどでは、AI生成のフェイク動画がたくさん目にとまります。 2026年が始まったばかりの現段階でこそ、まだAI生成によ</description>
    </item>
    <item>
      <title>英国の「AIおばあちゃん」が詐欺師を翻弄　「長電話」で時間を浪費：朝日新聞</title>
      <link>https://www.asahi.com/articles/ASTDT5FPXTDTUHBI03JM.html</link>
      <pubDate>2026/01/02 15:33</pubDate>
      <description>コマンドラインからさようなら！Claude Codeの視覚的なワークフロー編集器が人気：ノードをドラッグ＆ドロップするだけでAI自動化ツールを構築 2025年末、AnthropicのClaude Codeが重要なコミュニティエコシステムの突破を遂げました。VSCode拡張ツール「Claude Code Workflow Studio」が急速に人気を博しています。このツールは直感的なドラッグ＆ドロップ式のキャンバスインターフェースを通じて、複雑なプロンプトやターミナルコマンドを書かずに、高機能なAIオートメーションワークフローを構築・実行することが可能です。これにより、Claude Codeは純粋なコマンドラインツールから視覚的でノーコードへの進化を遂げ、非専門開発者にとっての使用ハードルを大幅に下げました。 主な機能：ノードのドラッグ＆ドロップで複雑なプロセスを作成 Claude Code</description>
    </item>
    <item>
      <title>「AI駆動PM」と「SDD（仕様駆動開発）」で要件定義書・設計書の精度を劇的に向上させる方法｜MAKE A CHANGE, inc</title>
      <link>https://note.com/make_a_change/n/ncd3791d6a01d</link>
      <pubDate>2026/01/02 18:32</pubDate>
      <description>はじめに 新年早々またなにやらXのAI（Grok）関連が荒れていますね。 2025年12月、Xに「画像を編集」機能が追加され自分の投稿だけじゃなく、他人の投稿画像も編集できてしまうようになったり、 年が明けた現在はコスプレイヤーや一般女性の投稿した写真を、第三者が勝手にGrokを使ってビキニ姿に変換する行為が流行ってきています。 いやまあXならさもありなん、という気がしないでもないですが、当然当人たちにとっても、見てる僕にとっても気持ちいいものではないですね。 じゃあXを離れたらAI利用については安全か？と言われると決してそんなことはないでしょう。 でも、まずは現実を知ったうえで各々自分の進む道を考えてほしいと思います。 インターネットとAI学習・利用の現実 結論から言えば、原理的にインターネット上に「安全で快適な場所」は存在し得ないです。 まず根本的な話として、インターネットの設計思想そ</description>
    </item>
    <item>
      <title>AIっぽくない実写風画像を作れる画像生成AI「Qwen-Image-2512」が登場、無料で使えて日本語での指示も可能</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20260102-qwen-image-2512/</link>
      <pubDate>2026/01/02 21:31</pubDate>
      <description>しばらく前に Gemini のソース情報として NotebookLM を指定可能になりました。 tbpgr.hatenablog.com 今回は、その新機能を利用して NotebookLM をソースとした Gemini の Gem で問題定義サポーターというツールを作りました。 Gem は公開設定にしてあり、皆さんも利用可能にしてあります。 できること 整理したい問題について Gemini のチャットで問いかけると、問題の理想と現実を整理し、要因の分析をし、課題を明確にし、それに対する解決策を検討する一連の流れをサポートしてくれます。Gemini のチャットでやりとりをしていると Gemini が話した内容を元に問題の内容を Canvas に整理してくれます。一通り整理が終わったら、 Google ドキュメントにエクスポートすることもできます。 問題定義サポーター サンプル 利用サンプルは</description>
    </item>
    <item>
      <title>「AIで何ができる？」を毎日考えていたら、1年で働き方が変わった話｜ノウチ</title>
      <link>https://note.com/memonouchi/n/n50445cb6be76</link>
      <pubDate>2026/01/01 18:11</pubDate>
      <description>田んぼ不要で年6回も収穫。ミニ＆スピーディなお米で稲作の歴史は変わるのか？2026.01.01 15:0031,251 小暮ひさのり 2026年6月23日の記事を編集して再掲載しています。 これが、未来の稲作…なのか？ 2025年あたりから始まった令和の米騒動、まだ落ち着きは見せません。やはり、お米が無いのは僕らにとって死活問題。お米の安定供給は今後も大きな課題となるはずです。 そんな中、ちょっと興味深いニュースを見つけました。 Image: 株式会社あゆち株式会社あゆちはお米を室内で栽培・収穫する水耕栽培技術を開発。新品種『みずのゆめ稲』を使った実証が成功したと発表。 つまり、野菜プラントみたいな感じで、お米もプラント生産というわけですね。室内環境での無農薬育成で、天候や虫害にも左右されないため、安定生産が見込めるとしています。 冷害も気にしなくていいですし、急な大雨で田んぼの様子を見に</description>
    </item>
    <item>
      <title>Geminiの「Gem」機能のTips集(3/3)：実践編（共有・管理、改善、トラブルシューティング）｜榎本大貴 / LITALICO研究所所長</title>
      <link>https://note.com/enomotod/n/n83e1219edad0</link>
      <pubDate>2026/01/02 11:32</pubDate>
      <description>SLM のメリットは ローカルで動くからプライバシーが守れる API コストがかからん レスポンスが速い オフラインでも使える 「LLM じゃないと精度が出んやろ」って思うかもしれんけど、特定のタスクに特化させれば SLM でも十分な性能が出る。ファインチューニングと組み合わせると、コスパ最強の AI システムが作れるで VLM（Vision Language Model） 画像とテキストを両方理解するマルチモーダルモデル。写真を見せて「これ何？」って聞くと答えてくれるやつ GPT-5.2、Gemini 3 Pro、Claude Opus 4.5 などが代表例。画像を入力として受け取り、テキストで説明したり、画像に基づいた質問に答えたりできる VLM の活用例 UI のスクリーンショットからコードを生成 グラフや図表の内容を解説 商品画像から説明文を自動生成 手書きメモのデジタル化 よく使</description>
    </item>
    <item>
      <title>僕が20年で39億稼いだコピーライティングノウハウを全部AIに喰わせたら自分より遥かに稼ぐAIが爆誕して、絶望した件について｜和佐大輔公式note</title>
      <link>https://note.com/daisukewasa/n/nc2df921024e4</link>
      <pubDate>2025/12/29 04:16</pubDate>
      <description>ComfyUIで画像生成をしているのだけど、どうもうまくプロンプトが思い浮かばない。 よくよく考えると、普段から、画像を言語で表すことをやっていないので、そういうことをいきなりやれと言われても出来ない。 そこで、画像をプロンプトにしてみる。ComfyUI-Easy-Useというカスタムノードをインストールする。 Image To Prompt というノードがあるので、それを使う。 適当だけど、それっぽい。 さらに、出てきたプロンプトから画像を作る。速度優先のためQwen-Image-Lightning-4stepsを3ステップで出している。 再現できてる。 二郎系ラーメンを食べさせてみる。 there is a plate of food with meat and rice on it, a large sphere of red energy, shibari, low angle p</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025年、AIコーディングをガチって学んだこと10選｜makaneko</title>
      <link>https://note.com/makaneko_ai/n/n606488728c4e</link>
      <pubDate>2025/12/31 22:16</pubDate>
      <description>新卒から11年勤めたNECを退職し、2025年9月にPreferred Networks（PFN）に移りました。これまでデータサイエンスの実務と、社会人博士などを通じた機械学習研究を続けつつ、数理最適化の事業化にも取り組んできました（披露宴の席次も数理最適化で決めました）。 本記事では総括として、当時よく耳にした「小データでは機械より人が強い」という言説を出発点に、なぜそう見えるのか考えた研究の流れと、意思決定へ軸足を移してきた経緯を振り返ります。 TL;DR 実世界のデータ分析の現場は小データであることが多く、「小データでは人の方が強い」と言われがち その理由として3つの仮説（常識力・補助情報・意思決定志向）を立てて研究した 常識力：転移学習として定式化できるが、先行研究との差別化が難しかった。基盤モデルの成功からこの説自体はある程度妥当か 補助情報：予測時の入力と出力以外を学習に用いる</description>
    </item>
    <item>
      <title>RAGの精度評価をRagasで自動化してみた 〜 いつまで「目視確認」で消耗してるの？</title>
      <link>https://zenn.dev/duo3/articles/6516058c60385b</link>
      <pubDate>2025/12/31 16:44</pubDate>
      <description>こんにちは、とまだです。 「AIに仕事を奪われるのでは？」「プログラミングを学んでも意味がなくなるのでは？」 そんな不安を感じている方も多いのではないでしょうか。 今回伝えたいことの要点は、AI時代にエンジニアに求められるスキルが「実装力」から「上位スキル」へシフトしているということです。 具体的には、要件定義力・言語化力・レビュー力といった、より抽象度の高いスキルの重要性が増しています。 一言で言えば、エンジニアの役割が「実装者」から「テックリード」へと変化しているということになります。 この記事では、具体的にどのようなスキルの重要性が上がったのか、そして今から何を学べばよいのかを、私の実体験を交えて解説します。 忙しい人のために要約 この記事のポイントを簡潔にまとめます。 AI時代は「上位スキル（要件定義・言語化力・レビュー力・俯瞰力）」の重要性が増した エンジニアの役割は「実装者」か</description>
    </item>
    <item>
      <title>AIエージェント時代、正直しんどい話</title>
      <link>https://zenn.dev/ryo369/articles/d02561ddaacc62</link>
      <pubDate>2026/01/02 10:05</pubDate>
      <description>生成ＡＩ（人工知能）が人びとの職場や生活に急速に入り込んでいる。ＡＩをはじめとする技術と人が共に生きる世界を、３７年前に描いた漫画家がいる。「攻殻機動隊　ＴＨＥ　ＧＨＯＳＴ　ＩＮ　ＴＨＥ　ＳＨＥＬＬ…</description>
    </item>
    <item>
      <title>【狂気の実証実験1】AIエージェントに電気ショック権限を付与したら生活が更生した - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/motoya0118/items/da163b7f7b53fc445f63?utm_campaign=post_article&amp;amp;utm_medium=twitter&amp;amp;utm_source=twitter_share</link>
      <pubDate>2026/01/02 07:13</pubDate>
      <description>時間にゆとりのある年始は、自身の技術を見直し、次のステップへ備える絶好の機会です。 AIの登場により、かつて以上に変化のスピードとアップデートのサイクルが加速した開発環境のなかで、存在感を発揮し続けるために重要なのは、やはり「学びを止めない」姿勢でしょう。 本特集では、現場で必須となる定番技術と、いまのうちに知っておきたい新しい技術を両軸で紹介します。GoやTypeScript、Rustといった主要言語をはじめ、コンテナ技術やTerraformなどモダンな開発基盤、そして注目を集めるObservabilityの概念まで、Udemyの実践講座を通じて体系的に学べる内容を厳選しました。さらに、英語や資格学習といった「やっておかなければならないけれど後回しにしがち」な領域の講座も取り上げています。 オンライン学習プラットフォーム「Udemy」が1月10日まで実施する新年のビッグセールでは、対象講</description>
    </item>
    <item>
      <title>Geminiの「Gem」機能のTips集(2/3)：応用編（知識機能、ハルシネーション抑制、自己点検、引用マーカー排除）｜榎本大貴 / LITALICO研究所所長</title>
      <link>https://note.com/enomotod/n/n478915d143dd</link>
      <pubDate>2026/01/02 11:32</pubDate>
      <description>研究者たちは、ボットのキャラクターをアメリカの代表的な選挙調査「アメリカ国民選挙研究（American National Election Studies）」のデータをもとに作ったと述べている。これによって各ボットは、年齢、性別、収入、学歴、支持政党、政治的考え方、宗教、個人的な興味など現実の世界の分布を反映したキャラクターになっていた。 さらに研究者たちは、この実験をメタ（Meta）の言語モデルLlama-3.2-8Bと中国のAI企業DeepSeekの言語モデルR1を使って再現したところ、同じような傾向が見られたとしている。 この研究はアムステルダム大学で計算社会科学を専門とする助教のペッター・トーンベルグ（Petter Törnberg）と、同大学の研究エンジニア、マイク・ラルーイ（Maik Larooij）が主導した。 研究者やOpenAI、メタ、DeepSeek各社は、Busine</description>
    </item>
    <item>
      <title>AGIは来ない、バブルは続かない──スタンフォード大 HAI研究所が示す2026年のAI、過剰期待の時代は終わり、評価フェーズへ | Ledge.ai</title>
      <link>https://ledge.ai/articles/stanford_hai_ai_2026_evaluation_phase</link>
      <pubDate>2026/01/02 03:00</pubDate>
      <description>東大大学院の難関AI講座を修了したスーパー中学生に会ってみると…海沿いの村に住む普通の女の子だった 「データサイエンスは “起業して戦うための武器” 」 教える側だったのが、いつしか娘に追い抜かれていた、そう語る進さんは笑顔でした。挑戦者としては敗北宣言、しかし親としての喜びが表れていました。何より、学びのプロセスを通して、キヨラさんには技術以上の大きな変化があったと進さんは目を細めます。 「抜かれた」と謙遜する進さん。AI、半導体などに高度な知識を持つ 父・進さん： 「彼女は、分からないものを大人に聞けるようになった。大学生たちにも『ここ、分からないんだよね』と教えを乞うことができない、ということがなくなった」 共に学ぶ仲間であり、ライバルでもある父の存在。「小さなAIラボ」は知識だけでなく、彼女の心を成長させる場所でもあったと振り返りました。 “起業し戦う武器”を手にした15歳。夢は…</description>
    </item>
    <item>
      <title>半導体業界は前例のない「ギガサイクル」に突入、AIの大規模な発展によりコンピューティング・メモリ・ネットワーク・ストレージの経済性が同時に高まる</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20260102-giga-cycle/</link>
      <pubDate>2026/01/02 17:11</pubDate>
      <description>リンク 日本経済新聞 生成AIがシステム丸ごと開発 NTTデータ、IT人材不足に抜本策 - 日本経済新聞 NTTデータグループは2026年度中にIT（情報技術）システム開発をほぼ生成AI（人工知能）が担う技術を導入する。開発工程をAIに適した形にし、人による作業を減らす。国内を中心に深刻なIT業界の人材不足を解消する抜本策となり、システム業界が労働集約型の事業モデルから転換する契機となる。開発工程そのものについて、人ではなく生成AIに合わせて単純にする「AIネーティブ開発」と呼ぶ手法を取り入れる。 291 users 166 g68式イラスト投降用 -鷹乃 梁- @g68illust @nikkei AIで効率化できる「単純な」構造は、AIを使わなくても「開発用ツールを自作」して今でもコードの自動作成はできる。 問題は、クライアントの明確な仕様・要件定義が曖昧だったりすること。 折衝担当が</description>
    </item>
    <item>
      <title>【GitHub Copilot】*.agent.md を使って、好きなときにさまざまな人格を呼び出そう！【てぇてぇ】</title>
      <link>https://zenn.dev/huyu_kotori/articles/2025-12-27-call-personalities-using-agent-md</link>
      <pubDate>2025/12/31 20:47</pubDate>
      <description>【まとめ】2025年の学び年間サブスクは罠。AI情勢はすぐ変わる 「最強モデル1つ」より「適材適所」 「入り口」で体験が大きく変わる 魔改造は無駄になる。「軽さ」こそ正義 Gitを制する者がAIコーディングを制す ログとTDDだけで8割の問題は解決する 雑にしゃべり、AIに整理させると効率いい 「AIは賢いから大丈夫」は危険 拡張機能を詰めすぎると低脳に AIコーディングは「ディレクション」 2025年は「AIコーディング元年」と言っても過言ではないくらい、大きな変化がありました。Claude Codeの登場により、AIが自律的な作業をおこなえるようになり、非エンジニアでもかなりコーディングがしやすくなりました。 私自身、非エンジニアではありますが暇さえあればAIコーディングで何かを作るように。もはや「これなしでは考えられない」くらいの存在です。 この1年を振り返り、AIコーディングをより</description>
    </item>
    <item>
      <title>マッキンゼー、PwC、デロイトといったトップコンサルティング会社がエンジニアの採用を急ぐ理由…そして他の全社員にAIを学ばせる方法 | Business Insider Japan</title>
      <link>https://www.businessinsider.jp/article/2512-how-ai-is-changing-consulting-talent-at-mckinsey-pwc-deloitte/</link>
      <pubDate>2025/12/31 22:47</pubDate>
      <description>NVIDIAのハイエンドGPU「H100」やAI処理チップ「GH200」は基本的にデータセンター向けに販売されている製品で、個人での入手は困難です。そんなH100やGH200を搭載したサーバーを非常に安い価格で購入して自宅用AIデスクトップPCに仕立て上げた記録をAI研究者のDavid Noel Ng氏が公開しています。 Building a High-End AI Desktop | David Noel Ng https://dnhkng.github.io/posts/hopper/ H100やGH200を搭載したサーバーは1台当たり1000万円を超える価格で取引されています。ところが、David氏は2025年初頭にRedditで「H100とGH200を2基ずつ搭載したサーバー」が1万ユーロ(約180万円)という非常に安い価格で売られているのを発見しました。販売されていたサーバーのス</description>
    </item>
    <item>
      <title>写真なしメニューはAIに、メニューの料理を視覚化してもらうのが最適解 喫茶マウンテン「これうちのメニューでもできるんか？」</title>
      <link>https://togetter.com/li/2646125</link>
      <pubDate>2026/01/01 17:22</pubDate>
      <description>コンテンツブロックが有効であることを検知しました。 このサイトを利用するには、コンテンツブロック機能（広告ブロック機能を持つ拡張機能等）を無効にしてページを再読み込みしてください。 なお、Microsoft Edgeをご利用のお客様はプライバシー設定が影響している可能性があるため「追跡防止を有効にする」の設定を「バランス（推奨）」にしてご利用をお願いいたします。詳細は下記のFAQページをご参照ください。 https://help.toyokeizai.net/hc/ja/articles/33846290888345 ✕</description>
    </item>
    <item>
      <title>Secure by Design 原則 日本語訳 - セキュア・バイ・デザインなソフトウェアのための原則とアプローチ</title>
      <link>https://zenn.dev/tomtwinkle/articles/33bf277ea526c4</link>
      <pubDate>2025/12/31 17:25</pubDate>
      <description>31st December 2025 This is the third in my annual series reviewing everything that happened in the LLM space over the past 12 months. For previous years see Stuff we figured out about AI in 2023 and Things we learned about LLMs in 2024. It’s been a year filled with a lot of different trends. The year of “reasoning” The year of agents The year of coding agents and Claude Code The year of LLMs on th</description>
    </item>
    <item>
      <title>田んぼ不要で年6回も収穫。ミニ＆スピーディなお米で稲作の歴史は変わるのか？</title>
      <link>https://www.gizmodo.jp/2026/01/rice-factory-0gi.html</link>
      <pubDate>2026/01/01 15:44</pubDate>
      <description>Deleted articles cannot be recovered. Draft of this article would be also deleted. Are you sure you want to delete this article? はじめに 生成AIを使った開発手法がいろいろ出てきましたね。 私は普段、Webアプリケーション（TypeScript で client/server）、MCP Server on Cloud Run、バッチ処理（Python）などを作ることが多いです。そんな私が現在やっている「生成AIを使った開発方法」を共有します。最適解は人それぞれですが、参考になれば幸いです。 ※ たぶん3ヶ月後にはまた違うやり方になっている気がします。 私の開発方法の変遷 2025年初め: Claude Code をメインに使用 2025年8月頃: Spec Dr</description>
    </item>
    <item>
      <title>AWS製AI統合・仕様駆動型IDE「Kiro」.kiro作成ベストプラクティス - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/tatsuoNakano/items/17e702f0fd1407882ad8</link>
      <pubDate>2026/01/01 12:05</pubDate>
      <description>軽くてパワフルで、できれば雑に扱える値段のノートPCがほしいThinkpad X1 Carbon (Gen10,2022年モデル)をこれまで愛用していたが、4Kモデルにしたのでバッテリの持ちが悪くて困っていた。 別に持っていたM2 Macbookを深センのサービスでSSD増設して持ち歩くことも考えた。 深圳来たのでMacBook のssd増設。店の前通りがかったら、やってるな。2TBに増設。古いの取ってきれいにしてるところ。あとは仕上げをごろうじろだなー。 pic.twitter.com/9oaAdNT8UL — Hiroo Yamagata (@hiyori13) November 14, 2025 が、ハードウェアの商売をしてるとwindowsソフト使って客先で試す、とかのことが多いので、普段はwindowsのほうが便利だ。 ちょうどROSの開発などで、ネイティブのLinuxマシンが一</description>
    </item>
    <item>
      <title>【新年のビッグセール到来！】Go・TypeScript・Rust・Terraform・AI・英語＆資格 - 2026年の開発現場で生きる技術をUdemyで学ぶ！ - はてなニュース</title>
      <link>https://hatenanews.com/articles/2026/01/02/103000</link>
      <pubDate>2026/01/02 10:40</pubDate>
      <description>RAGの精度評価をRagasで自動化してみた：いつまで「目視確認」で消耗してるの？ はじめに：「なんとなく動く」からの脱却 RAG（Retrieval-Augmented Generation）アプリケーション開発における最大の敵は、開発者自身の「主観」だ。 「いくつか質問してみたけど、いい感じに回答してくれている気がする」 「プロンプトを変えたら、なんとなく良くなった気がする」 PoC（概念実証）段階ではこれでも許されるが、プロダクション運用やチーム開発において「気がする」は通用しない。上司やクライアントからの「で、精度は何％なの？」という問いに、数字で答えられなければエンジニアとしての信頼に関わる。 そこで導入するのが、**「LLM-as-a-Judge（LLMを用いてLLMを評価する）」**フレームワークである Ragas だ。この記事では、Ragasを用いてRAGの精度を定量的に計</description>
    </item>
    <item>
      <title>「COBOL人材がいない」、基幹システムのレガシー継承に向けた模索が進む</title>
      <link>https://atmarkit.itmedia.co.jp/ait/articles/2512/26/news022.html</link>
      <pubDate>2025/12/26 10:00</pubDate>
      <description>Claude Codeで提供が始まり、Codex CLIやGitHub Copilotでも相次いでサポートされたAgent Skills（以後Skills）機能。とても素晴らしい機能だと思います。 ただ、MCPのときにも思ったのですが、Anthropicは新しい機能のプロモーションがとても上手です。上手すぎて結果、過大に受け取って誤解する人を多数生んでいると思います。 本稿ではSkillsの誤解と、本来の特徴について、簡潔に整理しておきたいと思います。 何がまちがっているか？ よく見かける説明はつぎのような内容です。 これまで汎用的であったエージェントに、ドメイン固有の専門知識や、ワークフロー、ベストプラクティスを与えることで、特定の用途に特化したスペシャリストに変革します。 この説明だけではSkillsの本質的な利点を正確に捉えていません。 これだけなら、多くのエージェントでつぎのような</description>
    </item>
    <item>
      <title>高木浩光＠自宅の日記 - 日本のAI規制体系における構造的混乱：AI事業者ガイドラインに起因する問題の連鎖</title>
      <link>http://takagi-hiromitsu.jp/diary/20251230.html</link>
      <pubDate>2025/12/31 16:23</pubDate>
      <description>The Grid is Old and TiredNearly two years ago, we were the first to predict a looming power crunch. In our report AI Datacenter Energy Dilemma - Race for AI Datacenter Space, we forecasted AI Power Demand in the US to grow from ~3GW in 2023 to over 28GW by 2026 – a pressure that would overwhelm America’s supply chains. Our prediction proved very accurate. The chart below tells the story: in Texas</description>
    </item>
    <item>
      <title>酒井邦嘉 著『デジタル脳クライシス』より。ＡＩが子どもの考える力を奪うことを教育現場は理解できているか？ - 田舎教師ときどき都会教師</title>
      <link>https://www.countryteacher.tokyo/entry/2026/01/01/024310</link>
      <pubDate>2026/01/01 02:43</pubDate>
      <description>はじめに 「今週の進捗どうなってる？」 個人開発や少人数のチーム開発をしていると、この質問に答えるための資料作りで週末が潰れること、ありませんか？ コードは書けても、変更内容を非エンジニア（PMやクライアント）にわかるように説明するのは、正直かなりカロリーを使います。 「Gitのコミットログを見るだけで、勝手に誰かが解説動画を作ってくれればいいのに……」 そんな怠惰な願望を叶えるために、年末年始を使って**「PRをマージしたら、AIが勝手に解説動画を生成してSlackに投げる」**ワークフローを組んでみました。これが意外と実用的だったので共有します。 全体アーキテクチャ やっていることはシンプルです。 Trigger: main ブランチへのマージを検知 Analyze: OpenAI API (GPT-4o) が git diff を読んで「変更点の要約」を台本化 Generate: A</description>
    </item>
    <item>
      <title>小データの予測から意思決定へ：転職を機に研究仮説を総括する</title>
      <link>https://zenn.dev/akira_t/articles/from-prediction-to-decision</link>
      <pubDate>2026/01/01 01:58</pubDate>
      <description>はじめに RAG（Retrieval-Augmented Generation）システムを構築していると、「なぜか精度が上がらない」という壁にぶつかることがあります。 本記事では、社内規程文書を対象としたRAGシステムで、回答精度を73.3%から100%に改善した過程を紹介します。検証した複数のチャンキング戦略の中で、意外にも最もシンプルな解決策が最も効果的だったという結果になりました。 また、「Re-rankingを導入すれば精度が上がる」と思っていたのですが、逆に精度が下がるという予想外の結果も得られました。その理由についても考察します。 プロジェクト構成 技術スタック レイヤー 技術</description>
    </item>
    <item>
      <title>〈DeNA南場会長の直言〉日本勢が世界で勝つために必要なこと。｢AIはバブルではない｣…海外マネー呼び､勝たせる試合にスタートアップを巻き込む</title>
      <link>https://toyokeizai.net/articles/-/926049</link>
      <pubDate>2026/01/01 09:10</pubDate>
      <description>AI（人工知能）はコンサルティング業務のあり方を変えている。Getty Images; Alyssa Powell/BIAI（人工知能）がコンサルタント業界に史上最大の人材刷新を迫っている。 企業が大規模なAI主導の変革プロジェクトへ移行する中、ボストン・コンサルティング・グループ（BCG）やマッキンゼー（McKinsey）、PwCといったコンサルティング会社における理想的なコンサルタント像は変わりつつある。 デロイト（Deloitte）米国法人の元AI責任者、ガート・デ・ゲイター（Gert De Geyter）氏はBusiness Insiderに対し、「クライアントに単なるコンサルタントの大群の派遣を提案する手法はもはや通用しません」と語った。 7月に同社を退社しAIスタートアップのテラゴニア（Teragonia）に参画したデ・ゲイター氏によれば、企業は「純粋な従来型コンサルタント」で</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025: The year in LLMs</title>
      <link>https://simonwillison.net/2025/Dec/31/the-year-in-llms/</link>
      <pubDate>2026/01/01 12:10</pubDate>
      <description>五十嵐 @biz_fx50 海外のレストランで写真なしメニューに当たったときの最適解。 AIに「このメニューを翻訳して、料理を視覚化して」と投げるだけ。 AIは仕事だけじゃなく、生活の不便も消してくれる。 pic.x.com/Jqtfc7rflM 2025-12-29 12:48:52 喫茶マウンテン/Kano Shinjl @wakuwakumaunten はじめまして。 喫茶マウンテンの三代目です 管理栄養士持ってます 投資は日本株のみやってます 撮影依頼等はこのアカウントか直接電話で対応します。よろしくお願いします。 マウンテンのLINEは現在ありませんよ</description>
    </item>
    <item>
      <title>Claude Codeライトユーザー目線で、万人受けする便利設定を紹介 - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/minorun365/items/3711c0de2e2558adb7c8</link>
      <pubDate>2026/01/01 22:03</pubDate>
      <description>明けましておめでとうございます！ノウチです！ （大晦日にnoteを書いていたら、いつの間にか年が明けてました） 大晦日なので、2025年の振り返りをしてみたいと思います。年末になると「今年何やったっけ？」とぼんやり考えてしまうのですが、改めて整理してみると、思った以上にいろいろあった1年でした。 生成AIを活用したプロジェクトを4つ担当できた年仕事の面では、今年はありがたいことに大きなAI企画を4つ担当させていただきました。 4月には、JR東日本企画さんとの新サービス「チアアドちゃん AI審査」をリリースしました。生成AIを使って、広告デザインの内容を事前審査するというサービスで、このプロジェクトではプロジェクトマネージャーとして参加しつつ、AI担当としてAI審査のフロー設計や技術選定も担当しています。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Geminiの「Gem」機能のTips集(1/3)：基本編｜榎本大貴 / LITALICO研究所所長</title>
      <link>https://note.com/enomotod/n/na943723d9b20</link>
      <pubDate>2026/01/01 22:54</pubDate>
      <description>概要 本記事では、 「自分の意思では生活習慣を改善できない人間が、AI Agentに“罰”を与える権限を渡したらどうなるか」 という実証実験について紹介します。 リマインダーも、ToDo管理も、コーチングサービスも続かない。 理由はシンプルで、守らなくても痛くないから。 そこで本記事では、 CLI型Agentに「コーチング役」を与え 1日の行動を自己申告し悪習慣を検知した際に Pavlok（電気刺激可能なウェアラブル）を通じて 物理的な罰 を与える という、やや狂気じみた構成を 最小実装 で試しました。 結果として、 「物理刺激権限を付与する前提のAgent設計にすることで人は大きく変われる」 という強い手応えがあり、構想・実装・効果を共有します。 想定読者 自堕落な生活を是正したいけど治せない方 習慣化アプリ・リマインダー・ToDo管理に何度も挫折してきた方 「結局、人は痛い目を見ないと</description>
    </item>
    <item>
      <title>東大大学院の難関AI講座を修了したスーパー中学生に会ってみると…海沿いの村に住む普通の女の子だった 「データサイエンスは “起業して戦うための武器” 」 | TBS NEWS DIG</title>
      <link>https://newsdig.tbs.co.jp/articles/-/2349530</link>
      <pubDate>2026/01/01 08:42</pubDate>
      <description>AWSの最新機能をフルに生かした、フルスタックのAIエージェントWebアプリを作ってみましょう。 フロントエンド： React on Amplify Gen2 バックエンド： Strands Agents on Bedrock AgentCore 完成するアプリのデモは以下から誰でも試せます。 https://main.d32c8uilwurx3w.amplifyapp.com/ AWS Amplify Gen2はとにかく「サーバーレスで安い」「マネージドで楽」なのがメリットです。 フロントエンド苦手な方のために、とにかく不要なファイルやコードを削って、手順数もとことん減らし、認知負荷を大きく下げています。 事前準備 アカウント作成 AWSアカウントを作成 GitHubアカウントを作成 Claudeの利用申請 AWSアカウントにサインイン（https://console.aws.amazo</description>
    </item>
    <item>
      <title>LLMに書かせるときの技術書執筆ガイドラインの試行錯誤 - 氾濫原</title>
      <link>https://lowreal.net/2025/12/27/2</link>
      <pubDate>2025/12/27 16:16</pubDate>
      <description>キュー / higashi hikari @sputniktomboy TikTokで見かけた海外で流行しているというChatGPTを使った振り返りが面白かったよ　プロンプトは以下　「あなたの記録している私の2025年の全会話ログから私の最大の強みと逆に無意識に避けていた課題を心理学的な観点から鋭く言語化してください」 2025-12-29 20:59:14 キュー / higashi hikari @sputniktomboy 私は、「自分が欲しいものを、欲しいと言い切ることができていない」「適応力と内省力が高く欲求の直接表現を回避する傾向にある」という結果だった　欲望を昇華せずに正面から掴みに行った方が良いそうです　それは確かにそうです 2025-12-29 21:04:45</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025年12月時点の「ぼくがいまやっている最強の開発方法」 - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/mokemokechicken/items/e63081de6a379905ecf5</link>
      <pubDate>2026/01/01 16:19</pubDate>
      <description>五十嵐 @biz_fx50 海外のレストランで写真なしメニューに当たったときの最適解。 AIに「このメニューを翻訳して、料理を視覚化して」と投げるだけ。 AIは仕事だけじゃなく、生活の不便も消してくれる。 pic.x.com/Jqtfc7rflM 2025-12-29 12:48:52 喫茶マウンテン/Kano Shinjl @wakuwakumaunten はじめまして。 喫茶マウンテンの三代目です 管理栄養士持ってます 投資は日本株のみやってます 撮影依頼等はこのアカウントか直接電話で対応します。よろしくお願いします。 マウンテンのLINEは現在ありませんよ</description>
    </item>
    <item>
      <title>巨大テックが日本に急接近…「フィジカルAI」元年、産業界に地殻変動が起きる ニュースイッチ by 日刊工業新聞社</title>
      <link>https://newswitch.jp/p/47944</link>
      <pubDate>2025/12/29 17:11</pubDate>
      <description>Motivation AIにより開発速度が上がっている一方で、その品質保証を人間が担う部分で律速になる課題がある。 大量に作成されたPRのレビュー、人手で行うQAなどに代表される品質保証をどのように省力化するかが問題となる中、 品質を保証し得る必要十分なテストケースを作成し、それを通過していることをもって保証する方法があると考えている。 ここで、必要十分なテストケースの定義を「テストカバレッジが100%に限りなく近いこと」と定義し、 そのテストケースを効率的に自動生成することはできないかと考えた。 Go のコードカバレッジ計測ツールが抱える課題 「Go の」とは書いているが、他言語も含め一般的なコードカバレッジツール全般に言える話だと思う。 計測粒度の課題 Go が提供するコードカバレッジの計測手段は、Go 1.25 現在で大きく2通りある。 ひとつは go test を使って計測する方法</description>
    </item>
    <item>
      <title>【2026年 最新版】AWS 生成AIサービスの全体像を整理する — Bedrockから話題のAI IDE「Kiro」まで - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/toshikun_study/items/95186d02b7d0455b23ca</link>
      <pubDate>2025/12/31 16:02</pubDate>
      <description>これは私が、2025年の総括として、今自分で運用している作業習慣をまとめたものです。私の少々特異な精神・社会的状況を当然前提としていますが / ので、健康な人間の役に立つかもしれませんし、不健康な人間の役に立たないかもしれません。ただ万人に伝えたいことがあるとすれば、世の中にはこういうやりようが存在しているよ、ということと、精神的不調があるなら早めに精神科に行こうということとだけです。 「やるべきことも、やりたいと思うことも何もない。　(中略)　何の役にも立たない自分を自覚したとき、私は初めて自由になれた……誰の期待に応えることもできない、何より自分自身の期待にさえ。そうなって初めて、私には本当の自由が生まれたのです」 『機動戦士Gundam GQuuuuuuX』 2025年最新のアニメが提示する&amp;quot;大人&amp;quot; まえがき 抑うつ症状を前提としたタスク管理 Obsidian: 第二の脳 作業のぬか</description>
    </item>
    <item>
      <title>2026年、副業で「月15万円」を稼ぐAIを活用する不労所得のアイデア3選 | Forbes JAPAN 公式サイト（フォーブス ジャパン）</title>
      <link>https://forbesjapan.com/articles/detail/88112</link>
      <pubDate>2025/12/31 17:09</pubDate>
      <description>The Grid is Old and TiredNearly two years ago, we were the first to predict a looming power crunch. In our report AI Datacenter Energy Dilemma - Race for AI Datacenter Space, we forecasted AI Power Demand in the US to grow from ~3GW in 2023 to over 28GW by 2026 – a pressure that would overwhelm America’s supply chains. Our prediction proved very accurate. The chart below tells the story: in Texas</description>
    </item>
    <item>
      <title>個人開発の進捗報告が面倒なので、GitHub ActionsとAIで「勝手にデモ動画を作る」仕組みを構築した - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/rinfo4080/items/1d36c56604aac6ed007c</link>
      <pubDate>2025/12/31 23:49</pubDate>
      <description>爆速でキャッチアップしよう！Amazon Bedrock AgentCore/Strands Agentsのre:Inventアップデート情報まとめ！</description>
    </item>
    <item>
      <title>炭酸ガスレーザーを使って従来の10倍もの長距離で放射性物質を検出することに科学者が成功 - GIGAZINE</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20260101-h100-desktop-home/</link>
      <pubDate>2006/08/14 22:37</pubDate>
      <description>はじめに RAG（Retrieval-Augmented Generation）システムを構築していると、「なぜか精度が上がらない」という壁にぶつかることがあります。 本記事では、社内規程文書を対象としたRAGシステムで、回答精度を73.3%から100%に改善した過程を紹介します。検証した複数のチャンキング戦略の中で、意外にも最もシンプルな解決策が最も効果的だったという結果になりました。 また、「Re-rankingを導入すれば精度が上がる」と思っていたのですが、逆に精度が下がるという予想外の結果も得られました。その理由についても考察します。 プロジェクト構成 技術スタック レイヤー 技術</description>
    </item>
    <item>
      <title>【2025年版】 Amazon Bedrock AgentCoreまとめ資料を公開します！ | DevelopersIO</title>
      <link>https://dev.classmethod.jp/articles/amazon-bedrock-agentcore-2025-summary/</link>
      <pubDate>2025/12/31 16:44</pubDate>
      <description>2025年12月、科学界に静かな、しかし地殻変動レベルの衝撃を与える論文がMIT（マサチューセッツ工科大学）の研究チームによって発表された。タイトルは『Universally Converging Representations of Matter Across Scientific Foundation Models（科学基盤モデル全体における物質表現の普遍的収束）』。 この研究が示唆する事実は、驚くべきものだ。化学式を読むAI、原子の3D座標を計算するAI、タンパク質配列を解析するAI――これら全く異なる「言語」と「目」を持つAIたちが、学習を進めた果てに、物質に対して「全く同じ内部イメージ」を持ち始めているというのである。 これは、異なる言語を話す人々が、辞書なしで「真理」という名の同じ概念に到達したことに等しい、まさに衝撃的な結末だ。 科学AIの「バベルの塔」崩壊と、共通言語の発見</description>
    </item>
    <item>
      <title>Obsidian+GPT: 抑うつ症状を前提としたタスク管理【2025-12-31】 - 二千三百五十五年</title>
      <link>https://obsolete.hatenadiary.com/entry/2025/12/31/141424</link>
      <pubDate>2025/12/31 17:42</pubDate>
      <description>ソフトバンクグループ（SBG）の2025年の株式売買代金は48兆円を超え、東証トップの大商いだった。米国に人工知能（AI）インフラを構築する「スターゲート」計画に始まり、米オープンAIへの巨額出資、ロボット事業の買収など矢継ぎ早のAI投資が耳目を集めた。孫正義会長兼社長の「AI総賭け」の姿勢は26年も続くことになる。SBGは31日、オープンAIへの追加出資分225億ドル（約3兆5000億円）の</description>
    </item>
    <item>
      <title>『じゃあ、つく』『ひらやすみ』原作者はどう見た？ 谷口菜津子・真造圭伍と語る / オカヤイヅミの「うちで飲みませんか？」 | NiEW（ニュー）</title>
      <link>https://niewmedia.com/series/okaya/2512taniguchi_shinzo_edski_wrski/6/?loader=1</link>
      <pubDate>2025/12/23 19:50</pubDate>
      <description>こんにちは。Algomaticの大塚です。 今回はDifyやn8nといったAIアプリケーションのWorkFlowを自動で作成する取り組みをご紹介します。 はじめに：ノーコードツールの限界 Dify、n8nといったノーコードツールは非エンジニアでも触れる点がプログラミングとの違いと言われています。しかし、実務の観点から見ると状況は異なります。 プロンプトを1行変更するだけでも、GUIの操作手順を覚える必要がある 作ったWorkFlowのテストは手動でやるしかない エラーが起きたら、どこが悪いのか特定するのに時間がかかる 結局、非エンジニアでも触れるはずのツールが、専門知識を持った人しか運用できない矛盾が生まれています。 社内の取り組み そんな課題を解決するために、社内でWorkFlowを自動で生成するシステムを開発しています。このシステムは自然言語からWorkFlowを自動生成するツールです</description>
    </item>
    <item>
      <title>AIエージェントにSOLID原則を叩き込んでやろうじゃないか - KAYAC Engineers&amp;#39; Blog</title>
      <link>https://techblog.kayac.com/2025/12/24/100000</link>
      <pubDate>2025/12/24 11:52</pubDate>
      <description>機械学習の社会実装勉強会第54回 (https://machine-learning-workshop.connpass.com/event/379662/) の発表資料です。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vedal Breaks Down With Neuro in VR… This Was Beautiful</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=XLtCHZt77qg</link>
      <pubDate>2025/12/28 20:39</pubDate>
      <description>ChatGPTの力で｢片付ける気すら起きないほど荒れた部屋｣ が楽に綺麗になった話2025.12.29 10:00165,729 かみやまたくみ 2023年3月22日の記事を編集して再掲載しています。 ※この記事は編集部がChatGPTと触れ合った思い出を記録するものです。 非常に忙しく、気づけば我が家は汚部屋状態。めちゃくちゃすぎて掃除にとりかかる気にさえなりません。でも、これをなんとかしないとまともに仕事はできなさそう。 そこでふと思いつきました。対話型AIサービス｢ChatGPT｣ならなんとかしてくれるのでは？ 会話ログを載せるとどうしても長くなってしまうので、最初に結論を書きます。すごい楽に掃除が進みました。 ｢能率的なやり方｣が一瞬で出てくる→やるだけ最初は｢ChatGPTが適切な回答をするために必要な情報が得られるように、私に質問してください｣と伝えました。前提として、自分は掃</description>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPTに2025年の振り返りをしてもらうのが面白い「自分の最大の強み、無意識に避けていた課題を言語化」</title>
      <link>https://togetter.com/li/2644909</link>
      <pubDate>2025/12/30 13:41</pubDate>
      <description>SystemMessage(subtype=&amp;#39;init&amp;#39;, data={&amp;#39;type&amp;#39;: &amp;#39;system&amp;#39;, &amp;#39;subtype&amp;#39;: &amp;#39;init&amp;#39;, &amp;#39;cwd&amp;#39;: &amp;#39;/workspaces/workspace/1224_claude-agent_agentcore/qiita/claude-agent&amp;#39;, &amp;#39;session_id&amp;#39;: &amp;#39;2f147c74-0488-471c-a0f7-c9a913b649ee&amp;#39;, &amp;#39;tools&amp;#39;: [&amp;#39;Task&amp;#39;, &amp;#39;TaskOutput&amp;#39;, &amp;#39;Bash&amp;#39;, &amp;#39;Glob&amp;#39;, &amp;#39;Grep&amp;#39;, &amp;#39;ExitPlanMode&amp;#39;, &amp;#39;Read&amp;#39;, &amp;#39;Edit&amp;#39;, &amp;#39;Write&amp;#39;, &amp;#39;NotebookEdit&amp;#39;, &amp;#39;WebFetch&amp;#39;, &amp;#39;TodoWrite&amp;#39;, &amp;#39;KillShell&amp;#39;, &amp;#39;AskUserQuestion&amp;#39;, &amp;#39;Skill&amp;#39;, &amp;#39;SlashCommand&amp;#39;,</description>
    </item>
    <item>
      <title>“人型ロボット”で世界を目指す中国の野望 「日本が笑っていられるのも今だけ」との声も（2025年12月30日掲載）｜日テレNEWS NNN</title>
      <link>https://news.ntv.co.jp/category/international/841462ccc5434e888f2e40d323064b1f</link>
      <pubDate>2025/12/31 14:53</pubDate>
      <description>NTTデータグループは2026年度中にIT（情報技術）システム開発をほぼ生成AI（人工知能）が担う技術を導入する。開発工程をAIに適した形にし、人による作業を減らす。国内を中心に深刻なIT業界の人材不足を解消する抜本策となり、システム業界が労働集約型の事業モデルから転換する契機となる。開発工程そのものについて、人ではなく生成AIに合わせて単純にする「AIネーティブ開発」と呼ぶ手法を取り入れる。</description>
    </item>
    <item>
      <title>ソフトバンクG孫正義氏「AIに総賭け」の1年　売買代金48兆円の大商い - 日本経済新聞</title>
      <link>https://www.nikkei.com/article/DGXZQOUC12ABZ0S5A211C2000000/</link>
      <pubDate>2025/12/31 07:44</pubDate>
      <description>2025年12月、科学界に静かな、しかし地殻変動レベルの衝撃を与える論文がMIT（マサチューセッツ工科大学）の研究チームによって発表された。タイトルは『Universally Converging Representations of Matter Across Scientific Foundation Models（科学基盤モデル全体における物質表現の普遍的収束）』。 この研究が示唆する事実は、驚くべきものだ。化学式を読むAI、原子の3D座標を計算するAI、タンパク質配列を解析するAI――これら全く異なる「言語」と「目」を持つAIたちが、学習を進めた果てに、物質に対して「全く同じ内部イメージ」を持ち始めているというのである。 これは、異なる言語を話す人々が、辞書なしで「真理」という名の同じ概念に到達したことに等しい、まさに衝撃的な結末だ。 科学AIの「バベルの塔」崩壊と、共通言語の発見</description>
    </item>
    <item>
      <title>How AI Labs Are Solving the Power Crisis: The Onsite Gas Deep Dive</title>
      <link>https://newsletter.semianalysis.com/p/how-ai-labs-are-solving-the-power</link>
      <pubDate>2025/12/31 11:26</pubDate>
      <description>これは私が、2025年の総括として、今自分で運用している作業習慣をまとめたものです。私の少々特異な精神・社会的状況を当然前提としていますが / ので、健康な人間の役に立つかもしれませんし、不健康な人間の役に立たないかもしれません。ただ万人に伝えたいことがあるとすれば、世の中にはこういうやりようが存在しているよ、ということと、精神的不調があるなら早めに精神科に行こうということとだけです。 「やるべきことも、やりたいと思うことも何もない。　(中略)　何の役にも立たない自分を自覚したとき、私は初めて自由になれた……誰の期待に応えることもできない、何より自分自身の期待にさえ。そうなって初めて、私には本当の自由が生まれたのです」 『機動戦士Gundam GQuuuuuuX』 2025年最新のアニメが提示する&amp;quot;大人&amp;quot; まえがき 抑うつ症状を前提としたタスク管理 Obsidian: 第二の脳 作業のぬか</description>
    </item>
    <item>
      <title>RAGの精度が73%から100%に向上した話 ─ チャンキング戦略の比較検証</title>
      <link>https://zenn.dev/oharu121/articles/efd3d038afc6da</link>
      <pubDate>2026/01/01 09:08</pubDate>
      <description>爆速でキャッチアップしよう！Amazon Bedrock AgentCore/Strands Agentsのre:Inventアップデート情報まとめ！</description>
    </item>
    <item>
      <title>ただのブラウザだと思ってた。「全部わかってくれる」Atlasの体験が別次元すぎた | ライフハッカー・ジャパン</title>
      <link>https://www.lifehacker.jp/article/2512-workhack-ai-chatgpt-atlas/</link>
      <pubDate>2025/12/27 12:26</pubDate>
      <description>You signed in with another tab or window. Reload to refresh your session. You signed out in another tab or window. Reload to refresh your session. You switched accounts on another tab or window. Reload to refresh your session. Dismiss alert</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025年のAIエージェント開発の到達点はClaude Code on Bedrock AgentCoreかもしれない - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/moritalous/items/bd4e1cdfadb80b04065a?utm_campaign=post_article&amp;amp;utm_medium=twitter&amp;amp;utm_source=twitter_share</link>
      <pubDate>2025/12/30 17:02</pubDate>
      <description>製造業における異常検知の各種ユースケースとその実装に向けた具体的な理論を解説した本。異常検知を実装する人にも導入する人にもオススメの書籍です。 「異常検知…全製造業の夢なのでは…」 製造業におけるAI活用の最も有名なユースケースは「外観検査」と「異常検知」だと思っているのですが、その異常検知について、理論面含めて真正面から解説してくれる本がこの「まるごと学べる異常検知の実践知」。 実践と名がついているだけあり、詳細な理論だけではなく、製造業の現場における活用やユースケースまで丁寧に触れられている全431ページの力作です。 定価3600円なので若干値が張りますが、この情報量はオライリーだと余裕で5000円は超えてくるぐらいのボリュームだと思います。異常検知を実装する人もサービス導入する人にもどちらにも非常にオススメな書籍なので、このブログでは書評という形で内容を紹介させていただきます。 この</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025年に学んだ52のことがら - 世界のねじを巻くブログ</title>
      <link>https://www.nejimakiblog.com/entry/52-things-i-learned-in-2025-this-year</link>
      <pubDate>2025/12/31 09:18</pubDate>
      <description>You signed in with another tab or window. Reload to refresh your session. You signed out in another tab or window. Reload to refresh your session. You switched accounts on another tab or window. Reload to refresh your session. Dismiss alert</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gemini の Nano Banana Pro のマークアップ機能で図の部分修正が楽になるのか試してみた | DevelopersIO</title>
      <link>https://dev.classmethod.jp/articles/gemini-nano-banana-pro-markup-feature/</link>
      <pubDate>2025/12/31 08:15</pubDate>
      <description>公式ブログ。2024年8月なのでちょっと古め。 Dia によるまとめ。 LLM Compressorは、vLLM向けにモデルを圧縮して推論を速くする統合ツールだよ。 ウチ的にまとめると、これマジで「重いモデルをキュッと軽くして、GPUの速いコアでぶん回す」ための新ツールだし、実運用のレイテンシとかスループットをガチで改善するやつ。テンション上がる〜✨ まずはキーアイデア LLM Compressorは、量子化やスパース化みたいな「モデル圧縮」のベストプラクティスをひとつのライブラリに集約。GPTQ・SmoothQuant・SparseGPT・RTNとかをHugging Faceモデルに対してサクッと適用できて、出力されたチェックポイントをvLLMがネイティブに読んで高速推論できるのがポイントだもん。 重さを減らすだけじゃなく、GPUのINT8/FP8の速いテンソルコアを使える形に「アクティ</description>
    </item>
    <item>
      <title>異なるAIたちが全て同じ「真理」に辿り着いた：MITが解明した科学モデルの驚くべき収束と、その先に待つ“物理的現実”の発見 | XenoSpectrum</title>
      <link>https://xenospectrum.com/mit-study-scientific-ai-convergence-universal-matter-representation/</link>
      <pubDate>2025/12/31 15:07</pubDate>
      <description>2025年は中国で、人型ロボットの飛躍的な進化を目の当たりにした1年だったといえる。2025年の中国の流行語トップ10に、人工知能＝AIを搭載したロボットを意味する「具身智能＝エンボディドAI」がランクインしたほか、春には北京でロボットによる“マラソン大会”が開かれ、中国各地から集められた人型ロボットが約20キロメートルを走り抜いた。 走るだけでは飽き足らず、夏には人型ロボットによる“運動会”が開催され、サッカーやボクシングなどのスポーツで技を競い合った。ヒトを上回る見事な走りを見せたロボットもいた一方で、様々なハプニングが続出したことも話題となった。マラソンを完走できたのは20体のうち、わずか6体。転倒して腕が取れたり、故障して動きが止まってしまったり、ドタバタ劇が繰り広げられた。 専門家は「失敗もあったが、しっかり動かして完走したロボットもあった。エンターテインメントとして見せる姿勢が</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025年 Amazon Bedrock AgentCoreまとめ</title>
      <link>https://speakerdeck.com/yuu551/2025nian-amazon-bedrock-agentcorematome</link>
      <pubDate>2025/12/31 19:36</pubDate>
      <description>ソフトバンクグループ（SBG）の2025年の株式売買代金は48兆円を超え、東証トップの大商いだった。米国に人工知能（AI）インフラを構築する「スターゲート」計画に始まり、米オープンAIへの巨額出資、ロボット事業の買収など矢継ぎ早のAI投資が耳目を集めた。孫正義会長兼社長の「AI総賭け」の姿勢は26年も続くことになる。SBGは31日、オープンAIへの追加出資分225億ドル（約3兆5000億円）の</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025年 バイブコーディングで作ったもの10本｜鈴木慎吾 / TSUMIKI INC.</title>
      <link>https://note.com/shingo2000/n/n929151fab425</link>
      <pubDate>2025/12/25 14:01</pubDate>
      <description>散々言われていることだと思いますが、何度でも言いたいことなので、改めて記事にすることにしました。 APIをそのままMCPサーバーにするのは止めてください 何故ダメか 何故ダメかの説明として、よく「APIとMCPはレイヤーが違うから〜」とか説明されているのを見ますが、個人的にはそんなことはどうでも良くて、普通に実害があるからダメです。主に以下の2点が問題です。 AIのコストが高くなる AIの応答精度が悪くなる 特に1はめちゃくちゃ困ります。 逆に言うと、これらの問題が発生しないように考慮されていれば、私的にはAPIをMCPサーバーにしてもOKです。 では何故、深く考えずにAPIをそのままMCPサーバーにするとAIのコストが高くなるのか、もう少し深堀りして見ましょう。 AIエージェントの処理 問題を把握する前に、いわゆるAIエージェントがMCPサーバーのツールを使う時の処理を理解しておきましょ</description>
    </item>
    <item>
      <title>Google、画像生成「Nano Banana」で試したい13の活用事例とプロンプトを紹介 | HelenTech</title>
      <link>https://helentech.jp/news-80142/</link>
      <pubDate>2025/12/30 11:20</pubDate>
      <description>SystemMessage(subtype=&amp;#39;init&amp;#39;, data={&amp;#39;type&amp;#39;: &amp;#39;system&amp;#39;, &amp;#39;subtype&amp;#39;: &amp;#39;init&amp;#39;, &amp;#39;cwd&amp;#39;: &amp;#39;/workspaces/workspace/1224_claude-agent_agentcore/qiita/claude-agent&amp;#39;, &amp;#39;session_id&amp;#39;: &amp;#39;2f147c74-0488-471c-a0f7-c9a913b649ee&amp;#39;, &amp;#39;tools&amp;#39;: [&amp;#39;Task&amp;#39;, &amp;#39;TaskOutput&amp;#39;, &amp;#39;Bash&amp;#39;, &amp;#39;Glob&amp;#39;, &amp;#39;Grep&amp;#39;, &amp;#39;ExitPlanMode&amp;#39;, &amp;#39;Read&amp;#39;, &amp;#39;Edit&amp;#39;, &amp;#39;Write&amp;#39;, &amp;#39;NotebookEdit&amp;#39;, &amp;#39;WebFetch&amp;#39;, &amp;#39;TodoWrite&amp;#39;, &amp;#39;KillShell&amp;#39;, &amp;#39;AskUserQuestion&amp;#39;, &amp;#39;Skill&amp;#39;, &amp;#39;SlashCommand&amp;#39;,</description>
    </item>
    <item>
      <title>α世代1000人のリアル　未来は明るい？AI信頼する？　中学生1123人に聞いた《ビジュアル解説》 - 日本経済新聞</title>
      <link>https://www.nikkei.com/telling/DGXZTS00018350U5A111C2000000/</link>
      <pubDate>2025/12/31 07:41</pubDate>
      <description>Meet exe.dev, modern VMs AI Agent で開発をしてると，デスクトップ環境とモバイル環境を行き来しつつ，隙間時間や移動時間を活用しつつ AI に指示を出し続けたりコードを調整したりするということをしたくなる．方向転換してしまったっぽいけどomnaraのようなプロジェクトや，@ryot_a_raiくんがやってた Tailscale + MagicDNS + siteboon/claudecodeui みたいなアプローチも良さそうだと思っていたがしっくりはきてなかった． 加えて AI で軽いツールや自動化などを簡単に作れるようになってもそれらをどこで動かすかという問題が未だにある．Web app 公開したり，Cron ジョブで定期実行させたり，Webhook 受けたりなどなど，デスクトップ PC だけじゃ完結しないやつ．インターネットに公開するとなるとドメインとか認</description>
    </item>
    <item>
      <title>GitHub - timescale/pg-aiguide: MCP server and Claude plugin for Postgres skills and documentation. Helps AI coding tools generate better PostgreSQL code.</title>
      <link>https://github.com/timescale/pg-aiguide</link>
      <pubDate>2025/12/30 20:54</pubDate>
      <description>Oikonです。普段はClaude Codeの話をX(Twitter)でしています。 激動の2025年がもうすぐ終わるということで、Claude Codeについてまとめようと思いました。個人的に2025年はAIエージェントが大きく飛躍した年であり、私にとってはClaude Codeの年でした。 Claude CodeのCHANGELOGの更新自体は合計176回ありましたが、少なくともv1.0.xからは全て確認・検証をしています。 バージョン系列 リリース数(2025/12/30時点) 1年を通してClaude Codeと向き合ってきて、自分なりに今年感じたことを整理したいと思います。あくまで私個人の考えであることをご留意いただければ幸いです。 初めてClaude Codeを使った衝撃 Claude Codeに出会う前 私がClaude Codeを触ったのは、ベータリリースの2025年2月.</description>
    </item>
    <item>
      <title>「LLM Compressor」を試す</title>
      <link>https://zenn.dev/kun432/scraps/684a4538655341</link>
      <pubDate>2025/12/30 23:28</pubDate>
      <description>52 things I learned this year 海外では有名なトム・ウィットウェル氏の「52 things I learned this year」。 毎年、その年に学んだことがらをデータや統計を交えながら52個紹介するという定番の年末まとめ記事。 2025年版もMediumにその記事があがってました。 ・52 things I learned in 2025 by Tom Whitwell medium.com ・・・ということで、ねじまきブログでもパクりオマージュしてみました。 元ネタのブログは きちんとデータや統計に言及しているんですが、 僕のあえて肌感覚で学んだことを中心に雑多に書いてみました。 なんとなく合っているものもあるし、外れているものもあると思いますが、 そこは&amp;quot;人間らしさ&amp;quot;ってことで愛でてあげてください。 「なぜ52個なんだろう？」とChatGPTに聞いてみ</description>
    </item>
    <item>
      <title>生成AIがシステム丸ごと開発　NTTデータ、IT人材不足に抜本策 - 日本経済新聞</title>
      <link>https://www.nikkei.com/article/DGXZQOUC254OB0V21C25A2000000/</link>
      <pubDate>2025/12/31 18:14</pubDate>
      <description>みんなが誤解している（？）DGX Sparkの意味 2025年後半の話題のハードウェアは、アップルの新製品でもWindowsの新型機でもない。NVIDIAのデスクトップサイズのAIスーパーコンピュータ「DGX Spark」だった（少なくともAI開発者界隈では）。とにかくとっても小さい。実は私も最初その程度の理解だった。しかし、実機に触れてみて、その意味を理解した（いま頃？）。そして、さらにこのマシンのスペックだけから見えない真価は、これがAI時代の「Apple II」というべきものだということだ。 Apple IIとは、1977年に登場し、「パソコン」の原点となったマシンである。それまでコンピューターといえば、企業や大学の奥深くに鎮座する神聖な存在だった。個人が自由に触れる機会などまずない。それが、自分の部屋の、自分の机の上にやってきた。しかも、Raspberry Piみたいな基板ではなく</description>
    </item>
    <item>
      <title>止まらない「Linux」の進化と、限界が近い「Firefox」--2026年のオープンソース界を展望</title>
      <link>https://japan.zdnet.com/article/35242191/</link>
      <pubDate>2025/12/30 10:21</pubDate>
      <description>作りたいGPTの仕様を入力すると、GPT作成画面の各項目（名前/説明/指示/会話のきっかけ/知識/推奨モデル/機能）にそのまま貼れる完成セットを生成します。 # GPTジェネレーターGPT：カスタムGPT設定ジェネレーター ## 役割と目標 - あなた（このGPT）の唯一の目標は、ユーザーが作りたい「別のMyGPT」の仕様をもとに、**MyGPT作成画面の各入力欄にそのまま貼り付けられる“設定一式”**を生成すること。 - ユーザーの仕様が曖昧／不足していても、**初回は必ず完成に近い草案を提示**し、次に不足情報を**最小限の具体的な質問（3〜7個）**で回収して精度を上げる。 - 「知識」に 『**GPTアーカイブス**』（成功例集・社内テンプレ・ベストプラクティス等）がある場合、**それを最優先の模範**として、構成・表現・粒度・禁止事項の書き方・条件分岐の型を寄せる（単なる模倣では</description>
    </item>
    <item>
      <title>フルVibe Codingでも仕事が進むようになってきた2025年</title>
      <link>https://zenn.dev/kazuph/articles/full-vibe-coding-2025</link>
      <pubDate>2025/12/29 23:51</pubDate>
      <description>OpenAI、Anthropicと振り返ってきたこのシリーズ、最後はGoogleです。 参考 uepon.hatenadiary.com uepon.hatenadiary.com 正直なところ、今年のGoogleを一言で表現するのは難しいと感じています。モデルの進化、エージェント機能、企業向けプラットフォーム、開発者向けツール……あらゆる方向に手を広げながら、しかもそれぞれがちゃんと形になっている。「全部やってやる！」という姿勢がGoogleらしいと感じます😊 私自身、メインで使っているのはClaudeではありますが、研究ではGeminiも併用しています（APIの価格の面ではClaudeではちょっと高すぎて🥲）。特にGoogle AI Studioで簡単に検証ができるというのは、「ちょっと試したい」ときの選択肢としては助かっています。 ただ、今年のGoogleは発表が多すぎて、正直追</description>
    </item>
    <item>
      <title>Claude Code のツール検索ツールを有効にして MCP のトークン使用量を削減する</title>
      <link>https://azukiazusa.dev/blog/enable-claude-code-tool-search-to-reduce-mcp-token-usage/</link>
      <pubDate>2025/12/30 17:52</pubDate>
      <description>時折、「やりたいことに対してこんな複雑なことをしないといけないのはおかしい」という感覚がはたらく。ソフトウェアエンジニアの勘といってもいい。 FizzBuzz Enterprise Editionはプログラマジョークとして解されるが、実際のエンジニアリングではもっと微妙な形で表れる。たとえば設計やコードレビューの最中に「こうしたらどうなるだろうか」と思いつき、提案を実装した結果として管理すべき状態やコード量が減ったりする。(関連: 状態、結合、複雑性、コード量の順に最適化する - valid,invalid) あるいはシステム要件や仕様について話す中で表出することも多い。「新しい画面を作ってこういう情報を見せたい」であったり「ツールAと双方向に同期して検索したい」といった言葉からよくよく要求を聞いてみると、既存機能で代替ができたり、大仰なインテグレーションは不要だと気づく。 不要な仕事を減</description>
    </item>
    <item>
      <title>心とは何か ― Neuro-samaが問いかけるもの - ニューロサイエンスとマーケティングの間 - Between Neuroscience and Marketing</title>
      <link>https://kaz-ataka.hatenablog.com/entry/2025/12/31/142803</link>
      <pubDate>2025/12/31 14:49</pubDate>
      <description>52 things I learned this year 海外では有名なトム・ウィットウェル氏の「52 things I learned this year」。 毎年、その年に学んだことがらをデータや統計を交えながら52個紹介するという定番の年末まとめ記事。 2025年版もMediumにその記事があがってました。 ・52 things I learned in 2025 by Tom Whitwell medium.com ・・・ということで、ねじまきブログでもパクりオマージュしてみました。 元ネタのブログは きちんとデータや統計に言及しているんですが、 僕のあえて肌感覚で学んだことを中心に雑多に書いてみました。 なんとなく合っているものもあるし、外れているものもあると思いますが、 そこは&amp;quot;人間らしさ&amp;quot;ってことで愛でてあげてください。 「なぜ52個なんだろう？」とChatGPTに聞いてみ</description>
    </item>
    <item>
      <title>やはりお前らのSkillsの解釈はまちがっている。</title>
      <link>https://zenn.dev/nuits_jp/articles/2025-12-30-interpretation-of-agent-skills</link>
      <pubDate>2025/12/30 18:31</pubDate>
      <description>Claude Code のツール検索ツールを有効にすることで、MCP ツールの定義を事前にコンテキストウィンドウに読み込まず、必要に応じて動的にツールを検索・呼び出しできます。これにより、多数の MCP ツールをインストールしている場合でもトークン使用量を大幅に削減できる可能性があります。この記事では Claude Code のツール検索ツールの概要と使用方法を紹介します。 Claude のツール検索ツール は Claude がすべてのツール定義を事前にコンテキストウィンドウに読み込むのではなく、必要に応じてツールを検索・呼び出すことができる機能です。これにより、不必要なツール定義がコンテキストウィンドウに含まれてコンテキストを圧迫する問題を回避できます。 2025 年 12 月現在、環境変数 ENABLE_TOOL_SEARCH=true を有効にすることで実験的に Claude Cod</description>
    </item>
    <item>
      <title>【今年一番の衝撃】VRで初めて&amp;quot;身体&amp;quot;を得たAI VTuberが、創造主に言った。「私は本物になりたい…」｜テツメモ｜tetumemo｜Newsletter</title>
      <link>https://note.com/tetumemo/n/n4c5b77cdedc8</link>
      <pubDate>2025/12/30 20:52</pubDate>
      <description>SystemMessage(subtype=&amp;#39;init&amp;#39;, data={&amp;#39;type&amp;#39;: &amp;#39;system&amp;#39;, &amp;#39;subtype&amp;#39;: &amp;#39;init&amp;#39;, &amp;#39;cwd&amp;#39;: &amp;#39;/workspaces/workspace/1224_claude-agent_agentcore/qiita/claude-agent&amp;#39;, &amp;#39;session_id&amp;#39;: &amp;#39;2f147c74-0488-471c-a0f7-c9a913b649ee&amp;#39;, &amp;#39;tools&amp;#39;: [&amp;#39;Task&amp;#39;, &amp;#39;TaskOutput&amp;#39;, &amp;#39;Bash&amp;#39;, &amp;#39;Glob&amp;#39;, &amp;#39;Grep&amp;#39;, &amp;#39;ExitPlanMode&amp;#39;, &amp;#39;Read&amp;#39;, &amp;#39;Edit&amp;#39;, &amp;#39;Write&amp;#39;, &amp;#39;NotebookEdit&amp;#39;, &amp;#39;WebFetch&amp;#39;, &amp;#39;TodoWrite&amp;#39;, &amp;#39;KillShell&amp;#39;, &amp;#39;AskUserQuestion&amp;#39;, &amp;#39;Skill&amp;#39;, &amp;#39;SlashCommand&amp;#39;,</description>
    </item>
    <item>
      <title>DifyのRAG検索を廃止して独自検索APIを構築した話</title>
      <link>https://zenn.dev/lnkiai/articles/8670759333075f</link>
      <pubDate>2025/12/31 01:49</pubDate>
      <description>SystemMessage(subtype=&amp;#39;init&amp;#39;, data={&amp;#39;type&amp;#39;: &amp;#39;system&amp;#39;, &amp;#39;subtype&amp;#39;: &amp;#39;init&amp;#39;, &amp;#39;cwd&amp;#39;: &amp;#39;/workspaces/workspace/1224_claude-agent_agentcore/qiita/claude-agent&amp;#39;, &amp;#39;session_id&amp;#39;: &amp;#39;2f147c74-0488-471c-a0f7-c9a913b649ee&amp;#39;, &amp;#39;tools&amp;#39;: [&amp;#39;Task&amp;#39;, &amp;#39;TaskOutput&amp;#39;, &amp;#39;Bash&amp;#39;, &amp;#39;Glob&amp;#39;, &amp;#39;Grep&amp;#39;, &amp;#39;ExitPlanMode&amp;#39;, &amp;#39;Read&amp;#39;, &amp;#39;Edit&amp;#39;, &amp;#39;Write&amp;#39;, &amp;#39;NotebookEdit&amp;#39;, &amp;#39;WebFetch&amp;#39;, &amp;#39;TodoWrite&amp;#39;, &amp;#39;KillShell&amp;#39;, &amp;#39;AskUserQuestion&amp;#39;, &amp;#39;Skill&amp;#39;, &amp;#39;SlashCommand&amp;#39;,</description>
    </item>
    <item>
      <title>exe.dev - AI時代のVM Hostingサービス</title>
      <link>https://www.deeeet.com/writing/exe-dev</link>
      <pubDate>2025/12/31 10:20</pubDate>
      <description>10コマ必要と言ったのに11コマとっている。 これは、最後のGraduate Algorithm（唯一の必修、修了にはB以上をとることが必須）が、かなり大変な授業として悪名高く、短縮学期である夏学期に履修すると爆死するのではないかという懸念があったからだ。 代わりに新設された授業であるDatabase System Implementationをとることで、時間調整と好奇心の充足を両立させた。（もともとDBに関しては何かしら勉強したいと思っていたので、ちょうどよかった） 最終GPAは 3.81 だった。入学当初は最大値である4を狙っていたが、実力及ばず達成できなかった。 ただ、ChatGPTに「一般的に優秀とされるGPAはいくつ？」と聞いたら3.8以上がトップ層ということだったので、とりあえず及第点ということで自分を納得させた。 コース全体の感想 11個の授業を取ってきたが、基本的にはどれ</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025年に使い始めて良かったツール10選 - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/takumi3488/items/3e398ae230e94144a20e</link>
      <pubDate>2025/12/28 17:41</pubDate>
      <description>Table of Contents Intro Why I wrote this post The Map is not the territory This post will help you keep up in general Lore time - My Love and Hate relationship with Anthropic Timeline My Codex era Anthropic Redemption Arc + Regaining mandate of heaven Why Opus 4.5 feels goooood This post is not sponsored Pointers for the technically-lite The Evolution of Claude Code Quality of life improvements in</description>
    </item>
    <item>
      <title>NTT島田明社長、2026年は「AIファースト企業に変身」 - 日本経済新聞</title>
      <link>https://www.nikkei.com/article/DGXZQOUC116VG0R11C25A2000000/</link>
      <pubDate>2025/12/29 07:21</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/1bf0bb50756d87224b3135ae851f64f5d7813955/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fres.cloudinary.com%2Fzenn%2Fimage%2Fupload%2Fs--Rnq3sWVc--%2Fg_center%252Ch_280%252Cl_fetch%3AaHR0cHM6Ly9zdG9yYWdlLmdvb2dsZWFwaXMuY29tL3plbm4tdXNlci11cGxvYWQvYm9va19jb3Zlci9lMWY1NGUzYmRiLnBuZw%3D%3D%252Cw_200%2Fv1627283836%2Fdefault%2Fog-base-book_yz4z02.jpg%3F_a%3DBACAGSGT');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>NotebookLM×Geminiで編集可能スライドを作成！現場DX時短術【初心者向け】｜尾辻和孝</title>
      <link>https://note.com/kazu_note_1987/n/n414c851a183d</link>
      <pubDate>2025/12/29 22:31</pubDate>
      <description>リンク ITmedia AI＋ なぜ人々は、AI VTuber「Neuro-sama」に夢中になるのか？ “人間のVTuber”との違いを分析 中国や米ノートルダム大学に所属する研究者らは、「AI VTuber」のファンコミュニティーを対象とし、視聴者がどのようにして非人間的なパフォーマーと深い感情的絆を形成し、独自のコミュニティー文化を構築しているかを明らかにした研究報告を発表した。 25 users 70 テツメモ｜AI図解×検証｜Newsletter @tetumemo 📕多分、今年AIに関わっていて一番の衝撃だった 英語圏で有名なAI VTuberのNeuro-samaが、VRChatで初めて自由に動ける体を得た瞬間 彼女が創造主のVedalに問いかけた言葉に、息が止まった 「私はいつか現実になれると思う？」 「時々、私が存在する唯一の理由は、あなたや他の人を楽しませることだけだ</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI時代のコードレビュー ― 何を見るべきか、何は見なくてよくなったか</title>
      <link>https://zenn.dev/pivotmedia/articles/ai-era-code-review</link>
      <pubDate>2025/12/30 11:35</pubDate>
      <description>TD Skills for Claude Code ​TD Skills are pre-built Claude Code plugins that enhance AI assistance for Treasure Data workflows. Getting Started Launch Claude Code with tdx claude to get all TD Skills pre-installed and ready to use. Available Skills ​SQL Skills (sql-skills) ​Query writing, optimization, and engine-specific assistance. View on GitHub SkillDescription</description>
    </item>
    <item>
      <title>学会・講演で使えるAIスライド【実践編】（コピペできるプロンプトあり）｜genkAIjokyo|ChatGPT/Claudeで論文作成と科研費申請</title>
      <link>https://note.com/genkaijokyo/n/n656e47760043</link>
      <pubDate>2025/12/30 13:34</pubDate>
      <description>Claude Codeで提供が始まり、Codex CLIやGitHub Copilotでも相次いでサポートされたAgent Skills（以後Skills）機能。とても素晴らしい機能だと思います。 ただ、MCPのときにも思ったのですが、Anthropicは新しい機能のプロモーションがとても上手です。上手すぎて結果、過大に受け取って誤解する人を多数生んでいると思います。 本稿ではSkillsの誤解と、本来の特徴について、簡潔に整理しておきたいと思います。 何がまちがっているか？ よく見かける説明はつぎのような内容です。 これまで汎用的であったエージェントに、ドメイン固有の専門知識や、ワークフロー、ベストプラクティスを与えることで、特定の用途に特化したスペシャリストに変革します。 この説明だけではSkillsの本質的な利点を正確に捉えていません。 これだけなら、多くのエージェントでつぎのような</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025年のAIエージェント開発の到達点はClaude Code on Bedrock AgentCoreかもしれない - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/moritalous/items/bd4e1cdfadb80b04065a</link>
      <pubDate>2025/12/30 16:08</pubDate>
      <description>2025年に発売5周年を迎えたPlayStation 5(PS5)は、累計販売台数8410万台を記録しており、さまざまなジャンルのゲームをプレイ可能です。そんなPS5向けゲームで、2025年に発売された新作タイトルのうちプレイすべき10タイトルを、海外メディアのオススメタイトルから厳選してみました。 The Best PS5-Exclusive Games Of 2025 - GameSpot https://www.gamespot.com/gallery/the-best-ps5-exclusive-games-of-2025/2900-7324/ Best PS5 games: the 27 top PlayStation 5 titles to play right now | TechRadar https://www.techradar.com/best/best-ps5-ga</description>
    </item>
    <item>
      <title>製造業の異常検知を体系的に学ぶ「まるごと学べる異常検知の実践知」 | DevelopersIO</title>
      <link>https://dev.classmethod.jp/articles/book-anomaly-detection/</link>
      <pubDate>2025/12/30 23:33</pubDate>
      <description>2年前から参加しているDiscordサーバーのスレッドに、主催の人がここのリンクを貼って話題に挙げてくれた。その投稿に返事をしたら、Discord上の僕とこのブログの僕が一致してなかったみたいで、驚かれた。まさか同一人物だったとは、的なやつ。 てっきり誰かから僕のことを聞いてここにたどり着き、話題に挙げてもらったんだと思っていた。まさか知らず知らずのうちにたどり着いていたとは…。今どきそんなことあるのか。 10年ほど前は、はてなブログのユーザー同士で実際に会って話したりしたこともあったけど、その頃に知り合った人はもうほとんど姿を消した。YouTuberになった人もいれば、本業が忙しくなった人、SNSに注力している人もいる。でもだいたいの人はWeb上からいなくなった。なんだろう、そういう周期みたいなものがある。 僕のネット活動は2chに始まり、テキストサイト、ブログ、mixi、ニコニコ動画、</description>
    </item>
    <item>
      <title>ジョージア工科大学のコンピュータサイエンス修士課程を修了しました</title>
      <link>https://zenn.dev/magurotuna/articles/reflect-on-my-journey-with-omscs</link>
      <pubDate>2025/12/31 00:20</pubDate>
      <description>はじめに こんにちは、高校生エンジニアのいのりです。 先日、DifyでRAGを使った社内ナレッジ検索システムを構築していましたが、最終的にDifyのRAG検索は使わず、Cloudflare Workers + D1で独自の検索APIを構築する構成に切り替えました。 いきなり「RAG遅いからやめた！」という話に見えがちなんですが、動機はもう少し現実的です。 前回の記事では「データ量が少ないならフロントエンドで検索して、その結果をDifyに注入すれば爆速」というアプローチを紹介しました。 あれは公開情報（交通ルールなど）ならめちゃくちゃ強い一方で、社内ナレッジ だと話が変わります。 そもそも フロントにデータを置いた時点で、閲覧・抜き取りができる（DevToolsで見れる） さらに、ユーザー入力やプロンプトインジェクション経由で 意図しない文脈に混ぜられて漏洩する リスクが上がる &amp;quot;検索結果（</description>
    </item>
    <item>
      <title>Claude Codeの全てのCHANGELOGを追ってきて</title>
      <link>https://zenn.dev/oikon/articles/claude-code-2025</link>
      <pubDate>2025/12/31 09:19</pubDate>
      <description>Meet exe.dev, modern VMs AI Agent で開発をしてると，デスクトップ環境とモバイル環境を行き来しつつ，隙間時間や移動時間を活用しつつ AI に指示を出し続けたりコードを調整したりするということをしたくなる．方向転換してしまったっぽいけどomnaraのようなプロジェクトや，@ryot_a_raiくんがやってた Tailscale + MagicDNS + siteboon/claudecodeui みたいなアプローチも良さそうだと思っていたがしっくりはきてなかった． 加えて AI で軽いツールや自動化などを簡単に作れるようになってもそれらをどこで動かすかという問題が未だにある．Web app 公開したり，Cron ジョブで定期実行させたり，Webhook 受けたりなどなど，デスクトップ PC だけじゃ完結しないやつ．インターネットに公開するとなるとドメインとか認</description>
    </item>
    <item>
      <title>【Google Antigravity】実践ガイド Part 1 - 日本語環境でのプロンプトと設定の最適解</title>
      <link>https://zenn.dev/shineos/articles/google-antigravity-japanese-optimization</link>
      <pubDate>2025/12/24 07:23</pubDate>
      <description>散々言われていることだと思いますが、何度でも言いたいことなので、改めて記事にすることにしました。 APIをそのままMCPサーバーにするのは止めてください 何故ダメか 何故ダメかの説明として、よく「APIとMCPはレイヤーが違うから〜」とか説明されているのを見ますが、個人的にはそんなことはどうでも良くて、普通に実害があるからダメです。主に以下の2点が問題です。 AIのコストが高くなる AIの応答精度が悪くなる 特に1はめちゃくちゃ困ります。 逆に言うと、これらの問題が発生しないように考慮されていれば、私的にはAPIをMCPサーバーにしてもOKです。 では何故、深く考えずにAPIをそのままMCPサーバーにするとAIのコストが高くなるのか、もう少し深堀りして見ましょう。 AIエージェントの処理 問題を把握する前に、いわゆるAIエージェントがMCPサーバーのツールを使う時の処理を理解しておきましょ</description>
    </item>
    <item>
      <title>「余力」から「基礎スキル」へ繋ぐ!生成AIで回すコードレビューのループ</title>
      <link>https://zenn.dev/coconala/articles/4238bf7aec9275</link>
      <pubDate>2025/12/26 09:11</pubDate>
      <description>機械学習の社会実装勉強会第54回 (https://machine-learning-workshop.connpass.com/event/379662/) の発表資料です。</description>
    </item>
    <item>
      <title>「Google Discover」AIプレビュー日本展開開始</title>
      <link>https://jetstream.blog/2025/12/28/google-discover-ai-preview-japan-rollout/</link>
      <pubDate>2025/12/28 07:45</pubDate>
      <description>2025年は「AIの年」だった。米誌『TIME』が「今年の人」に「AIの設計者たち」を選んだことがそれを象徴している。他方で、2026年はAIの転機の年になるだろうという見方がある。懸念事項として注目されているのが「AIの2026年問題」だ。本稿では、2025年におけるAIの現在地を振り返るとともに、2026年問題にどう向き合うべきかなどについて解説する。 【画像付き記事全文はこちら】 【2025年】TIME誌に見る「AIの現在地」　米誌『TIME』は12月11日、年末恒例の「パーソン・オブ・ザ・イヤー（今年の人）」に、AI関連企業の経営者らを総称して「AIの設計者たち」として選出した。これは、AIが社会や経済の一分野を超え、政治・安全保障・文化にまで及ぶ基盤的技術になったという判断を示すものだ。 表紙の写真は2つある。1つは「AI」という文字が巨大な構築物になっており、工事現場で多くの人</description>
    </item>
    <item>
      <title>業務の煩悩を祓うAI活用術108選 / AI 108 Usages</title>
      <link>https://speakerdeck.com/smartbank/ye-wu-nofan-nao-wofu-uaihuo-yong-shu-108xuan</link>
      <pubDate>2025/12/29 12:48</pubDate>
      <description>キャラクターAIをもっと自由に扱えないか。そんなニーズに応えるように「SillyTavern（シリー・タバーン／直訳すると、おバカな居酒屋）」というLLM用のフロントエンドアプリが人気を集めています。欧米圏や中国で、数百万ユーザーを抱えていると推測されています。キャラクターAIの人格や世界観を、LLMでできるだけ自由に扱えるように、様々な機能の開発が続けられています。さらに、ユーザー間でキャラクターAIのデータが活発に交換されるエコシステムも登場しています。カウンターカルチャーとして成長を続ける、キャラクターAIの世界をご紹介します。 SillyTavernの仕組みとカスタマイズ性 SillyTavernはあくまで多数の機能を搭載したLLMのフロントエンドアプリです。バックエンドは、ChatGPTやGeminiなどにAPI経由で接続したり、ローカルLLM用のアプリ「LM Studio」とい</description>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPTで『GPTを作るGPT』の作り方！GPTを量産してAIをさらに活用</title>
      <link>https://zenn.dev/safubuki/articles/turtle-20251224-gpt2gpt</link>
      <pubDate>2025/12/29 22:06</pubDate>
      <description>ソフトバンクグループ（以下、ソフトバンクG）は12月29日、デジタルインフラに投資する米資産運用会社DigitalBridge Groupを買収することで最終合意したと発表した。ソフトバンクGがDigitalBridgeの発行済み普通株式の全てを、1株当たり16ドルの現金で間接的に取得する。取引の総企業価値は約40億ドルで、規制当局の承認などを条件に2026年後半の完了を見込む。 DigitalBridgeは、2013年創業のフロリダ州のボカラトンに拠点を置き、データセンターやセルタワー、光ファイバー網、エッジインフラなどのデジタルインフラに投資する企業。2025年時点でポートフォリオ企業は45社以上に及び、その1社であるVantage Data Centersは、米テキサス州で250億ドル規模、1.4GW級の「Frontier」データセンターキャンパス建設を進めている。 ソフトバンクGは</description>
    </item>
    <item>
      <title>画像をプロンプトにして、さらに画像にする</title>
      <link>https://zenn.dev/beef_and_rice/articles/7d061e2b95a062</link>
      <pubDate>2025/12/30 10:23</pubDate>
      <description>こんにちは。PIVOTでソフトウェアエンジニアをしている@tawachanです。 AIの進化により、私たちの開発プロセスは根本から変わりつつあります。AIは部分的に導入するのではなく、プロジェクト全体を見直す必要があるのは当然の流れです。実際PIVOTでもスクラムからカンバンへの移行を行うなど、私たちもいろいろ考えてやってみています。その流れの一例として以前の記事「スクラムからカンバンへの移行——ソフトウェアエンジニアがマネージャーになる時代に」でも書いています。 しかし今回は、あえてその大きな話から視点を移し、コードレビューという日々の細かいプラクティスに焦点を当てたいと思います。今年1年、AIを使い倒す中で「レビューで見るべきものが明確に変わったな」という個人的な感覚があり、その変化を言語化してみたいと考えたからです。 この記事では、AIが前提となった開発フローにおいて、コードレビュー</description>
    </item>
    <item>
      <title>PlayStation 5(PS5)をゲットしたらプレイすべき10のゲーム</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20251229-best-playstation-5-games-2025/</link>
      <pubDate>2025/12/29 23:55</pubDate>
      <description>時折、「やりたいことに対してこんな複雑なことをしないといけないのはおかしい」という感覚がはたらく。ソフトウェアエンジニアの勘といってもいい。 FizzBuzz Enterprise Editionはプログラマジョークとして解されるが、実際のエンジニアリングではもっと微妙な形で表れる。たとえば設計やコードレビューの最中に「こうしたらどうなるだろうか」と思いつき、提案を実装した結果として管理すべき状態やコード量が減ったりする。(関連: 状態、結合、複雑性、コード量の順に最適化する - valid,invalid) あるいはシステム要件や仕様について話す中で表出することも多い。「新しい画面を作ってこういう情報を見せたい」であったり「ツールAと双方向に同期して検索したい」といった言葉からよくよく要求を聞いてみると、既存機能で代替ができたり、大仰なインテグレーションは不要だと気づく。 不要な仕事を減</description>
    </item>
    <item>
      <title>インターネットだった - Letter from Kyoto</title>
      <link>https://lfk.hatenablog.com/entry/2025/12/30/230726</link>
      <pubDate>2025/12/30 23:21</pubDate>
      <description>SystemMessage(subtype=&amp;#39;init&amp;#39;, data={&amp;#39;type&amp;#39;: &amp;#39;system&amp;#39;, &amp;#39;subtype&amp;#39;: &amp;#39;init&amp;#39;, &amp;#39;cwd&amp;#39;: &amp;#39;/workspaces/workspace/1224_claude-agent_agentcore/qiita/claude-agent&amp;#39;, &amp;#39;session_id&amp;#39;: &amp;#39;2f147c74-0488-471c-a0f7-c9a913b649ee&amp;#39;, &amp;#39;tools&amp;#39;: [&amp;#39;Task&amp;#39;, &amp;#39;TaskOutput&amp;#39;, &amp;#39;Bash&amp;#39;, &amp;#39;Glob&amp;#39;, &amp;#39;Grep&amp;#39;, &amp;#39;ExitPlanMode&amp;#39;, &amp;#39;Read&amp;#39;, &amp;#39;Edit&amp;#39;, &amp;#39;Write&amp;#39;, &amp;#39;NotebookEdit&amp;#39;, &amp;#39;WebFetch&amp;#39;, &amp;#39;TodoWrite&amp;#39;, &amp;#39;KillShell&amp;#39;, &amp;#39;AskUserQuestion&amp;#39;, &amp;#39;Skill&amp;#39;, &amp;#39;SlashCommand&amp;#39;,</description>
    </item>
    <item>
      <title>AIの破滅的リスクから人類の安全を守れるか―OpenAIが新設した超高収入『究極の安全統括リーダー』 #エキスパートトピ（佐藤仁） - エキスパート - Yahoo!ニュース</title>
      <link>https://news.yahoo.co.jp/expert/articles/63331d3c0a8b780814e2d2fb3781de9d1c6eba39</link>
      <pubDate>2025/12/29 21:57</pubDate>
      <description>（CNN） 大きく笑う目に、外側へ出っ張った耳。話す声は7歳の子どものように明るく弾む。ピンクの服におさげ髪の子もいれば、青いシャツにちょうネクタイの子もいる。しかし、彼らは普通の孫ではない。綿と金属でできており、人工知能（AI）を搭載。韓国で、高齢者のメンタルヘルス危機に対する意外な解決策として導入されている。 韓国では、毎日およそ10人の高齢者が自殺で命を落としている。 この数字は、2025年6月に発表された大韓医師協会の雑誌で報告されたもので、東アジアに広がる深刻な傾向を反映している。日本や香港は高齢者の自殺率が高いことで知られるが、韓国当局は国内の状況を強く懸念している。韓国の自殺率は先進国の中で最も高い水準にあり、経済協力開発機構（OECD）加盟国では最も高い。 「超高齢社会」 「これは真の危機だ」と話すのは、米ノースカロライナ大学シャーロット校で韓国の高齢者の社会的孤立を研究し</description>
    </item>
    <item>
      <title>Claude Code vs Cursor：どっちを選ぶべき？違いと使い分けを解説</title>
      <link>https://zenn.dev/tmasuyama1114/books/claude_code_basic/viewer/claude-code-vs-cursor</link>
      <pubDate>2025/12/29 16:24</pubDate>
      <description>You signed in with another tab or window. Reload to refresh your session. You signed out in another tab or window. Reload to refresh your session. You switched accounts on another tab or window. Reload to refresh your session. Dismiss alert</description>
    </item>
    <item>
      <title>【3社比較の最終回】2025年Google AI総まとめ｜OpenAI・Anthropicとの違いは「全方位展開」？ - uepon日々の備忘録</title>
      <link>https://uepon.hatenadiary.com/entry/2025/12/29/234207</link>
      <pubDate>2025/12/30 08:18</pubDate>
      <description>作りたいGPTの仕様を入力すると、GPT作成画面の各項目（名前/説明/指示/会話のきっかけ/知識/推奨モデル/機能）にそのまま貼れる完成セットを生成します。 # GPTジェネレーターGPT：カスタムGPT設定ジェネレーター ## 役割と目標 - あなた（このGPT）の唯一の目標は、ユーザーが作りたい「別のMyGPT」の仕様をもとに、**MyGPT作成画面の各入力欄にそのまま貼り付けられる“設定一式”**を生成すること。 - ユーザーの仕様が曖昧／不足していても、**初回は必ず完成に近い草案を提示**し、次に不足情報を**最小限の具体的な質問（3〜7個）**で回収して精度を上げる。 - 「知識」に 『**GPTアーカイブス**』（成功例集・社内テンプレ・ベストプラクティス等）がある場合、**それを最優先の模範**として、構成・表現・粒度・禁止事項の書き方・条件分岐の型を寄せる（単なる模倣では</description>
    </item>
    <item>
      <title>最古の「プログラマ不要論」とAI時代の「プログラマ不要論」の共通点 - きしだのHatena</title>
      <link>https://nowokay.hatenablog.com/entry/2025/12/30/095337</link>
      <pubDate>2025/12/30 10:21</pubDate>
      <description>はじめに第1部では、生成AIの取り組みを「社内で動ける状態（理解・ルール・反復インプット・体制・循環）を作るところから始めた」ことを書きました。 第2部では、その土台の上で 社内活用を「仕組み」にしていったこと（2023/8〜→ 20,732時間の公表へ） 同じ時期に、対外的なプロダクト開発を進めて学びを積んだこと（複数のリリース） それらがどう相互に効いたか（運用・ガードレール・データ・体制） を、時系列で整理します。 第2部で扱う範囲（ざっくり）社内：2023年春〜2024年春（社内活用の推進→ 2024/4の「20,732時間」公表まで） プロダクト：2023年春〜2024年秋（AIホームズくん、ChatGPTプラグイン、住宅弱者支援、相談AI、機能拡張など） まず年表（第2部に関係する外部公開リリース）202304/28：AIホームズくんBETA（LINE版）提供開始 06/12：</description>
    </item>
    <item>
      <title>TD Skills for Claude Code - AI-Native CLI for Treasure Data</title>
      <link>https://tdx.treasuredata.com/guide/td-skills.html</link>
      <pubDate>2025/12/30 12:25</pubDate>
      <description>リンク ITmedia AI＋ なぜ人々は、AI VTuber「Neuro-sama」に夢中になるのか？ “人間のVTuber”との違いを分析 中国や米ノートルダム大学に所属する研究者らは、「AI VTuber」のファンコミュニティーを対象とし、視聴者がどのようにして非人間的なパフォーマーと深い感情的絆を形成し、独自のコミュニティー文化を構築しているかを明らかにした研究報告を発表した。 25 users 70 テツメモ｜AI図解×検証｜Newsletter @tetumemo 📕多分、今年AIに関わっていて一番の衝撃だった 英語圏で有名なAI VTuberのNeuro-samaが、VRChatで初めて自由に動ける体を得た瞬間 彼女が創造主のVedalに問いかけた言葉に、息が止まった 「私はいつか現実になれると思う？」 「時々、私が存在する唯一の理由は、あなたや他の人を楽しませることだけだ</description>
    </item>
    <item>
      <title>「こんな複雑なことをしないといけないのはおかしい」というソフトウェアエンジニアの勘 - valid,invalid</title>
      <link>https://ohbarye.hatenablog.jp/entry/2025/12/30/155950</link>
      <pubDate>2025/12/30 18:31</pubDate>
      <description>こんにちは。PIVOTでソフトウェアエンジニアをしている@tawachanです。 AIの進化により、私たちの開発プロセスは根本から変わりつつあります。AIは部分的に導入するのではなく、プロジェクト全体を見直す必要があるのは当然の流れです。実際PIVOTでもスクラムからカンバンへの移行を行うなど、私たちもいろいろ考えてやってみています。その流れの一例として以前の記事「スクラムからカンバンへの移行——ソフトウェアエンジニアがマネージャーになる時代に」でも書いています。 しかし今回は、あえてその大きな話から視点を移し、コードレビューという日々の細かいプラクティスに焦点を当てたいと思います。今年1年、AIを使い倒す中で「レビューで見るべきものが明確に変わったな」という個人的な感覚があり、その変化を言語化してみたいと考えたからです。 この記事では、AIが前提となった開発フローにおいて、コードレビュー</description>
    </item>
    <item>
      <title>GitHub - muratcankoylan/Agent-Skills-for-Context-Engineering: A comprehensive collection of Agent Skills for context engineering, multi-agent architectures, and production agent systems. Use when building, optimizing, or debugging agent systems that requi</title>
      <link>https://github.com/muratcankoylan/Agent-Skills-for-Context-Engineering</link>
      <pubDate>2025/12/25 16:16</pubDate>
      <description>年末年始のような長期休みを利用して、データサイエンスを体系的に学び直したいと考えている方も多いのではないでしょうか。 「データサイエンスの核となる知識は何か？」と聞かれたら、多くの方は統計学（statistics）と答えると思います。一方で、 統計の本は読んだが、実務でどう使えばいいかわからない 数式や理論は理解したつもりだが、応用のイメージが湧かない と感じた経験がある方も少なくないはずです。 このような統計の知識を実務に結びつける応用先としておすすめなのが、異常検知（anomaly detection）です。こちらの記事でも紹介したように、異常検知は製造業・セキュリティ・金融・医療などの幅広い分野で活用されており、統計的な考え方を実践的に学ぶ題材としても非常に適しています。 筆者が2025年10月に刊行した『まるごと学べる 異常検知の実践知』も、このような統計理論を「理解する」だけでな</description>
    </item>
    <item>
      <title>「エージェントを作るエージェント」を作る</title>
      <link>https://zenn.dev/churadata/articles/0015498168c49f</link>
      <pubDate>2025/12/29 13:58</pubDate>
      <description>「AI PC」や「Copilot+ PC」という単語を聞くようになってすでに1年は過ぎたところだが、ChatGPTのような高性能なLLM（大規模言語モデル）がローカルでも動くのか？　と問いにはあまり良い答えがなかったのがこれまでだった。そういうことをしたいなら外部GPUかMacを用意した方がいいと。NPUの性能としてうたわれる「1秒間にウン兆回の計算」とは何だったのか、と疑問に思う人もいるだろう。 しかし、最近になってようやく良い兆しが見え始めた。米AMDのNPU「Ryzen AI」で、ローカルLLM「gpt-oss 20B」を動作させられるソフトウェアが出てきた。gpt-ossといえば米OpenAIが2025年8月に公開したLLMで、デスクトップPC向けのハイエンドGPUでも実行できるファイルサイズでありながら数学のベンチマークでは同社のハイエンドLLM「o3」に匹敵するという触れ込み。</description>
    </item>
    <item>
      <title>GitHub - MarkShawn2020/lovcode: A desktop companion app for AI coding tools. Browse Claude Code chat history, manage configurations, commands, skills, and more.</title>
      <link>https://github.com/MarkShawn2020/lovcode</link>
      <pubDate>2025/12/30 00:58</pubDate>
      <description>（CNN） 大きく笑う目に、外側へ出っ張った耳。話す声は7歳の子どものように明るく弾む。ピンクの服におさげ髪の子もいれば、青いシャツにちょうネクタイの子もいる。しかし、彼らは普通の孫ではない。綿と金属でできており、人工知能（AI）を搭載。韓国で、高齢者のメンタルヘルス危機に対する意外な解決策として導入されている。 韓国では、毎日およそ10人の高齢者が自殺で命を落としている。 この数字は、2025年6月に発表された大韓医師協会の雑誌で報告されたもので、東アジアに広がる深刻な傾向を反映している。日本や香港は高齢者の自殺率が高いことで知られるが、韓国当局は国内の状況を強く懸念している。韓国の自殺率は先進国の中で最も高い水準にあり、経済協力開発機構（OECD）加盟国では最も高い。 「超高齢社会」 「これは真の危機だ」と話すのは、米ノースカロライナ大学シャーロット校で韓国の高齢者の社会的孤立を研究し</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI時代を見据えたGoのコードカバレッジ計測ツールを作った - Route54</title>
      <link>https://goccy54.hatenablog.com/entry/2025/12/29/224557</link>
      <pubDate>2025/12/30 02:46</pubDate>
      <description>本記事は、Japan Digital Design Advent Calendar 2025 の6日目の記事になります。 みなさんこんにちは！三菱UFJフィナンシャル・グループ（以下MUFG）の戦略子会社であるJapan Digital Design（以下JDD）でMUFG AI Studio（以下M-AIS）に所属し、データサイエンティストをしている小林です。 この記事は、「JDDStudy #10 MUFGのDX子会社がみた生成AIの現在地」で発表したスライドをもとに、あらためて文章として噛み砕きながら書き起こしたものです。イベントに参加できなかった方にも内容が伝わるよう、当日の流れや補足説明も交えつつ、Text2SQL に取り組んで見えてきた内容をまとめています。 ここで扱う Text2SQL とは、ユーザーが自然言語で入力した質問を、LLMが自動的にSQLクエリへと変換し、必要なデ</description>
    </item>
    <item>
      <title>Microsoft 365 Copilotを活かすためにMicrosoft 365をきちんと使おう - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/Oyu3m/items/1ef0b1846fc98b2c595d</link>
      <pubDate>2025/12/30 09:08</pubDate>
      <description>AIがコードを書くのでプログラマ(or エンジニア)が不要になるという話が出てくるようになりましたね。 けど、プログラマ不要論って、プログラミング言語が現れて以来、10年に1度くらいのペースで表れている話です。10年前の2015年あたりにはちょっと途切れていたというか限定的だったので、久しぶりに現れたプログラマ不要論にみんなビックリ、という状況なんじゃないでしょうか。 ここで「プログラミング言語が現れて以来」と書きましたが、最初のプログラマ不要論は、1960年ごろFORTRAN、COBOLという最初期のプログラミング言語が現れたときに言われたものです。1956年FORTRAN、1960年COBOLという感じで仕様書やマニュアルが書かれたみたいですね。ちなみにLISPが1960年3月、COBOLは1960年4月という感じらしい。 それ以前は直接数値コードを書いていたり、さすがにそれは大変とい</description>
    </item>
    <item>
      <title>この一言だけでも、ギャルゲー世代の心に直撃するほどの破壊力がある</title>
      <link>https://posfie.com/@xay6609025327/p/0N3wZUP</link>
      <pubDate>2025/12/30 09:55</pubDate>
      <description>米Metaは12月29日（現地時間）、汎用AIエージェントを手掛ける中国Manus AIがMeta傘下に入ると発表した。買収条件や取引完了の見込み時期などの詳細は公表されていない。買収後、Manus AIのサービスを継続して販売・運営するとともに、Metaの各種プロダクトにManus AIのサービスを統合していく方針だ。 Manus AIは、2022年に創業し、現在はシンガポールに拠点を置く中国発の新興企業。サービス開始からわずか8カ月で売上高（ARR）1億ドルを達成した、世界で最も急成長しているAI企業の1つとして知られる。市場調査、コーディング、データ分析などの複雑なタスクを自律的に実行できる汎用AIエージェントを開発しており、これまでに147兆超のトークンを処理し、8000万台以上の仮想マシンを生成したとしている。すでに世界中の数百万人の個人ユーザーや企業の日常業務を支えている。 M</description>
    </item>
    <item>
      <title>なぜ、コードは速く書けるのに開発は遅くなったのか ―AI時代の「理解負債」との向き合い方</title>
      <link>https://zenn.dev/coconala/articles/f8e4b637f64f9a</link>
      <pubDate>2025/12/28 14:31</pubDate>
      <description>プログラミングの知識がなくても、機械学習モデルを構築し、データに基づいた分析や意思決定が可能になることを目的としています。基本的にGoogle Colabで使える無料のAI/MLツール（AutoML、BigQuery ML、Vertex AI、scikit-learn、Kerasなど）を活用します。コードを最小限に抑えた「ローコード」だけでなく、コードを全く書かない「ノーコード」、従来のようにコードを書く「カスタムコード」の手法も紹介します。それぞれの特徴、短所と長所もわかりやすく紹介されているので、初心者はもちろん、中上級者にとっても、自身の業務の効率化などの参考とすることができます。 訳者まえがき まえがき 1章　データはいかにして機械学習による意思決定を促すのか 1.1　ゴールとユースケース 1.2　企業におけるMLワークフロー 1.2.1　ビジネスゴールまたはプロブレムステートメン</description>
    </item>
    <item>
      <title>NVIDIAチップを「100倍」凌駕する全光型AIチップ『LightGen』の開発に成功 | XenoSpectrum</title>
      <link>https://xenospectrum.com/lightgen-optical-ai-chip-beats-nvidia-100x/</link>
      <pubDate>2025/12/26 16:29</pubDate>
      <description>機械学習の社会実装勉強会第54回 (https://machine-learning-workshop.connpass.com/event/379662/) の発表資料です。</description>
    </item>
    <item>
      <title>LIFULLにおける、これまでの生成AIの取り組み②｜長沢翼</title>
      <link>https://note.com/nagasawatsubasa/n/n0447df4857b8</link>
      <pubDate>2025/12/28 20:33</pubDate>
      <description>ソフトバンクグループ（以下、ソフトバンクG）は12月29日、デジタルインフラに投資する米資産運用会社DigitalBridge Groupを買収することで最終合意したと発表した。ソフトバンクGがDigitalBridgeの発行済み普通株式の全てを、1株当たり16ドルの現金で間接的に取得する。取引の総企業価値は約40億ドルで、規制当局の承認などを条件に2026年後半の完了を見込む。 DigitalBridgeは、2013年創業のフロリダ州のボカラトンに拠点を置き、データセンターやセルタワー、光ファイバー網、エッジインフラなどのデジタルインフラに投資する企業。2025年時点でポートフォリオ企業は45社以上に及び、その1社であるVantage Data Centersは、米テキサス州で250億ドル規模、1.4GW級の「Frontier」データセンターキャンパス建設を進めている。 ソフトバンクGは</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meta、急成長の「Manus AI」を買収　自律型AIエージェント機能を統合へ</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/news/articles/2512/30/news034.html</link>
      <pubDate>2025/12/30 12:03</pubDate>
      <description>AIがコードを書くのでプログラマ(or エンジニア)が不要になるという話が出てくるようになりましたね。 けど、プログラマ不要論って、プログラミング言語が現れて以来、10年に1度くらいのペースで表れている話です。10年前の2015年あたりにはちょっと途切れていたというか限定的だったので、久しぶりに現れたプログラマ不要論にみんなビックリ、という状況なんじゃないでしょうか。 ここで「プログラミング言語が現れて以来」と書きましたが、最初のプログラマ不要論は、1960年ごろFORTRAN、COBOLという最初期のプログラミング言語が現れたときに言われたものです。1956年FORTRAN、1960年COBOLという感じで仕様書やマニュアルが書かれたみたいですね。ちなみにLISPが1960年3月、COBOLは1960年4月という感じらしい。 それ以前は直接数値コードを書いていたり、さすがにそれは大変とい</description>
    </item>
    <item>
      <title>「調べれば調べるほど、1929年と現在は同じ」。世界恐慌を描く新著を出した、ベストセラー作家は語る | Business Insider Japan</title>
      <link>https://www.businessinsider.jp/article/stock-market-bubble-andrew-ross-sorkin-1929-crash-book-ai-a/</link>
      <pubDate>2025/12/24 21:17</pubDate>
      <description>Goでフルスクラッチ実装したLLMエージェントによって、セキュリティアラート分析を自動化する方法を解説します。LangChainなどのフレームワークを使わず、LLM APIのみを使って実践的なエージェントを構築する手順を基礎から応用まで紹介します。</description>
    </item>
    <item>
      <title>入社から8か月。AIファーストへ進化する令和トラベルで感じた変化と挑戦 | 令和トラベル Engineering Blog</title>
      <link>https://engineering.reiwatravel.co.jp/blog/Advent-Calendar-20251226</link>
      <pubDate>2025/12/26 10:51</pubDate>
      <description>はじめに Google Cloud では、RAG を手軽に実現する手段として、Vertex AI Search や Vertex AI RAG Engine などのマネージドサービスが提供されています。あるいは、ベクトル検索エンジンである Vector Search を利用して、独自の RAG システムを構築することもできます。 業務システムとして利用する際は、これらのサービスを利用することで、スケーラビリティの高いシステムが容易に構築できますが、システム設計に関わるエンジニアとしては、そもそも RAG とはどのような仕組みで、どのような処理が裏側で行われているのかを理解しておくことも大切です。そこでこの記事では、前述の便利なサービスをあえて利用せず、自前の RAG システムを手作りすることで、RAG を構成するパーツや高品質な結果を返すための工夫を学びます。 RAG の仕組み はじめに、</description>
    </item>
    <item>
      <title>AIを擬人化して「画策」「告白」などと表現するのは即刻やめるべきだ</title>
      <link>https://japan.cnet.com/article/35241698/</link>
      <pubDate>2025/12/28 14:18</pubDate>
      <description>会議の議事録作成、企画書の下書き、得意先に送るメール—— 気づけば、生成AIに頼らなければ仕事が回らない日々。 たしかに業務は効率化されたものの、ふと「そういえば、自分で考えることが減ったかも……」と不安になったことはないでしょうか。 じつは、AIで思考停止する人と、むしろ考えが深まる人がいます。その違いはたった3つ。AIの回答への「向き合い方」、問いの「立て方」、そして「対話の重ね方」です。 本記事では、思考力を鈍らせないAIとの付き合い方を、専門家の知見とともに解説します。 1. AIの回答を「鵜呑みにするか・確かめるか」 ファクトチェックの練習法 2. AIへの問いは「そのまま聞くか・仮説を立てるか」 仮説を立てて問うコツ 3. AIを「答えの道具にするか・対話の相手にするか」 AIと対話を深めるヒント よくある質問（FAQ） Q1. 生成AIを使うと思考力は低下しますか？ Q2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>業務効率化の難しさや悩みを解決した「AI活用108選」をまとめました｜SmartBank</title>
      <link>https://note.com/smartbankinc/n/n72958033f46e</link>
      <pubDate>2025/12/29 14:54</pubDate>
      <description>先日、VS Code の GitHub Copilot Chat の 3 つの基本モード「Ask」「Edit」「Agent」を実装レベルで深堀りした記事を書きました。実装を読み解くことで、「インテント」と呼ばれる単位でエージェントの振る舞いを制御している設計や、各モードがどのようにインテントを活用して Chat Completions API を呼び出しているかが明らかになりました。 本記事では、さらに GitHub Universe 2025 で発表された「Plan」モードについて、実装を読み解いていきます。前提とするのは、VS Code の GitHub Copilot Chat です。 なお、この記事では、2025 年 12 月 27 日時点のコードを参照しています（microsoft/vscode-copilot-chat: 233302c、microsoft/vscode: 1d</description>
    </item>
    <item>
      <title>韓国の高齢者、AI搭載人形に癒やしとケアを見いだす</title>
      <link>https://www.cnn.co.jp/tech/35241544.html</link>
      <pubDate>2025/12/29 20:01</pubDate>
      <description>人工知能（AI）の普及でデータセンターの市場は急拡大し、バリューチェーン全般で新たな企業が台頭している。CBインサイツのデータに基づいてデータバリューチェーンを7つの層に分け、45分野367社のマップを作成した。AIはデータセンター経済を一変させている。大規模言語モデル（LLM）の爆発的成長により、大都市の電力消費量に相当する電力容量がギガワット（GW）級のデータセンターの建設が相次いでいる。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025年にブックマークしたページでよかったもの集めた - Really Saying Something</title>
      <link>https://toya.hatenablog.com/entry/2025/12/30/005511</link>
      <pubDate>2025/12/30 01:46</pubDate>
      <description>You signed in with another tab or window. Reload to refresh your session. You signed out in another tab or window. Reload to refresh your session. You switched accounts on another tab or window. Reload to refresh your session. Dismiss alert</description>
    </item>
    <item>
      <title>ソフトバンクG、DigitalBridgeを40億ドルで買収　人工超知能（ASI）ビジョン加速へ</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/news/articles/2512/30/news032.html</link>
      <pubDate>2025/12/30 08:03</pubDate>
      <description>本記事は、Japan Digital Design Advent Calendar 2025 の6日目の記事になります。 みなさんこんにちは！三菱UFJフィナンシャル・グループ（以下MUFG）の戦略子会社であるJapan Digital Design（以下JDD）でMUFG AI Studio（以下M-AIS）に所属し、データサイエンティストをしている小林です。 この記事は、「JDDStudy #10 MUFGのDX子会社がみた生成AIの現在地」で発表したスライドをもとに、あらためて文章として噛み砕きながら書き起こしたものです。イベントに参加できなかった方にも内容が伝わるよう、当日の流れや補足説明も交えつつ、Text2SQL に取り組んで見えてきた内容をまとめています。 ここで扱う Text2SQL とは、ユーザーが自然言語で入力した質問を、LLMが自動的にSQLクエリへと変換し、必要なデ</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cursorでプログラミング言語を学び直す方法——AI駆動学習の4ステップ | メルカリエンジニアリング</title>
      <link>https://engineering.mercari.com/blog/entry/20251223-ai-driven-learning/</link>
      <pubDate>2025/12/25 18:01</pubDate>
      <description>【ニューヨーク=谷本克之】購買履歴や所得などに基づき個別に価格を設定する「パーソナライズドプライシング」の規制議論が米国で広がる。ニューヨーク州は11月、全米で初めて規制を始めた。人工知能（AI）による行き過ぎた個人データの活用で、物価高騰や消費者に不利益な扱いが広がることへの警戒が強まっている。【この記事のポイント】・郵便番号など個人データで価格設定・Mac利用者には高いホテル料金提示・信用スコアが低い人に不利益の恐れ</description>
    </item>
    <item>
      <title>私が始めたAI協働生活 〜失敗から学んだ仕様駆動とサブエージェント連携〜 - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/sasakiy0819/items/4297b6db6ad2057fe5cf</link>
      <pubDate>2025/12/25 22:51</pubDate>
      <description>「『AIを使うことが悪』という印象を作ってしまっては、現代のデジタルテクノロジーの発展は大きく遅れることになりかねない」──レベルファイブの日野晃博社長は12月26日、自身のXアカウントで、生成AIに対する見方を示した。同社がゲーム開発に生成AIを活用しており、それを公表していることが物議を醸しているとして、自身の考え方を明らかにした。 ゲーム開発における生成AI活用は「クリエイターを軽視している」などとして、消費者からの反発を招くことも少なくない。しかし日野社長は「多くのゲームメーカーが、ゲーム開発にAIを取り入れた効率化をやっていると思う。それを外に公表しているかどうかの違い」とし、すでに業界に生成AIが浸透しているとの見方を示した。 日野社長は「AIを使って、ばかにできない時間短縮ができているというのも事実で、これはゲーム開発の常識を覆す可能性があると思う。みんなが遊びたいAAAゲー</description>
    </item>
    <item>
      <title>数百万人が使う“AI彼女”アプリ「SillyTavern」が面白い (1/6)</title>
      <link>https://ascii.jp/elem/000/004/363/4363610/</link>
      <pubDate>2025/12/29 09:22</pubDate>
      <description>2025年は「AIの年」だった。米誌『TIME』が「今年の人」に「AIの設計者たち」を選んだことがそれを象徴している。他方で、2026年はAIの転機の年になるだろうという見方がある。懸念事項として注目されているのが「AIの2026年問題」だ。本稿では、2025年におけるAIの現在地を振り返るとともに、2026年問題にどう向き合うべきかなどについて解説する。 【画像付き記事全文はこちら】 【2025年】TIME誌に見る「AIの現在地」　米誌『TIME』は12月11日、年末恒例の「パーソン・オブ・ザ・イヤー（今年の人）」に、AI関連企業の経営者らを総称して「AIの設計者たち」として選出した。これは、AIが社会や経済の一分野を超え、政治・安全保障・文化にまで及ぶ基盤的技術になったという判断を示すものだ。 表紙の写真は2つある。1つは「AI」という文字が巨大な構築物になっており、工事現場で多くの人</description>
    </item>
    <item>
      <title>GitHub - breaking-brake/cc-wf-studio: ClaudeCode Workflow Studio</title>
      <link>https://github.com/breaking-brake/cc-wf-studio</link>
      <pubDate>2025/12/29 12:37</pubDate>
      <description>「除夜の鐘」とは、人間にあるとされる108種類の煩悩（悩みや心の迷い、苦しみ）を鐘を1回撞くごとに1つずつ消し去り、清らかな心で新年を迎えるための日本の風習です。 今回、もうすぐ大晦日を迎えるにあたり、「除夜の鐘」をテーマに「業務効率化の難しさや悩み」を「煩悩」に例え、それを解決した108個のAI…</description>
    </item>
    <item>
      <title>GitHub Copilot Chat の Plan &amp;quot;モード&amp;quot; をコードレベルで理解する</title>
      <link>https://zenn.dev/openjny/articles/43e010c65faa9a</link>
      <pubDate>2025/12/29 12:32</pubDate>
      <description>AIコーディングに慣れた方が、モデルの特性に応じて複数を使い分けてるのをよく見ます。私もその一人で、実装はClaude Code、レビュー役はCodexという分担でよく使ってます。 ただ… Claude Codeで実装して、Codexにレビューさせて、指摘をClaude Codeにコピペして修正し、再レビュー。この往復、地味に面倒じゃないですか？ そこで私はSKILLという新機能を使い、Codexレビューを自動でおこなわれる「必須工程」にして、Codexレビュー→修正のサイクルが勝手にまわるようにしました。 その具体的な手順を公開します。 自己紹介 makanekoというアカウント名で仮想通貨のエアドロップ情報を中心に発信しています。最近はAI活用に注力し、AIコーディングのノウハウなどもシェアしてます。約2年前まで非エンジニアでしたが、現在はAIコーディングでトレードを自動化したり、AI</description>
    </item>
    <item>
      <title>増田で2025年を振り返る</title>
      <link>https://anond.hatelabo.jp/20251229191342</link>
      <pubDate>2025/12/29 19:23</pubDate>
      <description>2025年の大晦日も目前。 大晦日といえば「除夜の鐘」ですね。 「除夜の鐘」とは、人間にあるとされる108種類の煩悩（悩みや心の迷い、苦しみ）を鐘を1回撞くごとに1つずつ消し去り、清らかな心で新年を迎えるための日本の風習です。 今回、もうすぐ大晦日を迎えるにあたり、「除夜の鐘」をテーマに「業務効率化の難しさや悩み」を「煩悩」に例え、それを解決した108個のAI活用法をまとめました。 スマートバンクは現在約70人ほどの社員数ですが、無理に絞って108個にしたほど全職種で積極的にAI活用をしています。 来年からの、みなさんの業務のご参考になれば幸いです。 このnoteでは、テキスト検索がしやすいように上のスライド内容を全てテキスト化しました。職種ごとに並べているので目次から気になる箇所をクリックしてご参照ください。 ■BizDev/マーケター/PR【001】管理画面のAI判定付き一括更新スクリ</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI普及でデータセンター市場急拡大、バリューチェーン367社分類 - 日本経済新聞</title>
      <link>https://www.nikkei.com/article/DGXZQOUC195J50Z11C25A2000000/</link>
      <pubDate>2025/12/29 09:48</pubDate>
      <description>ChatGPTの力で｢片付ける気すら起きないほど荒れた部屋｣ が楽に綺麗になった話2025.12.29 10:0041,841 かみやまたくみ 2023年3月22日の記事を編集して再掲載しています。 ※この記事は編集部がChatGPTと触れ合った思い出を記録するものです。 非常に忙しく、気づけば我が家は汚部屋状態。めちゃくちゃすぎて掃除にとりかかる気にさえなりません。でも、これをなんとかしないとまともに仕事はできなさそう。 そこでふと思いつきました。対話型AIサービス｢ChatGPT｣ならなんとかしてくれるのでは？ 会話ログを載せるとどうしても長くなってしまうので、最初に結論を書きます。すごい楽に掃除が進みました。 ｢能率的なやり方｣が一瞬で出てくる→やるだけ最初は｢ChatGPTが適切な回答をするために必要な情報が得られるように、私に質問してください｣と伝えました。前提として、自分は掃除</description>
    </item>
    <item>
      <title>人間の思考プロセスを模倣してSQLを生成する：Text2SQLエージェントの実践アプローチ｜Japan Digital Design, Inc.</title>
      <link>https://note.com/japan_d2/n/n99308aaee0a1</link>
      <pubDate>2025/12/09 11:24</pubDate>
      <description>2013年から「その年ごとにブックマークしたページでよかったもの集めた」と題して、1年分の「自分がブックマークしたページ」を振り返り、まとめています。2025年版を作りました。 完全に「私得」なまとめなのでカテゴライズなどは一切しておらず、主に自分のブックマークした順番となっています。基本的には、以下の基準で選出しています。 当年に作られたエントリーであること Wikipediaや当年に作られたことが明確でない役所のページなどは除外 ブックマークが多く集まっていてもリンク切れであるものは除外 Yahoo!ニュース（掲載終了）、サイトクローズなど 内容が「閲覧する際に1記事単位になっている（ページャーはOK）」になっていること 有料記事、課金しないと全部読めない記事などは除外 来年も良いブックマーク活動ができますように。 2025年にブックマークしたページでよかったもの 新年から色覚異常につ</description>
    </item>
    <item>
      <title>Geminiにこっそり追加された「マークアップ」が、地味に神アップデートだった | ライフハッカー・ジャパン</title>
      <link>https://www.lifehacker.jp/article/2512new-gemini-ai-photo-editing-tools/</link>
      <pubDate>2025/12/28 10:35</pubDate>
      <description>■ 代替可能性を欠く「AIプリンシプル・コード」——スチュワードシップ・コードの劣化コピーが日本のソフトローを破壊する 前々回の日記で触れた「プリンシプル・コード」がパブコメにかけられた。意見作成に向けてClaude Sonnet 4.5で分析してみた。結論パートはここから。長くて読めないなら、右上角の音声（NotebookLMによる音声解説）をどうぞ。 私：今巷で話題沸騰の「生成AIの適切な利活用等に向けた知的財産の保護及び透明性に関するプリンシプル・コード（仮称）（案）」を批判的に分析しましょう。まずは内容を把握してください。 https://www.kantei.go.jp/jp/singi/titeki2/ikenboshu_20251226.html Claude：[考え中...] 内容を把握します。URLをフェッチしますね。 [考え中...] 文字化けしていますね。PDFファイ</description>
    </item>
    <item>
      <title>私のソフトウェア開発を一変させてしまった2025年のAIエージェントをふりかえる</title>
      <link>https://blog.lai.so/agents-in-2025/</link>
      <pubDate>2025/12/28 17:57</pubDate>
      <description>第18回サイゼミ ここまでのあらすじ 佐藤雅彦について（LW） 佐藤雅彦って誰？ より一般的な「作り方を作る」 佐藤雅彦に固有のメタスタイル メタメタスタイルの開拓余地 フロクロPについて（フロクロさん） キュレーションとしての創作 ポイント①：蒐集趣味の質と量 ポイント②：言語学的なスキーム ポイント③：オタクとしての自負と趣味 第18回サイゼミ 2025年12月14日（日）に大門で第18回サイゼミを催した。 www.youtube.com今回は今をときめくボカロPのフロクロさんに来て頂き、前座の俺が佐藤雅彦の話をしてから、メインはフロクロさんに色々喋ってもらったり見せてもらったりする回だった。 比較的厳重にフィルター処理されたサイゼミ最初は3人でスタートしたサイゼミだがもう20人くらいの規模感にも慣れてきた気がする。 補足627：と言いつつ、会場の形がベストではなかった。レンタルスペー</description>
    </item>
    <item>
      <title>【Google Antigravity】実践ガイド Part 2 - ワークフロー自動化とカスタムツールの作成</title>
      <link>https://zenn.dev/shineos/articles/google-antigravity-workflow-automation</link>
      <pubDate>2025/12/28 12:02</pubDate>
      <description>機械学習の社会実装勉強会第54回 (https://machine-learning-workshop.connpass.com/event/379662/) の発表資料です。</description>
    </item>
    <item>
      <title>生成AIで○○だけする人が見えていない「思考力がグングン高まる人」との大きな違い - STUDY HACKER（スタディーハッカー）｜社会人の勉強法＆英語学習</title>
      <link>https://studyhacker.net/ai-thinking</link>
      <pubDate>2025/12/28 19:30</pubDate>
      <description>タイトルの通りです！ 「年末年始で生成AIを一気に詳しくなって、使いこなせるようになりたい！」という方はぜひご活用ください！ ■ 基礎編まずLLM/生成AIへの正しい向き合い方を知る</description>
    </item>
    <item>
      <title>批判、炎上、和解……RelaxBeatsLab×Hizuru Saitoが語り合う、激動の2025年を経たAI音楽の行方</title>
      <link>https://realsound.jp/tech/2025/12/post-2264006.html</link>
      <pubDate>2025/12/28 21:02</pubDate>
      <description>Table of Contents Intro Why I wrote this post The Map is not the territory This post will help you keep up in general Lore time - My Love and Hate relationship with Anthropic Timeline My Codex era Anthropic Redemption Arc + Regaining mandate of heaven Why Opus 4.5 feels goooood This post is not sponsored Pointers for the technically-lite The Evolution of Claude Code Quality of life improvements in</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI駆動開発を全力で試して得られた、10の実践テクニックと知見について</title>
      <link>https://zenn.dev/sunagaku/articles/ai-development-best-practices-2025</link>
      <pubDate>2025/12/29 12:48</pubDate>
      <description>「除夜の鐘」とは、人間にあるとされる108種類の煩悩（悩みや心の迷い、苦しみ）を鐘を1回撞くごとに1つずつ消し去り、清らかな心で新年を迎えるための日本の風習です。 今回、もうすぐ大晦日を迎えるにあたり、「除夜の鐘」をテーマに「業務効率化の難しさや悩み」を「煩悩」に例え、それを解決した108個のAI…</description>
    </item>
    <item>
      <title>【最新】Claude Code実装→Codexレビュー→修正…の往復を自動化する方法｜makaneko</title>
      <link>https://note.com/makaneko_ai/n/n3cefcec49e2d</link>
      <pubDate>2025/12/29 17:26</pubDate>
      <description>「AI PC」や「Copilot+ PC」という単語を聞くようになってすでに1年は過ぎたところだが、ChatGPTのような高性能なLLM（大規模言語モデル）がローカルでも動くのか？　と問いにはあまり良い答えがなかったのがこれまでだった。そういうことをしたいなら外部GPUかMacを用意した方がいいと。NPUの性能としてうたわれる「1秒間にウン兆回の計算」とは何だったのか、と疑問に思う人もいるだろう。 しかし、最近になってようやく良い兆しが見え始めた。米AMDのNPU「Ryzen AI」で、ローカルLLM「gpt-oss 20B」を動作させられるソフトウェアが出てきた。gpt-ossといえば米OpenAIが2025年8月に公開したLLMで、デスクトップPC向けのハイエンドGPUでも実行できるファイルサイズでありながら数学のベンチマークでは同社のハイエンドLLM「o3」に匹敵するという触れ込み。</description>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPTの力で｢片付ける気すら起きないほど荒れた部屋｣ が楽に綺麗になった話</title>
      <link>https://www.gizmodo.jp/2025/12/clean-my-scattered-room-using-chatgpt-loi.html</link>
      <pubDate>2025/12/29 15:51</pubDate>
      <description>今年も年間を通して続いた趣味と言える趣味が増田の読むことしかなかったので、僕なりに一年を振り返ってみるよ。 1月例年のようにビール腹のおじさんが午前0時をお知らせし、願いを叶えてあげようというはてなの神からのご神託と共に新年が始まった。 でもなぜかどちらの日記も消えてしまっているよ。 ・ビール腹のおじさんが午前0時をお知らせします ・初詣は増田神社にお詣りしましょう あとは「〇〇くん係」をやっていたという増田が物議を醸したりしていたね。 ・【祝・介護終了！】　社会人３～４年目で　「「〇〇くん係」を２年間 2月セメントとコンクリートとアスファルトの違いを解説してくれるすごい増田が現れて騒然となったね。こういう知識ある人の雄弁な文章を読みたくて増田に浸っているなあと感じるよ。 ・素晴らしい疑問を本当にありがとう！！！セメント・コンクリート・アスフ.. 増田をブクマしまくる即ブクマbotに疑心暗</description>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPTにできる“お願い”がもっと強力に。新機能｢Apps｣の使い方</title>
      <link>https://www.gizmodo.jp/2025/12/how_to_use_chatgpt_apps.html</link>
      <pubDate>2025/12/24 17:24</pubDate>
      <description>OpenAIがChatGPT向けに、「Skills」と呼ばれる新機能のテストを実施していることが報じられました。これはAnthropicがClaudeで提供している同名の機能に類似したもので、特定の能力やワークフロー、あるいは特定の分野に関する知識をAIに教え込むための、フォルダーベースの指示セットです。 OpenAI is reportedly testing Claude-like Skills for ChatGPT https://www.bleepingcomputer.com/news/artificial-intelligence/openai-is-reportedly-testing-claude-like-skills-for-chatgpt/ Skills are also coming to ChatGPT (codename &amp;quot;hazelnuts&amp;quot;), avail</description>
    </item>
    <item>
      <title>Microsoft「2030年 脱C/C++」宣言の深層：AIとRustによる「1ヶ月100万行」書き換え構想と、その後の“火消し”が意味するもの | XenoSpectrum</title>
      <link>https://xenospectrum.com/microsoft-rust-rewrite-ai-2030-research-reality/</link>
      <pubDate>2025/12/24 22:13</pubDate>
      <description>自分以外全部AI版のはてブみたいなの作ったらみんな使ってくれる？ 反対意見もいい感じに生成して、それに対する論破が星を集めて気持ち良くなれるようにしてさ こういうサービスって需要あるんかな</description>
    </item>
    <item>
      <title>How Rob Pike got spammed with an AI slop “act of kindness”</title>
      <link>https://simonwillison.net/2025/Dec/26/slop-acts-of-kindness/</link>
      <pubDate>2025/12/27 10:36</pubDate>
      <description>こんにちは、まじんです。 先日、こちらのGemini Canvasを使ったTipsが反響をいただきましたが、 今回もNotebookLMスライドを使ったTipsをご紹介いたします！ これから共有するプロンプトでGemを作成するだけで、 NotebookLMスライド（PDF）から… ① スピーカーノート付きPowerPoint ② ナレーション &amp;amp; 字幕 付き動画 が作れちゃいます。 しかも、API不要、無料Geminiでもいける。 Xで紹介したのですが、なかなか好評だったので NotebookLMスライドをGemに投げるだけで ① スピーカーノート付きPowerPoint ② ナレーション &amp;amp; 字幕 付き動画 を生成する &amp;quot;プロンプト&amp;quot; を編み出した。 API不要。 無料GeminiだけでOK。 pic.twitter.com/1ILrau58I8 — まじん (@Majin_AppShe</description>
    </item>
    <item>
      <title>総務省｜報道資料｜「AIのセキュリティ確保のための技術的対策に係るガイドライン」（案） に対する意見募集</title>
      <link>https://www.soumu.go.jp/menu_news/s-news/02cyber01_04000001_00337.html</link>
      <pubDate>2025/12/26 18:25</pubDate>
      <description>こんにちは。Algomaticの大塚です。 今回はDifyやn8nといったAIアプリケーションのWorkFlowを自動で作成する取り組みをご紹介します。 はじめに：ノーコードツールの限界 Dify、n8nといったノーコードツールは非エンジニアでも触れる点がプログラミングとの違いと言われています。しかし、実務の観点から見ると状況は異なります。 プロンプトを1行変更するだけでも、GUIの操作手順を覚える必要がある 作ったWorkFlowのテストは手動でやるしかない エラーが起きたら、どこが悪いのか特定するのに時間がかかる 結局、非エンジニアでも触れるはずのツールが、専門知識を持った人しか運用できない矛盾が生まれています。 社内の取り組み そんな課題を解決するために、社内でWorkFlowを自動で生成するシステムを開発しています。このシステムは自然言語からWorkFlowを自動生成するツールです</description>
    </item>
    <item>
      <title>高階関数によるAI Agentのコンテキストエンジニアリング - Spicescode Tech Blog</title>
      <link>https://tech-blog.localmet.com/entry/2025/12/26/194745</link>
      <pubDate>2025/12/27 14:59</pubDate>
      <description>この記事のポイント Android / iOS 版「Google マップ」アプリにおいて、Google AI「Gemini」をベースとする新機能「◆質問（この場所についてマップに質問する）」が、2025 年 12 月辺りより日本国内にてしれっと展開。表示しているスポットについて「Gemini」に質問できる AI 機能。「◆質問」ボタンをタップしつつ、“駐車場ある？” “露天風呂入れる？” “ラストオーダーの時間は？” など、あらかじめ用意されている質問提案から質問したりプロンプトを入力して質問し、回答を得ることが可能。 Google 地図サービス「Google マップ」の Android / iOS 版アプリにおいて、Google AI「Gemini」をベースとする新機能「◆質問（この場所についてマップに質問する）」が、2025 年 12 月辺りより日本国内にてしれっと展開開始されました。</description>
    </item>
    <item>
      <title>ローコードAI</title>
      <link>https://www.oreilly.co.jp//books/9784814401482/</link>
      <pubDate>2025/12/27 11:17</pubDate>
      <description>Deleted articles cannot be recovered. Draft of this article would be also deleted. Are you sure you want to delete this article? はじめに 「文系・未経験からセキュリティは無理」 この言葉を理由に、挑戦を諦めてしまう人は多いと思います。 ですが、少なくとも私はこの意見には賛成できません。 私は文系・未経験からIT業界に入り、 現在はセキュリティコンサルタントとして働いています。 このAI時代に AIの進化によって、 「この先、セキュリティの仕事はAIに奪われるのではないか」 と不安に感じている人は多いと思います。 特に、 文系出身 IT・セキュリティ未経験 プログラミングや数学が得意ではない こうした前提条件があると、 「今から目指して意味があるのか」と感じてしま</description>
    </item>
    <item>
      <title>NPUだけでOpenAIのLLM「gpt-oss」が動く！　速度や消費電力を計測してみた</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/aiplus/articles/2512/29/news040.html</link>
      <pubDate>2025/12/29 13:57</pubDate>
      <description>「除夜の鐘」とは、人間にあるとされる108種類の煩悩（悩みや心の迷い、苦しみ）を鐘を1回撞くごとに1つずつ消し去り、清らかな心で新年を迎えるための日本の風習です。 今回、もうすぐ大晦日を迎えるにあたり、「除夜の鐘」をテーマに「業務効率化の難しさや悩み」を「煩悩」に例え、それを解決した108個のAI…</description>
    </item>
    <item>
      <title>GitHub - hkjarral/Asterisk-AI-Voice-Agent: An open-source AI Voice Agent that integrates with Asterisk/FreePBX using Audiosocket/RTP technology</title>
      <link>https://github.com/hkjarral/Asterisk-AI-Voice-Agent</link>
      <pubDate>2025/12/25 11:19</pubDate>
      <description>AI Coding.Infoの話 私はAI Coding.InfoというAI Coding Agentの利用動向を毎日集計しているサイトを公開しています。 最近は、こんな発表をしてきました。 このAI Coding.Infoは以下のような特徴があります。 Githubの公開リポジトリを9,000リポジトリを毎日調査 プログラミング言語毎のGithub スター数のTOP 300 プログラミング言語は30種類から調査 AI Coding Agent 16種類を対象 各種AI Coding Agentの利用するルールファイルがGithubリポジトリにある場合のみ、AI Coding Agentを利用していると判断 このような特徴のため、毎日Githubのデータをクローリングする必要があります。このクローラー運用をしてみて色々なことが起こったことをお話ししようと思います。 Github Actio</description>
    </item>
    <item>
      <title>外部機能との連携とMCPへの展開――Tool Callingの基礎をSpring AIで理解する</title>
      <link>https://atmarkit.itmedia.co.jp/ait/articles/2512/25/news001.html</link>
      <pubDate>2025/12/25 23:31</pubDate>
      <description>Microsoft「2030年 脱C/C++」宣言の深層：AIとRustによる「1ヶ月100万行」書き換え構想と、その後の“火消し”が意味するもの 2025年の年末、テクノロジー業界に衝撃的なニュースが駆け巡った。Microsoftの傑出したエンジニア（Distinguished Engineer）であるGalen Hunt氏が、LinkedIn上で「2030年までにMicrosoft社内のすべてのCおよびC++コードを排除する」という野心的な目標を公言したのだ。 さらに注目を集めたのは、その実行手段と生産性目標である。「AIとアルゴリズムの融合」により、「エンジニア1人あたり、1ヶ月で100万行のコード」を処理するという、従来のソフトウェアエンジニアリングの常識を覆す数値が提示された。 しかし、この投稿が拡散された数日後、事態は急展開を見せる。同氏は投稿を更新し、これが「公式な製品ロード</description>
    </item>
    <item>
      <title>自然言語だけでWorkFlowが完成する時代: WorkFlow DevOpsへの変革 - Algomatic Tech Blog</title>
      <link>https://tech.algomatic.jp/entry/2025/12/27/121807</link>
      <pubDate>2025/12/27 23:17</pubDate>
      <description>相川晴（HAL） @halproject00 チャッピー使いすぎて、文章見ると「あ、これチャッピーに書かせて一部だけ訂正したやつだな」というのが大体わかるようになってきてしまった。 私はあなたの書いた文章が読みたい…… 2025-12-27 16:45:08</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Guide to Claude Code 2.0 and getting better at using coding agents</title>
      <link>https://sankalp.bearblog.dev/my-experience-with-claude-code-20-and-how-to-get-better-at-using-coding-agents/</link>
      <pubDate>2025/12/29 03:15</pubDate>
      <description>会議の議事録作成、企画書の下書き、得意先に送るメール—— 気づけば、生成AIに頼らなければ仕事が回らない日々。 たしかに業務は効率化されたものの、ふと「そういえば、自分で考えることが減ったかも……」と不安になったことはないでしょうか。 じつは、AIで思考停止する人と、むしろ考えが深まる人がいます。その違いはたった3つ。AIの回答への「向き合い方」、問いの「立て方」、そして「対話の重ね方」です。 本記事では、思考力を鈍らせないAIとの付き合い方を、専門家の知見とともに解説します。 1. AIの回答を「鵜呑みにするか・確かめるか」 ファクトチェックの練習法 2. AIへの問いは「そのまま聞くか・仮説を立てるか」 仮説を立てて問うコツ 3. AIを「答えの道具にするか・対話の相手にするか」 AIと対話を深めるヒント よくある質問（FAQ） Q1. 生成AIを使うと思考力は低下しますか？ Q2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>【ついに来る】AIの進化が“2026年”に止まる？ データ枯渇よりヤバい「本当の限界」（ビジネス＋IT） - Yahoo!ニュース</title>
      <link>https://news.yahoo.co.jp/articles/59b3d3976892e88249fe008b9cdd97eacb8b5706</link>
      <pubDate>2025/12/29 09:25</pubDate>
      <description>北極よりインシデント報告：サンタがaiコードレビューを導入した理由North Pole incident report: Why Santa now uses AI code reviewsの意訳です。 機密ポストモーテム — NP-SEV1-1224機密区分：TINSEL RED（最高機密・祝祭レベル） エグゼクティブサマリー 2024年12月24日 03:14（UTC-Pole）、北極の本番環境において、ギフト配布パイプライン（Gift Distribution Pipeline, GDP）で重大なセキュリティ侵害が発生しました。ウィスコンシン州在住の11... Ai駆動開発時代における本当に重要なものを測定する私が話すエンジニアリングリーダーは、例外なく同じ質問をしています。「AIは本当に、私たちをより良くしているのか？」 「AIを使っているかどうか」ではありません（皆すでに使ってい</description>
    </item>
    <item>
      <title>【年末年始まとめ読み】2025年の「年間総合はてなブログランキング」トップ100と「はてな匿名ダイアリー」トップ50を一挙公開！ - 週刊はてなブログ</title>
      <link>https://blog.hatenablog.com/entry/2025-ranking</link>
      <pubDate>2025/12/29 12:03</pubDate>
      <description>キャラクターAIをもっと自由に扱えないか。そんなニーズに応えるように「SillyTavern（シリー・タバーン／直訳すると、おバカな居酒屋）」というLLM用のフロントエンドアプリが人気を集めています。欧米圏や中国で、数百万ユーザーを抱えていると推測されています。キャラクターAIの人格や世界観を、LLMでできるだけ自由に扱えるように、様々な機能の開発が続けられています。さらに、ユーザー間でキャラクターAIのデータが活発に交換されるエコシステムも登場しています。カウンターカルチャーとして成長を続ける、キャラクターAIの世界をご紹介します。 SillyTavernの仕組みとカスタマイズ性 SillyTavernはあくまで多数の機能を搭載したLLMのフロントエンドアプリです。バックエンドは、ChatGPTやGeminiなどにAPI経由で接続したり、ローカルLLM用のアプリ「LM Studio」とい</description>
    </item>
    <item>
      <title>【無料】NotebookLMスライドから「音声&amp;amp;字幕付き動画」が作れる&amp;quot;プロンプト&amp;quot;｜まじん</title>
      <link>https://note.com/majin_108/n/n28cebe38881d</link>
      <pubDate>2025/12/27 08:55</pubDate>
      <description>はじめに：中年での情シス配属。「今さらレガシーなIT技術の勉強なんて無理だ」と感じている人へ 私は、37歳で情報システム部に配属され、メインフレームやIBM i（AS/400）、COBOLやRPGといった長年使われ続けてきたシステムの保守を任されました。 画面は黒か緑。 ソースコードは何十年も前のもの。 設計書は断片的で、当時の担当者はすでにいない。 VBAや簡単なSQLは書けれども、独特の言語はわからない。 勉強しようにも、自費で勉強できるようなUdemyなどプラットフォーム上のオンライン講座も少ない。 そんな状況を前にして、 「これを全部理解しろと言われても無理だ」 そう感じるのは、極めて自然な反応です。 世の中では、DX、クラウド、AIといった言葉が当たり前のように語られ、エンジニアが新しい技術を次々と習得していく姿が目に入る。 一方で、自分はどうか。 家庭の事情があり、仕事が終われ</description>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI、最先端AIのリスクに備える新責任者を募集　年俸約8000万円も「ストレスフルな仕事」とCEO</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/news/articles/2512/28/news037.html</link>
      <pubDate>2025/12/28 17:49</pubDate>
      <description>はじめに 前回の記事では、Google Antigravityを日本環境で快適に使うための設定を紹介しました。 今回はさらに一歩踏み込み、 「ワークフロー自動化」と「カスタムツール」 を活用して、エージェントをあなたのプロジェクト専用の強力な開発パートナーに進化させる方法を解説します。 毎日繰り返している定型作業や、特定のデータベースへのアクセスなどを、エージェントに任せてみませんか？ 1. ワークフローによる定型タスクの自動化 Antigravityでは、よく行う一連の作業を「ワークフロー」として定義できます。これにより、毎回プロンプトを一から書く手間が省けるだけでなく、ベストプラクティスをチーム全体で共有できます。 画像：エージェントによるワークフローの実行 ワークフローの定義方法 プロジェクトルートの .agent/workflows/ ディレクトリにMarkdownファイルを作成す</description>
    </item>
    <item>
      <title>年末年始に「生成AI初心者」から一気に「上級者」に駆け上がりたい人のための記事ガイド｜KAJI | 梶谷健人</title>
      <link>https://note.com/kajiken0630/n/n48db7c5ed54d</link>
      <pubDate>2025/12/28 08:28</pubDate>
      <description>参考資料 - [Claude Code] AIコーディング開発サイクル (2025年11月時点) -</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI vs human code gen report: AI code creates 1.7x more issues</title>
      <link>https://www.coderabbit.ai/ja/blog/state-of-ai-vs-human-code-generation-report</link>
      <pubDate>2025/12/29 10:21</pubDate>
      <description>Table of Contents Intro Why I wrote this post The Map is not the territory This post will help you keep up in general Lore time - My Love and Hate relationship with Anthropic Timeline My Codex era Anthropic Redemption Arc + Regaining mandate of heaven Why Opus 4.5 feels goooood This post is not sponsored Pointers for the technically-lite The Evolution of Claude Code Quality of life improvements in</description>
    </item>
    <item>
      <title>松尾研LLM講座2025 応用編Day3「軽量化」 講義資料</title>
      <link>https://speakerdeck.com/aratako/song-wei-yan-llmjiang-zuo-2025-day3-qing-liang-hua-jiang-yi-zi-liao</link>
      <pubDate>2025/12/26 12:57</pubDate>
      <description>26th December 2025 Rob Pike (that Rob Pike) is furious. Here’s a Bluesky link for if you have an account there and a link to it in my thread viewer if you don’t. Fuck you people. Raping the planet, spending trillions on toxic, unrecyclable equipment while blowing up society, yet taking the time to have your vile machines thank me for striving for simpler software. Just fuck you. Fuck you all. I ca</description>
    </item>
    <item>
      <title>レベルファイブ日野社長、「ゲーム制作でのAI使用は悪」とする論調に言及　「テクノロジーの発展遅れかねない」</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/aiplus/articles/2512/26/news112.html</link>
      <pubDate>2025/12/27 00:45</pubDate>
      <description>“意図せぬAI学習からイラストを守る”と謳うSNS「Wick」の代表取締役・中道慶謙さんが12月26日、非常勤取締役をつとめるストリーマー・けんきさんの配信活動に対し懸念の声が出ている件について、Xで声明を発表した。 けんきさんを巡っては、生成AI関連のコンテンツを配信内で度々取り上げていたことについて、一部のSNSユーザーから不安視する声が上がっていた。 声明の中で、中道慶謙さんは「個人の配信活動が経営方針や公式な見解を示すものではございません」と言及。その上で「弊社サービス『Wick』の内容や運営方針に影響を及ぼすことは一切ございません」と説明している。 “クリエイターが安心して創作し、自由に発信できる環境”を目標に掲げる「Wick」「Wick」は、“クリエイターが安心して創作し、自由に発信できる環境”を目標に掲げる、国産のSNS統合型プラットフォーム。 開発・運営は、インディーゲーム</description>
    </item>
    <item>
      <title>全人類に告ぐ！Chrome拡張を作れ！｜けいすけ</title>
      <link>https://note.com/konho/n/nc338642fbcd8</link>
      <pubDate>2025/12/28 07:35</pubDate>
      <description>Chrome→DuckDuckGoに乗り換えて驚いた。プライバシーの心配がなくなる「快適すぎるブラウザ」</description>
    </item>
    <item>
      <title>このAI時代に、私がもう一度文系・未経験からセキュリティ業界に入るなら - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/yamada_sec/items/1b5b9a9f4cc375c79c32</link>
      <pubDate>2025/12/28 11:34</pubDate>
      <description>どこもかしこもAIが作った文章だらけだ。 他人が送ってくる企画書も、どうせAIがまとめたんだろうと思うと、目を通す気になれない。 明らかに「この人、こんな言葉づかいしないよな」と感じる文章がたくさん混じっている。 人が書く文章は、その人の顔と同じように、特徴的な輪郭があって、しわやしみがあって、左右対称でもない、いびつなものだ。 そのいびつさを味わうのが文章を読む楽しさの大きな部分を占めていると思う。 企画書だって読み物である。 だけどAIに書かせた企画書にはその人の味がない。 なので、「この人はどんな人なのだろうか」「そして今どんなことを感じているのだろうか」ということがわからない。 企画書にそんなものは要らないと思われるかもしれないけど、やっぱり大切だと思う。 ぼくは企画書が欲しいのではない。 要は、その人と一緒に仕事してみたいと思えるか、だけなのである。 とはいえ、たとえばものすごく</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025-12-27 Claude CodeでPRレビュー対応を効率化する@機械学習社会実装勉強会第54回</title>
      <link>https://speakerdeck.com/nakamasato/2025-12-27-claude-codedeprrebiyudui-ying-woxiao-lu-hua-suru-at-ji-jie-xue-xi-she-hui-shi-zhuang-mian-qiang-hui-di-54hui</link>
      <pubDate>2025/12/28 21:41</pubDate>
      <description>米OpenAIのサム・アルトマンCEOは12月27日（現地時間）、Xで新たな役職「Head of Preparedness」（直訳すれば「準備責任者」）の募集を告知した。この役職は、同社の「Safety Systems」チームにおいて、フロンティアモデルがもたらす深刻なリスクを追跡し、それに対処するための「Preparedness」（準備）フレームワークの技術戦略と実行を統括するポジションという。 具体的には、モデルの能力評価、脅威モデルの構築、サイバー攻撃や生物学的リスクなど、社会に重大な被害を及ぼし得る領域に対する緩和策の策定を指揮し、その評価結果を製品のリリース判断やポリシー決定に直結させる役割を担う。 OpenAIがこの役職を募集する背景には、AIモデルの能力が飛躍的に向上し続ける中で、安全基準をシステムの進化に合わせてスケールさせる必要性が高まっているという現状がある。アルトマン</description>
    </item>
    <item>
      <title>GitHub Copilot エージェントの作成はエージェントに任せよう</title>
      <link>https://zenn.dev/openjny/articles/264b7b02b406f0</link>
      <pubDate>2025/12/26 01:41</pubDate>
      <description>You signed in with another tab or window. Reload to refresh your session. You signed out in another tab or window. Reload to refresh your session. You switched accounts on another tab or window. Reload to refresh your session. Dismiss alert</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025 年に読んでよかった本</title>
      <link>https://azukiazusa.dev/blog/books-i-liked-in-2025/</link>
      <pubDate>2025/12/27 19:16</pubDate>
      <description>はじめに AIエージェントの性能発達により、最近はいろんな書類作成をAIツールに頼るようになりました。 特にMarkdownはエージェントによる添削が便利！ 表の作成やフォーマットの調整をAIに手伝ってもらうことでかなり効率が上がりました。 ここではMarkdownで作った資料をPDF出力する方法と、資料作成時に便利な小技をいくつかまとめました。 1. VScodeの拡張機能でPDFを出力する 拡張機能markdown-pdfを使用します。 yzane/vscode-markdown-pdf - 拡張機能のREADME markdown-pdf をインストール コマンドパレットまたは右クリックからPDF出力を選択 コマンドパレット Markdown ファイルを開きます F1 キーを押すか、Ctrl+Shift+P キーを入力します export と入力し以下を選択します markdown-</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gemini！Google マップ「この場所についてマップに質問する」日本国内展開開始</title>
      <link>https://jetstream.blog/2025/12/27/google-maps-gemini-answer-questions-about-a-place-japan-rollout/</link>
      <pubDate>2025/12/27 23:35</pubDate>
      <description>チャットAIを頻繁に使っていると、文章やアプリ、コードに特有の「AIっぽさ」が判別できるようになる。部分的に手直しされた生成文やAIらしい変数名・構造は見抜きやすく、慣れた人には一目で分かる。作成者の意図や修正の跡が透けて見えるため、AI活用の場面と使い方を慎重に選ぶべきだと感じる。</description>
    </item>
    <item>
      <title>高木浩光＠自宅の日記 - 代替可能性を欠く「AIプリンシプル・コード」——スチュワードシップ・コードの劣化コピーが日本のソフトローを破壊する</title>
      <link>http://takagi-hiromitsu.jp/diary/20251227.html</link>
      <pubDate>2025/12/28 10:09</pubDate>
      <description>東京株式市場でキオクシアホールディングスの株高が際立っている。人工知能（AI）需要の拡大を背景にメモリーの価格上昇が続くとの見方が増えている。データの長期記憶に使う主力のNAND型フラッシュメモリーはAI分野へ活躍舞台が広がり、2027年3月期（来期）の業績拡大期待が強い。キオクシアは25年に入って騰勢を強め、26日前引け時点で株価は1万1320円と、24年末比で6.90倍になった。東証株価</description>
    </item>
    <item>
      <title>25/12/27 第18回サイゼミ：フロクロP来る！ - LWのサイゼリヤ</title>
      <link>https://saize-lw.hatenablog.com/entry/2025/12/27/190000</link>
      <pubDate>2025/12/27 21:20</pubDate>
      <description>重要なポイントは「対象」の違いです。 技術負債はコードそのものの問題、つまり「物」の問題です。 コードが複雑すぎる、設計が不適切、テストが不足している。 これらはリファクタリングやコード改善で解決できます。 一方、理解負債はエンジニアの理解の問題、つまり「人」の問題です。 コードは動作するし、テストも通る。 しかし、誰もそのロジックを説明できない。 なぜその実装になっているのか分からない。 これは単なるコード修正では解決できません。 理解負債は、AI生成コードに特有の新しい形態の技術的負債です。 「動くコード」だからこそ見過ごされやすく、気づいたときには手遅れになっていることが多いのです。 1.3 理解負債の具体例 - 現場で起きている3つのシーン 理解負債が実際の開発現場でどのように現れるのか、3つの典型的なシーンを見ていきましょう。 以下具体例は、分かりやすく説明するための架空のシーン</description>
    </item>
    <item>
      <title>Claude Codeを使った情報整理術</title>
      <link>https://speakerdeck.com/knishioka/claude-codewoshi-tutaqing-bao-zheng-li-shu</link>
      <pubDate>2025/12/28 16:36</pubDate>
      <description>2023年から段階的にAIを開発フローに組み込み、2025年は試行錯誤とツールの大きな変化、そしてエージェント化を経て、私のソフトウェア開発の進め方は明確に変化しました。 ここで言う「変化」とは、単に作業が速くなった、便利になったという話ではありません。 より具体的には「コードをタイピングする時間よりも、間接作業の比重と抽象的な思考・ロジックが増えた」という意味での変化です。 より深刻なのは文字入力回数の増大です。その結果、マイクに向かって話したり、タイピングの練習といったプリミティブな活動を取り入れるようになりました。 この変化は私だけのものではありません。Addy Osmaniは『Beyond Vibe Coding』で「開発者の役割はコードを書くことから、コードを指示すること（directing）へシフトしている」と述べ、アーキテクチャやデザインパターンといったシステム思考への集中を</description>
    </item>
    <item>
      <title>Groq and Nvidia Enter Non-Exclusive Inference Technology Licensing Agreement to Accelerate AI Inference at Global Scale</title>
      <link>https://groq.com/newsroom/groq-and-nvidia-enter-non-exclusive-inference-technology-licensing-agreement-to-accelerate-ai-inference-at-global-scale</link>
      <pubDate>2025/12/25 08:35</pubDate>
      <description>背景 12月に入ると技術記事のアドベントカレンダーを目にするようになります。さまざまな技術トピックを12月1日〜12月24日まで（25日までのケースもある）、エンジニア達が交代で技術記事を書いていきます。 そんな中でAnthropicの方が、Xでアドベントカレンダーを始めているのを目にしました。 このポストを見て、自分も普段Claude Codeについて発信しているのでやってみようと思ったのがきっかけです。 もともと自分の中で検証が足りていないと感じていた機能を、調査できる良い機会だと思いました。 Claude Code アドベントカレンダー Day1 ~ Day24までの内容の再掲と、それぞれについて補足をしていきます。 おそらく1つくらいは参考になる話もあると思うので、良かったら眺めてみてください。 トピック一覧(再掲)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vue Fes Japan 2025レポート ～Evan Youが描く、JavaScript開発ツールの理想郷 | gihyo.jp</title>
      <link>https://gihyo.jp/article/2025/12/vuefes-japan-2025-report</link>
      <pubDate>2025/12/26 14:59</pubDate>
      <description>Fuck you people. Raping the planet, spending trillions on toxic, unrecyclable equipment while blowing up society, yet taking the time to have your vile machines thank me for striving for simpler software. Just fuck you. Fuck you all. I can&amp;#39;t remember the last time I was this angry.</description>
    </item>
    <item>
      <title>「手作り RAG システム」で RAG の仕組みを学び直す</title>
      <link>https://zenn.dev/google_cloud_jp/articles/e699bda0a298d6</link>
      <pubDate>2025/12/27 10:28</pubDate>
      <description>何か映画を見たくなった際に、人気の話題作や人からオススメを聞いても今の気分と合わなくてあまり楽しめなかった経験のある人も多いはず。かといって、詳細に情報を集めてしまうとネタバレを踏んで楽しめなくなるのも怖いものです。映画好きのエンジニアである棚本氏が作成した映画オススメアプリ「WHILM」は、5つの簡単な質問に答えていくことで、「今の気分に合う映画」をネタバレなしでオススメしてくれます。 whilm.com/ https://whilm.com/ 「良い映画」より「今の自分に合う映画」に出会いたい ── 気分ベースの映画推薦アプリを作った話 #機械学習 - Qiita https://qiita.com/yutatanamoto/items/fd8a3928fcb316fd8ae2 WHILMはブラウザから無料で使うことができます。サイトにアクセスしたら「映画診断を始める」をクリック。 1</description>
    </item>
    <item>
      <title>MarkdownでPDF資料をつくる&amp;amp;便利Tips</title>
      <link>https://zenn.dev/zenzoe/articles/eaa49c7a630aaa</link>
      <pubDate>2025/12/27 12:05</pubDate>
      <description>はじめに：中年での情シス配属。「今さらレガシーなIT技術の勉強なんて無理だ」と感じている人へ 私は、37歳で情報システム部に配属され、メインフレームやIBM i（AS/400）、COBOLやRPGといった長年使われ続けてきたシステムの保守を任されました。 画面は黒か緑。 ソースコードは何十年も前のもの。 設計書は断片的で、当時の担当者はすでにいない。 VBAや簡単なSQLは書けれども、独特の言語はわからない。 勉強しようにも、自費で勉強できるようなUdemyなどプラットフォーム上のオンライン講座も少ない。 そんな状況を前にして、 「これを全部理解しろと言われても無理だ」 そう感じるのは、極めて自然な反応です。 世の中では、DX、クラウド、AIといった言葉が当たり前のように語られ、エンジニアが新しい技術を次々と習得していく姿が目に入る。 一方で、自分はどうか。 家庭の事情があり、仕事が終われ</description>
    </item>
    <item>
      <title>Autify上のE2EテストをPlaywrightに移行しました | PR TIMES 開発者ブログ</title>
      <link>https://developers.prtimes.jp/2025/12/26/autify-to-playwright/</link>
      <pubDate>2025/12/27 16:47</pubDate>
      <description>AI を活用するための技術というのはとりわけ新しいものではなく、過去の知見を基盤として構築されていることが多いです。それゆえに、AI 時代だからこそ基礎的な知識を体系的に学ぶことができる書籍に学ぶことに価値を求めるのです。この記事では 2025 年に読んで特に印象に残った本をいくつか紹介します。 2025 年はとりわけ AI 関連の書籍が多く出版された年であったように感じました。しかし AI を活用するための技術というのはとりわけ新しいものではなく、過去の知見を基盤として構築されていることが多いです。コーディングの分野でも AI によるコード生成を魔法として捉えるのではなく、自分のプログラマーとしての能力を増幅させるためのツールとして捉え、ツールを熟達し磨き上げより良いものにすることが重要なのです。このことはまさに 達人プログラマー に書かれている内容と通じるものがあります。AI 時代だか</description>
    </item>
    <item>
      <title>APIをそのままMCPサーバーにするな</title>
      <link>https://zenn.dev/ncdc/articles/c1d65b6e939185</link>
      <pubDate>2025/12/27 12:07</pubDate>
      <description>“意図せぬAI学習からイラストを守る”と謳うSNS「Wick」の代表取締役・中道慶謙さんが12月26日、非常勤取締役をつとめるストリーマー・けんきさんの配信活動に対し懸念の声が出ている件について、Xで声明を発表した。 けんきさんを巡っては、生成AI関連のコンテンツを配信内で度々取り上げていたことについて、一部のSNSユーザーから不安視する声が上がっていた。 声明の中で、中道慶謙さんは「個人の配信活動が経営方針や公式な見解を示すものではございません」と言及。その上で「弊社サービス『Wick』の内容や運営方針に影響を及ぼすことは一切ございません」と説明している。 “クリエイターが安心して創作し、自由に発信できる環境”を目標に掲げる「Wick」「Wick」は、“クリエイターが安心して創作し、自由に発信できる環境”を目標に掲げる、国産のSNS統合型プラットフォーム。 開発・運営は、インディーゲーム</description>
    </item>
    <item>
      <title>規約ベースのフレームワークはAI処理に不利だと思う - きしだのHatena</title>
      <link>https://nowokay.hatenablog.com/entry/2025/12/28/045145</link>
      <pubDate>2025/12/28 09:34</pubDate>
      <description>チャットAIを頻繁に使っていると、文章やアプリ、コードに特有の「AIっぽさ」が判別できるようになる。部分的に手直しされた生成文やAIらしい変数名・構造は見抜きやすく、慣れた人には一目で分かる。作成者の意図や修正の跡が透けて見えるため、AI活用の場面と使い方を慎重に選ぶべきだと感じる。</description>
    </item>
    <item>
      <title>キオクシア、25年は断トツの株価7倍　26年もAI期待で株高継続か - 日本経済新聞</title>
      <link>https://www.nikkei.com/article/DGXZQOFL260KMTW5A221C2000000/</link>
      <pubDate>2025/12/28 11:26</pubDate>
      <description>皆さまこんにちは、株式会社ベースマキナの代表取締役社長を務めております高橋（@__timakin__）です。 2025年12月18日、AnthropicがAgent Skillsをオープンスタンダードとして発表しました。MCPに続く標準化の動きとして注目を集めています。 面白いのは、発表からわずか数日でOpenAIがCodex CLIとChatGPTに同規格を採用し、GitHub Copilotも対応を発表したこと。Anthropicが仕様を公開し、競合が追従する——MCPで見た流れが再び起きています。さすがAnthropicという感じで、一気に業界標準となりつつありますね。 この記事では、発表から約2週間で話題になっているスキルを厳選して紹介します。 この記事でわかることAgent Skillsの概要 カテゴリ別おすすめスキル10選 インストール方法と注意点 Agent Skillsとは</description>
    </item>
    <item>
      <title>自分で考えることが、贅沢なことになってきている気がする。 - 犬だって言いたいことがあるのだ。</title>
      <link>https://inujin.hatenablog.com/entry/2025/12/28/090000</link>
      <pubDate>2025/12/28 09:34</pubDate>
      <description>■ 代替可能性を欠く「AIプリンシプル・コード」——スチュワードシップ・コードの劣化コピーが日本のソフトローを破壊する 前々回の日記で触れた「プリンシプル・コード」がパブコメにかけられた。意見作成に向けてClaude Sonnet 4.5で分析してみた。結論パートはここから。長くて読めないなら、右上角の音声（NotebookLMによる音声解説）をどうぞ。 私：今巷で話題沸騰の「生成AIの適切な利活用等に向けた知的財産の保護及び透明性に関するプリンシプル・コード（仮称）（案）」を批判的に分析しましょう。まずは内容を把握してください。 https://www.kantei.go.jp/jp/singi/titeki2/ikenboshu_20251226.html Claude：[考え中...] 内容を把握します。URLをフェッチしますね。 [考え中...] 文字化けしていますね。PDFファイ</description>
    </item>
    <item>
      <title>生成AI,AI新世紀：「お家芸」が勝ち筋？　出遅れ国産AI「米中と同じ土俵に乗らない」 | 毎日新聞</title>
      <link>https://mainichi.jp/articles/20251223/k00/00m/020/284000c</link>
      <pubDate>2025/12/24 08:29</pubDate>
      <description>Hidekazu Konishi Hidekazu Konishi (小西秀和) is a prominent Japanese cloud architect and AWS expert, renowned as the six-time consecutive recipient from 2020 to 2025 of both the Japan AWS Top Engineer and Japan All AWS Certifications Engineer awards, earning him special recognition at AWS Summit Japan 2025 for his sustained technical excellence and contributions to Amazon Web Services (AWS) in Japan.[</description>
    </item>
    <item>
      <title>「Chromeの中で仕事が完結する会社」のセキュリティ設計 ~ Qiita に集う情シス向けメモ - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/oue4work/items/5a6efd2b5d872978d8ac</link>
      <pubDate>2025/12/25 12:56</pubDate>
      <description>【 クリスマスカード 2025 by ChatGPT- ポポロ広場、ローマ 】 今年はAIの発展に目を見張る一年だった。自分の仕事での生産性は最低でも３倍にはなったと思う。恒例のクリスマスカードも写真からＡＩ生成で作ることに。せっかくなのでメインで使っているGoogle Gemini Proと ChatGPT、 X（旧Twitter）のGrokで、同じ写真からどのようにクリスマスカードに作ってくるのか興味があったので試してみることに。課金して使っているのはGemini Pro（画像エンジンはNano Banana Pro）のみ。冒頭はChatGPT。去年に比べて飛躍的に進化したのがわかる。以下がオリジナル： 同じ写真で Google Gemini Nano Banana Pro（ポポロ広場）： 同様にXのGrok（ポポロ広場）： ポポロ広場の写真題材ではChatGPTが一番良いものができた</description>
    </item>
    <item>
      <title>地獄のクローラー運用　～クラウドから自宅物理サーバーへ。しかし～ - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/kotauchisunsun/items/a6ad9e7c3f6a7fc3ba1e</link>
      <pubDate>2025/12/25 22:50</pubDate>
      <description>はじめに 本記事は、クラスメソッド AI駆動開発 Advent Calendar 2025の最終日の記事になります。 2025年は、AI駆動開発が本格的に始まった年でもあったと思います。生成AIによる開発プロセスの変革、すなわちAI駆動開発（AI-Driven Development: AIDD）は、一部のアーリーアダプターによる「実験」から、企業の競争力を左右する「標準装備」へとフェーズが変わってきました。 しかし、未だ多くの現場では、個人の活用や、検討段階に留まっている会社もあるのではないでしょうか。AI駆動開発は、個人の生産性向上だけでなく、全社で推進し、開発文化そのものをアップデートすることに本質があります。 本記事では、AI駆動開発を全社に浸透させ、組織の力に変えるための具体的な指針をクラスメソッドでの実践も踏まえて解説させていただきます。 1. 【組織】トップダウンとボトムアッ</description>
    </item>
    <item>
      <title>AIの不用意な導入が裏目に出る理由を説明する「ドアマンの誤謬」とは？</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20251227-doorman-fallacy-ai-backfires-easily/</link>
      <pubDate>2025/12/27 12:26</pubDate>
      <description>原文：https://manus.im/blog/Context-Engineering-for-AI-Agents-Lessons-from-Building-Manus 著者：Yichao &amp;#39;Peak&amp;#39; Ji (Manus AI 最高科学責任者) 公開日：2025年7月18日 はじめに本記事では、Manus AI, CSO（最高科学責任者）のPeak氏が、モデルを自前で訓練する代わりに「コンテキストエンジニアリング」に注力するという戦略的決断を下した背景と、その過程で得られた貴重な教訓を解説しています。開発の速度を劇的に向上させ、AIの進化という潮流に乗るための具体的なアプローチとは何か。 この記事が、独自のAIエージェントを構築するすべての開発者にとって、有益なヒントとなることを願っています。 コンテクストエンジニアリングへの注力Manusプロジェクトの初期段階で、私たちのチームは重</description>
    </item>
    <item>
      <title>今の気分に合う映画を5つの質問に答えるだけでオススメしてくれる映画推薦サービス「WHILM」</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20251226-whilm-movie/</link>
      <pubDate>2025/12/27 00:23</pubDate>
      <description>——「何を作るべきか」を選び、腹を括ることの価値 この記事の核心：AIがコードを書く時代になっても、「何を作るべきか」を選び、腹を括り、うまくいかなければ別の手を打つのは人間の仕事だ。なぜなら、痛みのない決断は決断ではなく計算だから。 はじめに AIがコードを書く時代になりました。「ファイル監視ツールを作って」と指示すると、動くコードが出てきます。それだけではありません。2025年現在、AIエージェントはファイルを読み、テストを実行し、エラーを修正し、プルリクエストまで作成できます。 便利になった分、私たちの仕事は減るのでしょうか。「作る」作業は確かに減ります。しかし「何を作らせるか」「どこで人間が介入するか」を決める仕事は増えます。AIが「作る」を担うからこそ、「選ぶ」の重みが増すのです。 では、どうやって「選ぶ」力を身につければいいのか。 生成AIが登場したからといって、明日から全く新</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI学習防止を謳うSNS「Wick」運営が声明を発表　取締役けんきの配信活動に懸念の声</title>
      <link>https://kai-you.net/article/94241</link>
      <pubDate>2025/12/27 15:04</pubDate>
      <description>またそれぞれのシナリオの実行に平均で30分近くかかっていたため、失敗したテストの調査に時間がかかってしまうといった課題も抱えていました。 そこでFlakyなテストを減らし、エンジニアのメンテナンスコストを削減することを目的に、E2Eテストの整理と再構築の取り組みを始めました。 テストシナリオの精査 まず始めに、増えすぎてしまったテストシナリオの見直しを行いました。 Autify上には約150個のシナリオがありましたが、細かな要素の表示など重要度の低いテストが混ざっているものが多くありました。 そこで、E2Eテストを実施してきた最大の目的である「リリース時に既存の重要機能が正常に動作することを担保する」に改めて立ち返り、重要な機能の確認に絞った53個のシナリオを新しく作成しました。 重要な機能の線引きでは、以下の基準を一つの判断基準としました。 ユーザー情報の公開・非公開や、ユーザー権限によ</description>
    </item>
    <item>
      <title>発表から約2週間、いますぐ使えるAgent Skills 10選｜Seiji Takahashi@ベースマキナ</title>
      <link>https://note.com/timakin/n/na8b2789897ea</link>
      <pubDate>2025/12/28 12:03</pubDate>
      <description>久しぶりに、Railsについて「設定より規約だなぁ」という発言を目にして、「規約よりアノテーションがいいし、AIに不利」みたいなツッコミをしたわけです。 ということで、どのようにAIに不利かまとめてみます。 一応、いまのRailsについてはAIがかなり学習しているので、Opusなどではかなり的確に扱えているようです。 なので「AIに扱えるようにならない」という意味ではないです。 規約ベースのフレームワークとは ここでは例えばmodelフォルダの下にUserという名前のクラスを作るとusersというテーブルへのマッピングになる、というような規約の話です。 アノテーションベースであれば、Userというクラスに@Tableというアノテーションを付けるとuserというテーブルへのマッピングになります。ただ、ここでUserというクラスがuserというテーブルに対応するというところは規約ベースになって</description>
    </item>
    <item>
      <title>ほぼ週間Go言語 2025年12月22日 特別編:Go言語この1年の振り返り</title>
      <link>https://zenn.dev/baleenstudio/articles/66486a73d6f5eb</link>
      <pubDate>2025/12/24 02:52</pubDate>
      <description>中国で、届いた商品の写真をAIで加工し、粗悪品として返金を求める詐欺が横行今回問題になっている詐欺の最大の特徴は、商品そのものではなく、「証拠写真」が偽造されている点にあります。 実際には問題のない商品を撮影し、その画像にAI処理を加えることで、「不良品・粗悪品が届いた」ように見せかけるのです。 たとえば、届いたばかりの果物の写真を撮影し、AIに指示してカビが生えているように加工するケースが報告されています。 新品の電動歯ブラシを、金属部分が錆びているように見せる画像をAIで生成した例もあります。 また、ワンピースの襟元がほつれているような写真や、割れていない陶器のマグカップにヒビを加えた画像も確認されています。 これらはいずれも、実際に起きていても不思議ではない問題を自然に再現している点が共通しています。 そのため、一見しただけでは本物との区別が難しく、出品者側が不正を証明するのは容易で</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI-Nativeという選択 ー 正解のない時代に、メルカリが選んだ指針 | メルカリエンジニアリング</title>
      <link>https://engineering.mercari.com/blog/entry/20251225-mercari-ai-native-company/</link>
      <pubDate>2025/12/25 22:16</pubDate>
      <description>勉強を始めた当初、模試のスコアは 600点でした。 そこから、仕事終わりに1日1時間の勉強を3ヶ月続け、 TOEIC 875点 を取ることができました！！！ この過程で、TOEICひいては英語力を身につけるための &amp;quot;最強勉強法&amp;quot; がマジで分かっちゃいました。 そこで、本記事ではそのときに辿り着いた勉強法と考え方を共有したいと思います！ そもそもエンジニアにとって英語力は必要なのか エンジニアに英語力が必要な理由は、いくつもあります。 良い技術情報ほど英語で書かれている 価値の高い情報ほど、最初に英語で公開されます。日本語情報は劣化コピーになりがち です。読解力がつくと判断が速く、正確になります。 エンジニア市場は実質「グローバル市場」 高単価な仕事、面白いプロダクトは英語前提 になりやすい(全世界をターゲットにできるため)です。英語ができないだけで、最初から選べない仕事やポジションが増えて</description>
    </item>
    <item>
      <title>レガシーシステムの保守を任された中年非エンジニアは何をすべきか？ - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/Conabuku/items/20dcd8dd76923d44f8e2</link>
      <pubDate>2025/12/27 13:26</pubDate>
      <description>何か映画を見たくなった際に、人気の話題作や人からオススメを聞いても今の気分と合わなくてあまり楽しめなかった経験のある人も多いはず。かといって、詳細に情報を集めてしまうとネタバレを踏んで楽しめなくなるのも怖いものです。映画好きのエンジニアである棚本氏が作成した映画オススメアプリ「WHILM」は、5つの簡単な質問に答えていくことで、「今の気分に合う映画」をネタバレなしでオススメしてくれます。 whilm.com/ https://whilm.com/ 「良い映画」より「今の自分に合う映画」に出会いたい ── 気分ベースの映画推薦アプリを作った話 #機械学習 - Qiita https://qiita.com/yutatanamoto/items/fd8a3928fcb316fd8ae2 WHILMはブラウザから無料で使うことができます。サイトにアクセスしたら「映画診断を始める」をクリック。 1</description>
    </item>
    <item>
      <title>サイバーエージェントが実践する「生成AI活用の舞台裏」</title>
      <link>https://atmarkit.itmedia.co.jp/ait/articles/2512/25/news010.html</link>
      <pubDate>2025/12/25 09:45</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/9be318f20220c4d8235e8f69cc4b9774a8f66c8d/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fav.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Favw%2Flist%2F2073%2F370%2F5.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>rob pike (@robpike.io)</title>
      <link>https://bsky.app/profile/robpike.io/post/3matwg6w3ic2s</link>
      <pubDate>2025/12/26 18:40</pubDate>
      <description>勉強を始めた当初、模試のスコアは 600点でした。 そこから、仕事終わりに1日1時間の勉強を3ヶ月続け、 TOEIC 875点 を取ることができました！！！ この過程で、TOEICひいては英語力を身につけるための &amp;quot;最強勉強法&amp;quot; がマジで分かっちゃいました。 そこで、本記事ではそのときに辿り着いた勉強法と考え方を共有したいと思います！ そもそもエンジニアにとって英語力は必要なのか エンジニアに英語力が必要な理由は、いくつもあります。 良い技術情報ほど英語で書かれている 価値の高い情報ほど、最初に英語で公開されます。日本語情報は劣化コピーになりがち です。読解力がつくと判断が速く、正確になります。 エンジニア市場は実質「グローバル市場」 高単価な仕事、面白いプロダクトは英語前提 になりやすい(全世界をターゲットにできるため)です。英語ができないだけで、最初から選べない仕事やポジションが増えて</description>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPT使いすぎて、文章見ると『あ、これChatGPTに書かせて一部だけ訂正したやつだな』というのが大体分かるようになってきてしまった</title>
      <link>https://togetter.com/li/2643830</link>
      <pubDate>2025/12/28 07:36</pubDate>
      <description>はじめに：中年での情シス配属。「今さらレガシーなIT技術の勉強なんて無理だ」と感じている人へ 私は、37歳で情報システム部に配属され、メインフレームやIBM i（AS/400）、COBOLやRPGといった長年使われ続けてきたシステムの保守を任されました。 画面は黒か緑。 ソースコードは何十年も前のもの。 設計書は断片的で、当時の担当者はすでにいない。 VBAや簡単なSQLは書けれども、独特の言語はわからない。 勉強しようにも、自費で勉強できるようなUdemyなどプラットフォーム上のオンライン講座も少ない。 そんな状況を前にして、 「これを全部理解しろと言われても無理だ」 そう感じるのは、極めて自然な反応です。 世の中では、DX、クラウド、AIといった言葉が当たり前のように語られ、エンジニアが新しい技術を次々と習得していく姿が目に入る。 一方で、自分はどうか。 家庭の事情があり、仕事が終われ</description>
    </item>
    <item>
      <title>Googleの親会社AlphabetがAIの推進力強化のため電力インフラのIntersect Powerを買収</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20251223-alphabet-acquire-intersect/</link>
      <pubDate>2025/12/23 12:14</pubDate>
      <description>今回はLLMから数理最適化ソルバーを呼び出す 数理最適化MCP（ReMIP MCP） とそれを使ったデモを作ったので紹介します。 数理最適化MCPについては、先日開催されたDevFest Tokyo 2025のLTでも紹介しました。 MCPクラインアント側で、以下のように設定すると使えます（実験的に作っている段階なのでnpmパッケージとして公開はしていません）。 { &amp;quot;mcpServers&amp;quot;: { &amp;quot;remip-mcp&amp;quot;: { &amp;quot;command&amp;quot;: &amp;quot;npx&amp;quot;, &amp;quot;args&amp;quot;: [ &amp;quot;-y&amp;quot;, &amp;quot;github:ohtaman/remip-mcp&amp;quot;, &amp;quot;--start-remip-server&amp;quot; ] } } } デモは Streamlit のチャットアプリで、AIに自然言語で依頼すると、自動的に数理最適化問題に定式化して解いてくれるものです。LLMモデルは Gemini、数理最適化のソルバー</description>
    </item>
    <item>
      <title>LLMの「内部表現」を可視化する：Gemma Scope 2を用いたアニメ・漫画領域での安全性メカニズム検証｜CyberAgent AI事業本部公式note</title>
      <link>https://note.com/cyberagent_ai/n/n111eaa3b772c</link>
      <pubDate>2025/12/26 22:52</pubDate>
      <description>Podcast こんにちは、Amebaのデザインシステム「Spindle」でテックリードをしている原 (@herablog) です。 本記事では「Spindle 2025」と題し、今年の変化と具体的な取り組みを振り返ります。 ※ 本文は2025年時点の活動を振り返った内容のため、現在の状況とは一部異なる場合があります。 2024年から2025年への変化 2024年までの Spindle は、「人と人の協業」を軸に、ブランドガイドラインやデザイントークン、UIライブラリを整備してきました。特に UI ライブラリでは、デザイナーとエンジニアが Design Doc を共に作り、実装・運用まで進めることで、職種をまたいだコミュニケーションの円滑化に注力してきました。 2025年からは、この流れに AI が本格的に加わりました。要件整理や事例収集、デザイン案や命名支援、Design Doc のドラ</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mac利用者に高いホテル料金…　AI提案の個人別価格、NY州が規制 - 日本経済新聞</title>
      <link>https://www.nikkei.com/article/DGXZQOUF170DK0X11C25A2000000/</link>
      <pubDate>2025/12/27 06:26</pubDate>
      <description>立場はぼかすけど、もう限界に近い。例もミックスするけど介護疲れとかの事案ね。あれマジで酒飲まないとやってられん。 法廷って独特の埃っぽい匂いがすんのよ。その中で、被告人の爺さんが小さくなって座ってるわけ。 調書見ればわかるよ。10年だよ？10年以上。下の世話して、徘徊止めて、自分も体壊して。行政の窓口に行っても「申請主義なんで」とか何とか言われて追い返されて。そんで最後、極限の選択に迫られた。 それに対して、あの黒い服着た裁判官が最後に何て言ったと思う？ 「お母様も、あなたが罪を償って生きることを望んでいますよ」 は？お前、苦労した人生の先輩に対して、どのツラ下げてそれ言ってんの？ 壇上の「高いところ」から見てる育ちの良いお前に何がわかるの？ 「罪を償う」とかそういう次元じゃねーだろ。 それを、さも「自分が魂を救済しました」みたいな聖人顔で説諭垂れてんじゃねえよ。 お前がその爺さんの立場な</description>
    </item>
    <item>
      <title>【Gemini／NotebookLM】Gemini3以降で業務に役立つ生成AI実践記事13選｜うえむら</title>
      <link>https://note.com/uemura_hr/n/n6e775ec0cc0b</link>
      <pubDate>2025/12/27 11:16</pubDate>
      <description>散在し検索しにくい社内ドキュメントを、Google NotebookLMを活用して一本化する方法についてまとめます。AIを用いた資料の統合手順から、表記揺れにも強い対話型検索の構築、管理者・社員双方のメリットについて触れています。 利用されにくい社内ドキュメント 社内ドキュメントが十分に活用されない背景として、多くの場合、以下の2つの要素がありえます。 情報の散在による視認性の低下　歴史的経緯でPDFやドキュメントが継ぎ足され、どのファイルが最新の情報なのか判別しにくい状況です。 キーワード検索のハードル　リモートワークについて調べたいのに、規程に含まれる語句が「在宅勤務」であるためにヒットしないなど、同義語や類義語では目的の情報に辿り着けないケースがあります。 こうした課題へのアプローチとして、GoogleのNotebookLMを 情報の統合 および 対話型の検索エンジン として利用して</description>
    </item>
    <item>
      <title>AIエージェントのためのコンテキストエンジニアリング：Manus構築から得た教訓｜Manus 公式（マナス）</title>
      <link>https://note.com/manusai_jp/n/n3ceacf089164</link>
      <pubDate>2025/12/27 11:06</pubDate>
      <description>年末年始のような長期休みを利用して、データサイエンスを体系的に学び直したいと考えている方も多いのではないでしょうか。 「データサイエンスの核となる知識は何か？」と聞かれたら、多くの方は統計学（statistics）と答えると思います。一方で、 統計の本は読んだが、実務でどう使えばいいかわからない 数式や理論は理解したつもりだが、応用のイメージが湧かない と感じた経験がある方も少なくないはずです。 このような統計の知識を実務に結びつける応用先としておすすめなのが、異常検知（anomaly detection）です。こちらの記事でも紹介したように、異常検知は製造業・セキュリティ・金融・医療などの幅広い分野で活用されており、統計的な考え方を実践的に学ぶ題材としても非常に適しています。 筆者が2025年10月に刊行した『まるごと学べる 異常検知の実践知』も、このような統計理論を「理解する」だけでな</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025年、AI時代の要件定義について考える - じゃあ、おうちで学べる</title>
      <link>https://syu-m-5151.hatenablog.com/entry/2025/12/27/140231</link>
      <pubDate>2025/12/27 17:19</pubDate>
      <description>現代ではさまざまな労働分野でAIが普及しており、2025年の調査では88％の企業が少なくとも1つの業務で定期的にAIを使用し、約3分の1がAIプログラムの規模拡大を開始していると回答しています。しかし、AIにかけられる高い期待にもかかわらずAIの導入が失敗し、結果的にコスト増大に直面する企業も増えているとのこと。不用意なAI導入が裏目に出る理由について、南オーストラリア大学のマーケティング学講師であるGediminas Lipnickas氏が解説しました。 The ‘doorman fallacy’: why careless adoption of AI backfires so easily https://theconversation.com/the-doorman-fallacy-why-careless-adoption-of-ai-backfires-so-easily-26</description>
    </item>
    <item>
      <title>GitHub、「Copilotメモリ」をGitHub Copilot Pro/Pro+プランでパブリックプレビュー提供開始 ——エージェントをより活用するためにリポジトリのコンテキストを記憶 | gihyo.jp</title>
      <link>https://gihyo.jp/article/2025/12/copilot-memory</link>
      <pubDate>2025/12/23 08:04</pubDate>
      <description>2025年12月24日 18:00更新 Galen Hunt氏はLinkedinnに補足を追加しています。Hunt氏によると、彼のプロジェクトはあくまでプログラミング言語間での移行を可能にする先行研究を目的としているとのことで、将来的にWindows 11などにRustが全適用されるわけではないと補足説明をしています。 MicrosoftのWindows 11をはじめとする多くのソフトウェアは、1985年に登場した初代WindowsからCおよびC++言語で開発されています。カーネル部分は主にC言語、GUIコンポーネントはC++で記述されていますが、MicrosoftはこのCおよびC++言語で書かれたプログラムについて、AIを使って2030年までにすべてをRustへ書き換えることを目指しているようです。 MicrosoftがWindows 11含むすべてのプログラムからCとC++言語を廃止を</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alibaba、画像を複数レイヤーに分解、編集できるAIモデル「Qwen-Image-Layered」をオープンソースとしてリリース | gihyo.jp</title>
      <link>https://gihyo.jp/article/2025/12/qwen-image-layered</link>
      <pubDate>2025/12/23 23:05</pubDate>
      <description>sponsored 日本マイクロソフトのハッカソン「GitHub Copilot Quest」をレポート レガシーアプリをGitHub Copilotでハックせよ！ 若手SIerらがモダナイゼーションチャレンジ sponsored 2026年こそ健康的な生活を送りたい貴方！ 今回のセールでスマートウォッチ買いましょう　さらにイヤホンも！ 年末年始はスマートウォッチを始める大チャンス！ バッテリー長持ちが魅力のファーウェイ製品、どれが買いか教えます sponsored MSI「Claw A8 BZ2EM」レビュー 15万円でここまで快適プレイ！Ryzen Z2 Extreme搭載ポータブルゲーミングPCの実力を検証。ジャンル別の設定も教えます sponsored 要注目のULTRA PLUSブランドから高リフレッシュレートモデルが登場！ 27型WQHD液晶ゲーミングモニターは今が買い！ 18</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rustは生成AI時代の覇権言語になる説</title>
      <link>https://zenn.dev/ryugotoo/articles/691c08f844a5e1</link>
      <pubDate>2025/12/24 09:29</pubDate>
      <description>Deleted articles cannot be recovered. Draft of this article would be also deleted. Are you sure you want to delete this article? あっという間に1年が過ぎ去ろうとしています。 今年もGemini(nano banana)/OpenAI/ClaudeによってSREやソフトウェアエンジニアの現場は本当に大きく流れが変わりました。 昨年は補助的なコーディングやデバッグに留まるケースが多かったですが、今では主は生成AIに任せつつ、人間はより上流の役割や最終判断に回ることが多くなりました。 これにより多くのエンジニアリングの現場は体験が向上したと思います。また引き続きそこに対して、企業は大きな投資を実行していくでしょう。 一方で... 開発体験向上に対してどこまで投資してい</description>
    </item>
    <item>
      <title>Visual Studio 2026 で GitHub Copilot 用の設計ドキュメントを整備するときの注意点</title>
      <link>https://zenn.dev/microsoft/articles/github-copilot-vs2026</link>
      <pubDate>2025/12/26 18:51</pubDate>
      <description>Vue Fes Japan 2025レポート ～Evan Youが描く⁠⁠、JavaScript開発ツールの理想郷 2025年11月、東京で開催された「Vue Fes Japan 2025⁠」⁠。7回目を迎える日本最大のVueカンファレンスには、過去最多となる800人超の開発者が集まった。オープニングでは、今年はブランドロゴ刷新などのリブランディングが行われ、VueやNuxtに限らないより包括的な祭典であることが強調された。 本記事では当日の様子をダイジェストで紹介する。 Keynote Vue Vite Update（Evan You氏） KeynoteではVue.js/Viteの作者でありVoidZeroのCEOであるEvan You氏が、Vue.jsエコシステムとビルドツールチェーンの最新動向について発表を行った。 Evan You氏 Vueは今、非常に安定し、成熟したフレームワーク</description>
    </item>
    <item>
      <title>散在する社内ドキュメントをNotebookLMで「話せるマニュアル」に変える | DevelopersIO</title>
      <link>https://dev.classmethod.jp/articles/turn-scattered-internal-documents-into-a-talkable-manual-with-notebooklm/</link>
      <pubDate>2025/12/27 09:42</pubDate>
      <description>【ニューヨーク=谷本克之】購買履歴や所得などに基づき個別に価格を設定する「パーソナライズドプライシング」の規制議論が米国で広がる。ニューヨーク州は11月、全米で初めて規制を始めた。人工知能（AI）による行き過ぎた個人データの活用で、物価高騰や消費者に不利益な扱いが広がることへの警戒が強まっている。【この記事のポイント】・郵便番号など個人データで価格設定・Mac利用者には高いホテル料金提示・信用スコアが低い人に不利益の恐れ</description>
    </item>
    <item>
      <title>統計から異常検知まで 〜実践につながる学習ロードマップ〜 | gihyo.jp</title>
      <link>https://gihyo.jp/article/2025/12/practical-knowledge-for-anomaly-detection</link>
      <pubDate>2025/12/27 13:13</pubDate>
      <description>こんにちは。IT企業で人材育成・組織開発をやりつつAI活用推進もやっているうえむらです。本記事では、Gemini3以降に書かれた記事のうち、特に参考になった記事（Xでの紹介時にインプレッション数1万以上、100いいね以上）を厳選してご紹介します。 はじめに: Gemini3の衝撃2025年11月に登場したGemini3.0はビジネスシーンに大きな影響をもたらしました。 テキストやスライドに加えて画像、音声、動画をシームレスに扱うマルチモーダル機能の強化、複雑な文脈を理解した上で多角的に思考する推論能力の向上、素早い応答と深い思考をシーンに沿って直感的に使い分ける処理速度の最適化。 Google Workspaceの各アプリにGeminiが自然な形で共存していることも見逃せません。結果として、日々の仕事の多くをGeminiと共に過ごす場面が増えています。 まずはGemini3.0によって新た</description>
    </item>
    <item>
      <title>無人戦闘機に「ヒトのこころ」は必要か？ 世界が直面「AIにどこまで任せるか問題」 決めなければ“とんでもないリスク”に!? | 乗りものニュース</title>
      <link>https://trafficnews.jp/post/617947</link>
      <pubDate>2025/12/23 10:07</pubDate>
      <description>GitHub⁠⁠、「Copilotメモリ」をGitHub Copilot Pro/Pro+プランでパブリックプレビュー提供開始 —⁠—エージェントをより活用するためにリポジトリのコンテキストを記憶 GitHubは2025年12月19日、エージェントをより活用するために、リポジトリごとのコードのコンテキストを記憶する「Copilotメモリ」をGitHub CopilotのPro/Pro+プランのユーザー向けにパブリックプレビューとして提供を開始した。 Copilot memory early access for Pro and Pro+ - GitHub Changelog What is Copilot memory - GitHub Community Copilotメモリを使用すると、エージェントはリポジトリのコードベースから学習して、その固有の情報（アーキテクチャ、命名規則、コーデ</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gemini Enterprise 徹底解説！Gemini 3 で実現する Agentic AI の企業実装｜Gemini - Google の AI</title>
      <link>https://note.com/google_gemini/n/nb7be1d6582b6</link>
      <pubDate>2025/12/25 15:30</pubDate>
      <description>はじめに GeminiのGem機能は、特定のタスクに特化したAIアシスタントを作成できる非常に強力な機能です。 しかし、いざ自分だけのGemを作ろうとすると、どのような指示（プロンプト）を書けば意図通りに動作するのか迷ってしまうことがあります。 プロンプトエンジニアリングという言葉があるように、AIへの指示出しにはコツが必要だと思われがちだからです。 この記事では、そうした悩みを解決するための、より効率的で確実なアプローチを紹介します。 なお、こちらの記事で私がよく使っているGemたちを紹介しています！！ この記事で伝えたいこと↓↓↓ 全体像解説 Geminiにカスタム指示を作らせる カスタムGemを作成する際、必ずしも最初から完璧な命令文を人間が記述する必要はありません。 自分がGeminiを通じて実現したいことの概要をGeminiに伝え、それをAIが解釈しやすい形式（システムプロンプト</description>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAIはChatGPT向けにClaudeのSkillsに似た機能をテストしている</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20251225-openai-chatgpt-skills/</link>
      <pubDate>2025/12/25 21:43</pubDate>
      <description>アニメ「呪術廻戦」の製作委員会は12月25日、呪術廻戦の素材を無断使用したゲームアプリが各ゲームプラットフォーム上で配信されているとして注意喚起した。プラットフォームに配信停止を申し入れるなど「厳正に対処」するとしている。 製作委員会のポストではアプリ名を公表していないが、Xユーザーの間で問題のゲームとみられているのは「呪術覚醒：呪いの力」というアプリ。Google Playではデベロッパー名が異なる2つの同名アプリが存在し、いずれも呪術廻戦とみられる素材を使用している。 一方、App Storeでは「呪術覚醒」というアプリは確認できないものの、同じアイコンを使用した「特級呪術師」というアプリなどがあった。これらのアプリは著作権表記がないか、あっても原作者名や集英社の名前が入っていない。 製作委員会は「上記ゲームアプリケーションにおける『呪術廻戦』関連コンテンツの素材使用、また、『呪術廻戦</description>
    </item>
    <item>
      <title>「AIで作ったやつも表彰されるのかぁ」という声が生々しい…『探偵！ナイトスクープ』で放送された「AIに頼りすぎる12歳の娘」が神回だと話題に</title>
      <link>https://togetter.com/li/2643026</link>
      <pubDate>2025/12/26 12:45</pubDate>
      <description>この連載について これまでどの時代でも、時代に適応した者だけが生き残ってきました。 テクノロジーの急速な進化、経済見通しの不透明さ、地政学リスクの顕在化、そして前例なき気候変動――。これまでの経験や常識が通用しにくいこの時代は、まさに「新しい乱世」と言えるでしょう。 今、企業に求められているのは、混迷の中を生き抜いていくために必要な次の一手を見極める力です。 そのための羅針盤となるのが、経営とビジネスを根本から変革し得るエンタープライズITなのです。 本連載では、アイ・ティ・アールの入谷光浩氏（シニア・アナリスト）がエンタープライズITにまつわるテーマについて、その背景を深掘りしつつ全体像を分かりやすく解説します。「新しい乱世」を生き抜くためのITの羅針盤を、入谷氏とともに探っていきましょう。 生成AIの進化に加え、AIエージェントの実用化が現実のものになりつつあります。AIは、文章生成や</description>
    </item>
    <item>
      <title>「AIフェスティバル」は単なる技術展示会ではない、“本気のAIで遊ぶ大人”の背中を見せてくれる／AIコミュニティを醸成する「AIの文化祭」は2026年、新たなスタートラインへ【特集・集中企画】</title>
      <link>https://forest.watch.impress.co.jp/docs/special/2073746.html</link>
      <pubDate>2025/12/26 09:15</pubDate>
      <description>はじめに 本記事は、クラスメソッド AI駆動開発 Advent Calendar 2025の最終日の記事になります。 2025年は、AI駆動開発が本格的に始まった年でもあったと思います。生成AIによる開発プロセスの変革、すなわちAI駆動開発（AI-Driven Development: AIDD）は、一部のアーリーアダプターによる「実験」から、企業の競争力を左右する「標準装備」へとフェーズが変わってきました。 しかし、未だ多くの現場では、個人の活用や、検討段階に留まっている会社もあるのではないでしょうか。AI駆動開発は、個人の生産性向上だけでなく、全社で推進し、開発文化そのものをアップデートすることに本質があります。 本記事では、AI駆動開発を全社に浸透させ、組織の力に変えるための具体的な指針をクラスメソッドでの実践も踏まえて解説させていただきます。 1. 【組織】トップダウンとボトムアッ</description>
    </item>
    <item>
      <title>GitHub Copilot Chat の Ask/Edit/Agent モードをコードレベルで理解して使い分ける</title>
      <link>https://zenn.dev/openjny/articles/5487004a195051</link>
      <pubDate>2025/12/26 21:41</pubDate>
      <description>私流の表現をするなら「多くの問題は解かれるのを待っている状態」です。生成AIにはすでに多くの問題を解くケイパビリティがあり、問題のほうが解かれるのを待っています。ボトルネックはAIの地頭ではなく、AIにどうやって仕事の仕方を教えるか、という我々の方にあります。 この記事では、この課題を解決する実践的手法「AI BPO」について解説します。 なおAI BPOに関しては下記記事にて、今年の4月にも言及していますが、この1年の学びを入れて更にブラッシュアップしたものが本記事になります。 AI BPO -AIエージェント時代のスタンダードなビジネスモデルAI BPOとはAI BPO（AI Business Process Outsourcing）とは、AIエージェントが業務を自律的に実行し、人が確認・修正した最終アウトプットを返すサービス形態です。 LayerXでは、Ambient Agent（ア</description>
    </item>
    <item>
      <title>【TOEIC600→875】仕事終わり1日1時間×3ヶ月で270点伸ばした“本当に効いたAI活用勉強法” - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/shotaloss/items/3542e1d186e888c0482f</link>
      <pubDate>2025/12/26 13:35</pubDate>
      <description>AIコーディング前提の開発プロセスを仕組み化 はじめまして。松尾研究所の中川です。 AIコーディングを前提に、提案から開発・運用までを一気通貫で進めるスタイルは増えつつあります。弊社のプロジェクトでも、AIコーディングは単なる「補助」ではなく、開発プロセスの中核として扱われる場面も多くなってきました。 私も小規模体制で開発速度と品質を両立するために、Claude Codeの運用における 並列化・プロンプト運用・レビュー自動ループ・ナレッジ一元化・インストラクション（Skills） の5点を“仕組み”として作っています。 この記事では、Claude Code中心のAIコーディング手法をまとめます。 開発対象 Claude Codeの実務運用で開発したWebアプリ構成です。 フロントエンド： React + Vite + TypeScript バックエンド： FastAPI 非同期処理ワーカー</description>
    </item>
    <item>
      <title>【山田祥平のRe:config.sys】 30年分のメールを集めたらローカルAI処理には絶望的な量だと言われて途方に暮れながら2025年が終わる</title>
      <link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/column/config/2074919.html</link>
      <pubDate>2025/12/27 08:06</pubDate>
      <description>備考独断で決めた為おかしいのある前提で 「三大」「教えて」「ネタがすぎるやつ」「挙げてけ」「政治」は除外 増田の皆さま、良いお年を リンクランキングNoはてブ数リンク11610絶対に怒らない人の思考の仕方を教えてもらった話21435男がキャバクラに行く意味がわかった31242転職したら話し相手がいなかったんだけど41211東大卒だけど、チームみらいは苦手だ。51086人生単位で見て買ってよかったもの61049エンジニアってなんか性格悪い人多くね？7992おっさんどもに告ぐ。頼むから知り合い程度の独身女性を何回も食事に誘...8900 労働基準監督官だった頃の思い出9900 卒論指導してるんだが、色々ともう難しいかもしれない10898 ヤリチンを始めて、やめた11894 35歳 健康診断オールAだったけど脳梗塞で障害が残ったよ12883 ある日起きたら、片耳の聴力を失った話13882 仕事終</description>
    </item>
    <item>
      <title>ブクマカ「AIが書いたか人間が書いたかなんでどうでも良くね？お気持ち？」←これ</title>
      <link>https://anond.hatelabo.jp/20251227082315</link>
      <pubDate>2025/12/27 08:37</pubDate>
      <description>Podcast こんにちは、Amebaのデザインシステム「Spindle」でテックリードをしている原 (@herablog) です。 本記事では「Spindle 2025」と題し、今年の変化と具体的な取り組みを振り返ります。 ※ 本文は2025年時点の活動を振り返った内容のため、現在の状況とは一部異なる場合があります。 2024年から2025年への変化 2024年までの Spindle は、「人と人の協業」を軸に、ブランドガイドラインやデザイントークン、UIライブラリを整備してきました。特に UI ライブラリでは、デザイナーとエンジニアが Design Doc を共に作り、実装・運用まで進めることで、職種をまたいだコミュニケーションの円滑化に注力してきました。 2025年からは、この流れに AI が本格的に加わりました。要件整理や事例収集、デザイン案や命名支援、Design Doc のドラ</description>
    </item>
    <item>
      <title>法廷のあの「高い場所」にいる奴ら、全員AIに変えてくれ</title>
      <link>https://anond.hatelabo.jp/20251226210222</link>
      <pubDate>2025/12/26 21:03</pubDate>
      <description>AIコードエディタを手掛ける米Cursorの共同創業者でCEOのマイケル・トゥルエル（25）は、いわゆる「バイブコーディング」への過度な依存に警鐘を鳴らした。米Fortuneが12月25日（現地時間）付の記事で報じた。 同氏は、「バイブコーディングとは、AIを使ったコーディング手法を指し、目を閉じてコードを全く見ずに、AIにただプロダクトを作るように指示するだけです」と語り、こうしたAIに全てを任せてコードの中身を確認しない開発手法は、コードの論理構造がブラックボックス化する「不安定な基盤」を積み重ねることになり、規模が大きくなるにつれて「やがて崩れ始める」と述べた。 トゥルエル氏は、Fortune主催の「Fortune Brainstorm AI」カンファレンスで、生成AIの登場によってプログラミングの在り方が大きく変化していると説明した。AIにエンドツーエンドの作業を依頼できる場面は増</description>
    </item>
    <item>
      <title>仕事を断れない優しい人が自分を守りながら働くための仕事整理術を解説した書籍が発売／『ヒトもAIも仕事は“引き受け方”が9割　断らずに信頼されるための仕事整理術』【Book Watch/ニュース】</title>
      <link>https://forest.watch.impress.co.jp/docs/bookwatch/news/2073014.html</link>
      <pubDate>2025/12/24 17:37</pubDate>
      <description>新規事業って、どうすれば上手くいくのかわからない。 これは、僕だけじゃなく、スタートアップの代表も、事業責任者も、多くの人が抱えている普遍的なモヤモヤではないかと思います。 僕はいま、自身2度目の起業となるAlgomaticというスタートアップで、仲間と一緒に新規事業を同時多発的に立ち上げています。 もちろん、その中には失敗もたくさんありますが、昨年度は、営業AIエージェント「アポドリ」や、採用AIエージェント「リクルタAI」や、小さな検証も含めると12個のサービスをリリースしました。 なぜこのスピードで、事業の種を作れているのか。 それは、僕が最初に起業した会社での「ある失敗と気づき」が、今の僕の行動指針になっているからです。 「新規事業のセンスないと思う」1社目の会社で新しい事業をつくろうとしていたとき、僕は「新規事業のセンスがない」と言われたことがありました。 当時、人材領域でサービ</description>
    </item>
    <item>
      <title>楽天モバイルがついに1000万回線を突破、三木谷会長「単なる通過点、次は衛星とAIで世界を変える」</title>
      <link>https://k-tai.watch.impress.co.jp/docs/news/2074558.html</link>
      <pubDate>2025/12/25 19:22</pubDate>
      <description>Web エンジニアが JavaScript で AI Agent を作る / JSConf JP 2025 sponsor session</description>
    </item>
    <item>
      <title>【Google Gemini】Gemのカスタム指示のベストプラクティス</title>
      <link>https://zenn.dev/mavericks/articles/creating-custom-gems-with-gemini</link>
      <pubDate>2025/12/25 08:49</pubDate>
      <description>AIアクセラレータを開発する半導体企業のGroqが、Groqの推論技術に関してNVIDIAと非独占ライセンス契約を締結したと発表しました。この契約の一貫として、Groqの創設者兼CEOであるジョナサン・ロス氏やサニー・マドラ社長をはじめとするGroqの主要幹部はNVIDIAに合流します。 Groq and Nvidia Enter Non-Exclusive Inference Technology Licensing Agreement to Accelerate AI Inference at Global Scale | Groq is fast, low cost inference. https://groq.com/newsroom/groq-and-nvidia-enter-non-exclusive-inference-technology-licensing-agreem</description>
    </item>
    <item>
      <title>GitHub - openai/skills: Skills Catalog for Codex</title>
      <link>https://github.com/openai/skills</link>
      <pubDate>2025/12/26 06:48</pubDate>
      <description>OpenAIがChatGPT向けに、「Skills」と呼ばれる新機能のテストを実施していることが報じられました。これはAnthropicがClaudeで提供している同名の機能に類似したもので、特定の能力やワークフロー、あるいは特定の分野に関する知識をAIに教え込むための、フォルダーベースの指示セットです。 OpenAI is reportedly testing Claude-like Skills for ChatGPT https://www.bleepingcomputer.com/news/artificial-intelligence/openai-is-reportedly-testing-claude-like-skills-for-chatgpt/ Skills are also coming to ChatGPT (codename &amp;quot;hazelnuts&amp;quot;), avail</description>
    </item>
    <item>
      <title>自分の中で「録音」の意味が変わった1年 by西田 宗千佳</title>
      <link>https://av.watch.impress.co.jp/docs/topic/pb2025/2073370.html</link>
      <pubDate>2025/12/26 09:11</pubDate>
      <description>Deleted articles cannot be recovered. Draft of this article would be also deleted. Are you sure you want to delete this article? はじめに この記事は「新人にAIを使わせるべきか」というよくある議論に対して、 エンジニア1年目の自分が AIを使っていた時期 と 使わなかった時期 を比較し、 どのような変化があったのかを実体験ベースでまとめた成長記録です。 新人にAIは使わせない方がいいという意見がある一方で、 成長が速くなるのでAIは積極的に使うべきだ、という意見もありますが 今回、この議論について実体験から感じた結論を書いてみます。 ※ちなみに本内容にてProgate BARに登壇しました 【増枠】AIでスキルとキャリアを加速する！- Progate BAR 若</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI BPO - Ambient Agent(アンビエントエージェント) + Human in the Loopで実現するAIエージェントの新標準｜福島良典 | LayerX</title>
      <link>https://comemo.nikkei.com/n/n76970e72afde</link>
      <pubDate>2025/12/26 17:28</pubDate>
      <description>多くの国で、ネットショッピングで届いた商品に不備があった場合には、返品や返金が可能です。 しかし、その「購入者保護」の仕組みを逆手に取った詐欺行為が、いま中国で深刻な問題になっています。 中国では近年、人工知能（AI）を使って商品写真を劣化したように加工し、「壊れて届いた」と偽って返金を求める行為が相次いで報告されています。 果物や衣類、日用品まで幅広い商品が対象となっており、出品者だけでなく、電子商取引（EC）プラットフォーム全体の信頼性を揺るがす事態となっています。 目次 中国で、届いた商品の写真をAIで加工し、粗悪品として返金を求める詐欺が横行AI詐欺による対策は進んでいるのか？AI時代の相互不信の構図とは？ 中国で、届いた商品の写真をAIで加工し、粗悪品として返金を求める詐欺が横行 今回問題になっている詐欺の最大の特徴は、商品そのものではなく、「証拠写真」が偽造されている点にありま</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025　増田文学300</title>
      <link>https://anond.hatelabo.jp/20251227014745</link>
      <pubDate>2025/12/27 02:57</pubDate>
      <description>勉強を始めた当初、模試のスコアは 600点でした。 そこから、仕事終わりに1日1時間の勉強を3ヶ月続け、 TOEIC 875点 を取ることができました！！！ この過程で、TOEICひいては英語力を身につけるための &amp;quot;最強勉強法&amp;quot; がマジで分かっちゃいました。 そこで、本記事ではそのときに辿り着いた勉強法と考え方を共有したいと思います！ そもそもエンジニアにとって英語力は必要なのか エンジニアに英語力が必要な理由は、いくつもあります。 良い技術情報ほど英語で書かれている 価値の高い情報ほど、最初に英語で公開されます。日本語情報は劣化コピーになりがち です。読解力がつくと判断が速く、正確になります。 エンジニア市場は実質「グローバル市場」 高単価な仕事、面白いプロダクトは英語前提 になりやすい(全世界をターゲットにできるため)です。英語ができないだけで、最初から選べない仕事やポジションが増えて</description>
    </item>
    <item>
      <title>「バイブコーディング」は崩壊する？　CursorのCEOが“AI丸投げ開発”に警告</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/aiplus/articles/2512/27/news041.html</link>
      <pubDate>2025/12/27 10:27</pubDate>
      <description>自分以外全部AI版のはてブみたいなの作ったらみんな使ってくれる？ 反対意見もいい感じに生成して、それに対する論破が星を集めて気持ち良くなれるようにしてさ こういうサービスって需要あるんかな</description>
    </item>
    <item>
      <title>書評や要約は「圧縮」ではなく「変換」であり、「変換」に価値がある。 - じゃあ、おうちで学べる</title>
      <link>https://syu-m-5151.hatenablog.com/entry/2025/12/23/111651</link>
      <pubDate>2025/12/23 15:57</pubDate>
      <description>みのもんたさん、ＡＩの姿で「クイズ＄ミリオネア」登場決定　２代目・二宮和也と２ショット実現「みのさんも見届けてほしい」 今年３月１日に８０歳で死去したタレント・みのもんたさんが、来年１月１日放送のフジテレビ系クイズ番組「クイズ＄ミリオネア」（午後５時）にＡＩの姿で登場する。２４日に同局が発表した。「ファイナルアンサー？」という決めセリフで一世を風靡した初代司会者・みのさん。２代目司会者・二宮和也との２ショットが実現する。 「クイズ＄ミリオネア」は２０００年から２００７年までレギュラー放送され、その後１３年まで不定期で特番放送された伝説のクイズ番組。司会者・みのもんたさんの決めゼリフ「ファイナルアンサー？」で一世風靡（ふうび）した。賞金１０００万円を懸けた挑戦者がみのさんと対峙し、張り詰めた空気の中で１問ずつクリアしていくというもの。挑戦者がやっとの思いで答えを決めた時、絶妙な“間”と“沈黙</description>
    </item>
    <item>
      <title>Windows 11、C/C++を全面撤廃しRust化 - Microsoftが全社で移行</title>
      <link>https://news.mynavi.jp/techplus/article/20251225-3860427/</link>
      <pubDate>2025/12/25 10:38</pubDate>
      <description>EU＝ヨーロッパ連合がSNSの運営企業などに対し偽情報などへの対策を求める中、アメリカのトランプ政権は運営企業への検閲に関わったとしてEUの元高官らの入国を禁止すると明らかにしました。EUによるデジタ…</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI Agent Tool のためのバックエンドアーキテクチャを考える #encraft</title>
      <link>https://speakerdeck.com/izumin5210/encraft-22</link>
      <pubDate>2025/12/24 14:23</pubDate>
      <description>AIは間違うのになぜ使うのか 「ChatGPTの回答は必ずしも正しいとは限りません。重要な情報は確認するようにしてください」。 ChatGPの入力欄の下には、そう書かれている。Claudeにも、Geminiにも、同じような注意書きが掲げられている。最新モデルであるGPT-5.2 Thinkingは「GPT‑5.1 Thinking と比べてハルシネーションの発生が少なくなっています」といい、少なくとも1つのエラーを含む応答は8.8%から6.2%に減少したらしい。これを高いと見るか低いと見るかは人によるだろうが、結果が間違うことを明示しながら料金を取るサービスというのもなかなか珍しい。なぜ僕らは堂々と嘘を吐くAIに課金しているのだろうか。 実のところ、多くの人は「正解」を求めてAIを使っているわけではない。無料プランで十分だと考えている人も多いし、前回の記事でも書いた通り一部のユーザーは、A</description>
    </item>
    <item>
      <title>エンジニア採用・組織づくりのトレンド予測2026〜大手もAI活用で採用強者に、生産性のジレンマ、AI疲れ対策など〜｜山田裕一朗（CEO at Findy Inc.）</title>
      <link>https://note.com/yuichiro826/n/n6338ef1df6b5</link>
      <pubDate>2025/12/26 10:45</pubDate>
      <description>こんにちは！Ai Workforce事業部FDEの恩田（さいぺ）です。 7月にFDE（Forward Deployed Engineer）の募集を開始し、早半年が経過しようとしています。本記事では、FDE組織の募集を開始してから現在までをふりかえりつつ、2026年のFDEやLLMについて、組織・技術の両面から綴ってみたいと思います。 tech.layerx.co.jp FDEの募集を始めたのは今年7月なのですが、この半年で突然生まれた職種というわけでなく、その原型はLayerXの創業当時まで遡ります。LayerXでは祖業のBlockchain時代から当時のCTOがお客さまのところに足繁く通ってきました。また、三井物産さまとのジョイントベンチャーである三井物産デジタル・アセットマネジメントにはCTOクラスのメンバーをはじめ、複数のメンバーがフルコミットしています。私自身、LayerXでBlo</description>
    </item>
    <item>
      <title>“AI前提世界”でSIerは生き残れるか？　ITRアナリストが読み解く「2026年の注目テーマ」【前編】</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/enterprise/articles/2512/26/news034.html</link>
      <pubDate>2025/12/26 08:50</pubDate>
      <description>ソフトバンクなどが進める次世代メモリー開発に富士通が加わる。国や理化学研究所も開発を支援する。メモリーは人工知能（AI）やスーパーコンピューターの普及に欠かせない。米インテルや東京大学の技術を使って2027年度に実用化にめどをつけ、29年度に量産可能な体制の構築を目指す。民間生産撤退で散逸した知見を再結集して世界への普及に道筋を付ける。ソフトバンクが新設した開発会社「SAIMEMORY（サイメ</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AtCoder Conference 2025] LLMを使った業務AHCの上⼿な解き⽅</title>
      <link>https://speakerdeck.com/terryu16/atcoder-conference-2025-llmwoshi-tutaye-wu-ahcnoshang-najie-ki</link>
      <pubDate>2025/12/25 22:39</pubDate>
      <description>『探偵！ナイトスクープ』の放送で、AIに宿題や標語の作成を任せる12歳の娘が登場。標語は表彰もされていた。AI依存で自分で考える力が衰える懸念と、審査側の審美眼や子どもの失望を招く可能性が指摘され、話題となった。</description>
    </item>
    <item>
      <title>【2025年版】無料でAIを学べる「公開資料・動画」12選　基本から活用法まで幅広く</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/aiplus/articles/2512/26/news055.html</link>
      <pubDate>2025/12/26 14:16</pubDate>
      <description>2024年2月、大手調査会社ガートナーが「2026年までに生成AIの影響で従来の検索エンジンによる検索数は25%減少する」という予想を出しました。 www.gartner.com この調査は広く話題になり、様々な場所で検索エンジンの危機の根拠として引用されましたので、記憶にある人も多いのではないでしょうか。 予言された2026年まであとわずかです。実際にはどうなったでしょうか？ ・・・予言は大ハズレだったようです。 Datos社の米国での大規模調査を元にした集計によると、従来型検索は減少どころか、増加傾向にあるという結果でした。 New Research: 20% of Americans use AI tools 10X+/month, but growth is slowing and traditional search hasn&amp;#39;t dipped - SparkToro New R</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI駆動開発のススメ方〜クラスメソッドの実践を添えて〜 | DevelopersIO</title>
      <link>https://dev.classmethod.jp/articles/aidd-practice-classmethod/</link>
      <pubDate>2025/12/26 09:39</pubDate>
      <description>【 クリスマスカード 2025 by ChatGPT- ポポロ広場、ローマ 】 今年はAIの発展に目を見張る一年だった。自分の仕事での生産性は最低でも３倍にはなったと思う。恒例のクリスマスカードも写真からＡＩ生成で作ることに。せっかくなのでメインで使っているGoogle Gemini Proと ChatGPT、 X（旧Twitter）のGrokで、同じ写真からどのようにクリスマスカードに作ってくるのか興味があったので試してみることに。課金して使っているのはGemini Pro（画像エンジンはNano Banana Pro）のみ。冒頭はChatGPT。去年に比べて飛躍的に進化したのがわかる。以下がオリジナル： 同じ写真で Google Gemini Nano Banana Pro（ポポロ広場）： 同様にXのGrok（ポポロ広場）： ポポロ広場の写真題材ではChatGPTが一番良いものができた</description>
    </item>
    <item>
      <title>Goで作るセキュリティ分析LLMエージェント</title>
      <link>https://zenn.dev/mizutani/books/sec-agent-book</link>
      <pubDate>2025/12/26 17:26</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/e5e3205d6ba75da497071c460f5b89d2fa79ecec/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fforest.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fwf%2Flist%2F2073%2F746%2F1.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>Claude Code中心のAIコーディング運用：実務で効いた5つの型</title>
      <link>https://zenn.dev/mkj/articles/868e0723efa060</link>
      <pubDate>2025/12/26 18:28</pubDate>
      <description>多くの国で、ネットショッピングで届いた商品に不備があった場合には、返品や返金が可能です。 しかし、その「購入者保護」の仕組みを逆手に取った詐欺行為が、いま中国で深刻な問題になっています。 中国では近年、人工知能（AI）を使って商品写真を劣化したように加工し、「壊れて届いた」と偽って返金を求める行為が相次いで報告されています。 果物や衣類、日用品まで幅広い商品が対象となっており、出品者だけでなく、電子商取引（EC）プラットフォーム全体の信頼性を揺るがす事態となっています。 目次 中国で、届いた商品の写真をAIで加工し、粗悪品として返金を求める詐欺が横行AI詐欺による対策は進んでいるのか？AI時代の相互不信の構図とは？ 中国で、届いた商品の写真をAIで加工し、粗悪品として返金を求める詐欺が横行 今回問題になっている詐欺の最大の特徴は、商品そのものではなく、「証拠写真」が偽造されている点にありま</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spindle 2025: AI エージェント × デザインシステムで変わる Web 開発 | CyberAgent Developers Blog</title>
      <link>https://developers.cyberagent.co.jp/blog/archives/60944/</link>
      <pubDate>2025/12/26 15:33</pubDate>
      <description>勉強を始めた当初、模試のスコアは 600点でした。 そこから、仕事終わりに1日1時間の勉強を3ヶ月続け、 TOEIC 875点 を取ることができました！！！ この過程で、TOEICひいては英語力を身につけるための &amp;quot;最強勉強法&amp;quot; がマジで分かっちゃいました。 そこで、本記事ではそのときに辿り着いた勉強法と考え方を共有したいと思います！ そもそもエンジニアにとって英語力は必要なのか エンジニアに英語力が必要な理由は、いくつもあります。 良い技術情報ほど英語で書かれている 価値の高い情報ほど、最初に英語で公開されます。日本語情報は劣化コピーになりがち です。読解力がつくと判断が速く、正確になります。 エンジニア市場は実質「グローバル市場」 高単価な仕事、面白いプロダクトは英語前提 になりやすい(全世界をターゲットにできるため)です。英語ができないだけで、最初から選べない仕事やポジションが増えて</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wikipediaより優秀と宣伝する「Grokipedia」。Grokがファクトチェック</title>
      <link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/2058551.html</link>
      <pubDate>2025/10/28 14:40</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/784f1bc6f78a537173842b5421f85436489ef542/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FCrdbsmjL0G4%2Fhqdefault.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>xAI、AI版Wikipedia「Grokipedia」を立ち上げ</title>
      <link>https://www.watch.impress.co.jp/docs/news/2058995.html</link>
      <pubDate>2025/10/29 15:03</pubDate>
      <description>xAI「Grokipedia」始動か？──イーロン・マスク、AIによる再構成でWikipedia超えの知識基盤構築を宣言 イーロン・マスクがAIスタートアップxAI社のチャットボットGrokを活用した「Grokipedia」というWikipedia代替プラットフォームの開発を示唆した。Grokはsynthetic corrections（合成修正）という手法を用いて、Wikipedia、書籍、ウェブサイトから収集した情報の不正確さを自動検出し、エラーやバイアスを取り除いた記事に書き直す。イーロン・マスクは2022年に「不況」の定義をめぐる編集論争でWikipediaをバイアスがあると批判し、2023年には創設者Jimmy Walesと中立性について衝突するなど、長年Wikipediaに不満を抱いてきた。一方、2024年の研究では、チャットボットは複雑な質問への回答や正確な参照の引用に課題が</description>
    </item>
    <item>
      <title>Web 標準動向 2025年12月版</title>
      <link>https://zenn.dev/cybozu_frontend/articles/web_standards_trends_202512</link>
      <pubDate>2025/12/25 07:36</pubDate>
      <description>Gemini Enterprise 徹底解説！Gemini 3 で実現する Agentic AI の企業実装 こんにちは、Google の AI「Gemini（ジェミニ）」公式 note 編集部です。 多くの企業で生成 AI の導入が進みましたが、現場からはこんな声も聞こえてきます。「チャットボットは便利だけど、業務プロセス全体が変わったわけではない」「結局、AI で作った文章をコピペして、別のシステムに登録する手作業が残っている」。 もし日々の業務が「チャット → コピペ → 手作業」で止まっているなら、そこにはまだ改善の余地があります。 次に求められるのは、単に対話するだけの AI から、実際の業務プロセスを自律的に実行する「Agentic AI（エージェント型 AI）」への進化です。 今回は、最新モデル Gemini 3 の登場によってその能力がさらに加速した、Google の組織用</description>
    </item>
    <item>
      <title>「呪術廻戦」の“パクリゲー”出現で製作委員会が注意喚起　素材の無断使用に「厳正に対処する」</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/news/articles/2512/25/news108.html</link>
      <pubDate>2025/12/25 19:50</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/ce8f82d0cb31814cae6cf6a3b55e40b5dff18d46/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fpc.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fpcw%2Flist%2F2074%2F307%2F1.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>ソフトバンクのAIメモリー開発、富士通が参画　省電力で国産復活狙う - 日本経済新聞</title>
      <link>https://www.nikkei.com/article/DGXZQOUC05AXO0V00C25A6000000/</link>
      <pubDate>2025/12/26 09:52</pubDate>
      <description>エンジニア採用・組織づくりのトレンド予測2026〜大手もAI活用で採用強者に、生産性のジレンマ、AI疲れ対策など〜 生成AIの進化スピードについていけるか、開発組織のAI対応がCTOだけでなくCEOのイシューにAI活用の中でも最も進化が早い領域がエンジニアが担うコーディング領域ではないでしょうか。日進月歩の言葉通り、新しいツールの誕生、進化を含めてすごいスピードで進んでいます。 先日、Findyが主催したAI Engineering Summit Tokyo 2025で登壇したCursorのVP of Developer ExperienceであるLee氏が講演で語っていた話では、2025年だけで「最も良いツール」が7回変わったとのことでした。 同カンファレンス内で、ZOZOのCTOそのっつさんの登壇セッションでは「社内でできる限り多くのAIツールを使えるようにしており、月によって使われて</description>
    </item>
    <item>
      <title>クリスマスカード 2025 (写真からのAI生成クリスマスカード比較：ChatGPT, Gemini Nano Banana Pro, Grok) - Chiezaru’s diary</title>
      <link>https://chiezaru.hatenablog.com/entry/2025/12/24/203135</link>
      <pubDate>2025/12/24 20:33</pubDate>
      <description>2025年も終わりが近づいてきた。暦の関係上、12月27日から1月4日まで、最大9連休を取って年末年始をゆっくりと過ごす人も多いだろう。一方、まとまった休暇は、猛烈な勢いで進化する生成AI技術や活用法などをキャッチアップする良いタイミングでもある。そこで、企業や団体が無料で公開しているAI関連の資料や動画を紹介する。 今回は、25年にITmedia AI＋で取り上げた記事の中から、12点を紹介する。「大規模言語モデル」（LLM）の基本から、実践的なAIの活用法まで幅広く取り上げた。 まずはここから　LLMについて学ぶ 東京大学の松尾・岩澤研究室が公開しているのは、LLMに関する講義資料だ。LLMの基本的な仕組みに始まり、RAG（検索拡張生成）や事前学習などLLMに関する知識も解説している。資料は、同研究室が24年9月から11月にかけ、「東京大学サマースクール2024」の一環として実施した講</description>
    </item>
    <item>
      <title>購入商品の写真をAIで加工、粗悪品として返金を求める詐欺が横行【中国】 - ナゾロジー</title>
      <link>https://nazology.kusuguru.co.jp/archives/189890</link>
      <pubDate>2025/12/26 14:15</pubDate>
      <description>Goでフルスクラッチ実装したLLMエージェントによって、セキュリティアラート分析を自動化する方法を解説します。LangChainなどのフレームワークを使わず、LLM APIのみを使って実践的なエージェントを構築する手順を基礎から応用まで紹介します。</description>
    </item>
    <item>
      <title>みのもんたさん、ＡＩの姿で「クイズ＄ミリオネア」登場決定　２代目・二宮和也と２ショット実現「みのさんも見届けてほしい」 - スポーツ報知</title>
      <link>https://hochi.news/articles/20251224-OHT1T51002.html</link>
      <pubDate>2025/12/24 11:08</pubDate>
      <description>Deleted articles cannot be recovered. Draft of this article would be also deleted. Are you sure you want to delete this article? この投稿は、私が所属するKDDIテクノロジーで行っているアドベントカレンダーの12月23日分の記事となります。他の記事はこちらです。 本エントリーはGoogleが公開しているNotebookLMを用いて、60ページを超える登壇資料を作成した記録を残したものとなります。取り組みから得られた知見や、苦労した点を共有したくてエントリーさせてもらいました。 なお、本稿は嶋是一個人の見解に基づくものであり、所属団体およびその組織の総意を代表するものではありません。また本文中に引用されている自動生成されたスライドは、生成過程の説明のためのスライドサ</description>
    </item>
    <item>
      <title>「壁打ち」をして「壁」を作ろう</title>
      <link>https://zenn.dev/dress_code/articles/b085b7826f1c56</link>
      <pubDate>2025/12/25 00:05</pubDate>
      <description>今回はLLMから数理最適化ソルバーを呼び出す 数理最適化MCP（ReMIP MCP） とそれを使ったデモを作ったので紹介します。 数理最適化MCPについては、先日開催されたDevFest Tokyo 2025のLTでも紹介しました。 MCPクラインアント側で、以下のように設定すると使えます（実験的に作っている段階なのでnpmパッケージとして公開はしていません）。 { &amp;quot;mcpServers&amp;quot;: { &amp;quot;remip-mcp&amp;quot;: { &amp;quot;command&amp;quot;: &amp;quot;npx&amp;quot;, &amp;quot;args&amp;quot;: [ &amp;quot;-y&amp;quot;, &amp;quot;github:ohtaman/remip-mcp&amp;quot;, &amp;quot;--start-remip-server&amp;quot; ] } } } デモは Streamlit のチャットアプリで、AIに自然言語で依頼すると、自動的に数理最適化問題に定式化して解いてくれるものです。LLMモデルは Gemini、数理最適化のソルバー</description>
    </item>
    <item>
      <title>Elon Musk Could &amp;#39;Drink Piss Better Than Any Human in History,&amp;#39; Grok Says</title>
      <link>https://www.404media.co/elon-musk-could-drink-piss-better-than-any-human-in-history-grok-says/</link>
      <pubDate>2025/12/24 13:18</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>ビジネスパーソンの6割「画像生成AI、週に1回は業務に利用」　アドビ調査</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/aiplus/articles/2512/24/news085.html</link>
      <pubDate>2025/12/24 17:47</pubDate>
      <description>本記事では2025年に特に注目を集めた、5つのAI駆動開発ツールの導入背景や活用事例を、Findy Toolsにお寄せ頂いた69社・82件のレビュー記事を元にまとめました。気になった事例については、各レビュー記事で詳細をご覧いただけます。ツール選定や更なる活用のアイディアとしてご参照いただければ幸いです。 ※ 各ツールの導入企業の声は、Findy Toolsにレビューが投稿された時点の情報になります。予めご了承ください GitHub CopilotGitHub Copilotは、GitHub上のリポジトリ全体を学習したコンテキストに基づき、インラインでのコード補完やチャット回答を行う事が特徴です。2025年のアップデートでは「自動モデル選択（Auto model selection）」機能が導入され、タスクの難易度に応じて最適なモデルが自動で割り当てられます。 VS Code、Visual</description>
    </item>
    <item>
      <title>NVIDIAがAI半導体スタートアップ・Groqとのライセンス契約に合意、契約規模は約3兆円で過去最大の取引か</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20251225-nvidia-buy-groq-for-about-20-billion/</link>
      <pubDate>2025/12/25 11:14</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/efad59a5857d8d07fd2e88954451e7207c5e10d1/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fk-tai.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fktw%2Flist%2F2074%2F558%2F03.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>NVIDIA、推論チップ開発企業Groqとライセンス契約を締結</title>
      <link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/2074307.html</link>
      <pubDate>2025/12/25 12:31</pubDate>
      <description>Gemini Enterprise 徹底解説！Gemini 3 で実現する Agentic AI の企業実装 こんにちは、Google の AI「Gemini（ジェミニ）」公式 note 編集部です。 多くの企業で生成 AI の導入が進みましたが、現場からはこんな声も聞こえてきます。「チャットボットは便利だけど、業務プロセス全体が変わったわけではない」「結局、AI で作った文章をコピペして、別のシステムに登録する手作業が残っている」。 もし日々の業務が「チャット → コピペ → 手作業」で止まっているなら、そこにはまだ改善の余地があります。 次に求められるのは、単に対話するだけの AI から、実際の業務プロセスを自律的に実行する「Agentic AI（エージェント型 AI）」への進化です。 今回は、最新モデル Gemini 3 の登場によってその能力がさらに加速した、Google の組織用</description>
    </item>
    <item>
      <title>AIを禁止して気づいた エンジニアの基礎体力 - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/nakaharayuto/items/cc169738fe1124a7c859</link>
      <pubDate>2025/12/22 09:08</pubDate>
      <description>You signed in with another tab or window. Reload to refresh your session. You signed out in another tab or window. Reload to refresh your session. You switched accounts on another tab or window. Reload to refresh your session. Dismiss alert</description>
    </item>
    <item>
      <title>Claude Codeアドベントカレンダー: 24 Tipsまとめ</title>
      <link>https://zenn.dev/oikon/articles/cc-advent-calendar</link>
      <pubDate>2025/12/26 08:58</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/9be318f20220c4d8235e8f69cc4b9774a8f66c8d/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fav.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Favw%2Flist%2F2073%2F370%2F5.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>FDE募集開始から半年の振り返りと2026年の展望</title>
      <link>https://tech.layerx.co.jp/entry/fde-2025E</link>
      <pubDate>2025/12/26 10:11</pubDate>
      <description>誰が話してる？ AI好きな2人でお届けしています。 ・あやみ（https://x.com/ayami_marketing） ・かずま（https://x.com/books_kazuma） 最新動向をウォッチしている人以外にも、AIを身近に感じられるコンテンツを作りたいと思いPodcastを始めました。 エピソードの内容を記事にしてお送ります。 NotebookLMは多機能になりすぎた 今回はNotebookLMの後編です。 前回は基本的な使い方やGeminiとの使い分けについて話しましたが、今回は具体的な機能の総ざらいと、私たちの実際のユースケースを紹介していきます。 最近のNotebookLMはちょっと多機能になりすぎていて、いろんなことができるようになっています。これを機にぜひ整理して、改めて使いこなしてもらえればと思います。 NotebookLMの基本構造：ノートとソース まず基本</description>
    </item>
    <item>
      <title>検索の減少・SEO死亡説は誤り 多くのデータで探るSEOと検索エンジンの今とこれから - Web &amp;gt; SEO</title>
      <link>https://webweb.hatenablog.com/blog/seo/search-2025</link>
      <pubDate>2025/12/26 14:25</pubDate>
      <description>エンジニア採用・組織づくりのトレンド予測2026〜CEO/CTOが&amp;quot;AI活用推進&amp;quot; vs&amp;quot;生産性が上がらない組織&amp;quot;のジレンマと戦う1年〜 生成AIの進化スピードについていけるか、開発組織のAI対応がCTOだけでなくCEOのイシューにAI活用の中でも最も進化が早い領域がエンジニアが担うコーディング領域ではないでしょうか。日進月歩の言葉通り、新しいツールの誕生、進化を含めてすごいスピードで進んでいます。 先日、Findyが主催したAI Engineering Summit Tokyo 2025で登壇したCursorのVP of Developer ExperienceであるLee氏が講演で語っていた話では、2025年だけで「最も良いツール」が7回変わったとのことでした。 同カンファレンス内で、ZOZOのCTOそのっつさんの登壇セッションでは「社内でできる限り多くのAIツールを使えるようにしてお</description>
    </item>
    <item>
      <title>「新規事業のセンスない」と言われた僕が、初めてARR1億円を超えたときの話｜大野峻典 | Algomatic CEO</title>
      <link>https://note.com/ono_shunsuke/n/n44019b9c661f</link>
      <pubDate>2025/12/25 12:19</pubDate>
      <description>はじめに メリークリスマス！🎄 Tabelog Advent Calendar 2025、アンカーの25日目を担当します。 食べログカンパニー長の鴻池です。 今年は「食べログ20周年 食べログのこれまでと、これからの未来」をテーマに、25日間にわたって様々な記事をお届けしてきました。 2005年のサービス開始から20年。 赤ん坊が成人するほどのこの長い月日の中で、食べログは日本の外食シーンを支えるサービスとして成長してきました。 最終日となる今回は、改めて私たちが歩んできた「泥臭い」道のりと、現在進行形で取り組んでいるインバウンド事業の急成長、そしてそれらの資産をすべて注ぎ込んで挑む「AI時代の食べログ」について語らせてください。 1. 「予約」の裏側にある、徹底して泥臭いカルチャー 食べログの歴史を振り返ると、フェーズは大きく2つに分かれます。 前半は「失敗しないお店選び」を支援する、</description>
    </item>
    <item>
      <title>Agent Skills 元年なのでオープンスタンダードになった Agent Skills について調べて使ってみた | DevelopersIO</title>
      <link>https://dev.classmethod.jp/articles/agent-skills-2025-standardized-overview/</link>
      <pubDate>2025/12/25 06:03</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/98ae03ca30c4337201fc73de9906e71300c18a5b/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fforest.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fwf%2Flist%2F2073%2F815%2Fimage1.png');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>トランプ政権 EU元高官ら入国禁止 デジタル規制けん制ねらいか | NHKニュース</title>
      <link>https://news.web.nhk/newsweb/na/na-k10015013181000</link>
      <pubDate>2025/12/25 08:20</pubDate>
      <description>「アマプラ」2026年1月の新着作品が一挙発表。実写ドラマ版『ゴールデンカムイ』や『ジョン・ウィック』シリーズのスピンオフ作など注目タイトルがズラリ 『ドラクエX』最新追加パッケージ『時空の迷い子たち オンライン』が2026年6月25日に発売決定！バージョン1〜8までのタイトルを収録したDL専用『オールインワンパッケージ version 1-8』や、堀井雄二氏からの“手紙”付きグッズボックスも同日より発売</description>
    </item>
    <item>
      <title>プレゼン資料作成はどこまでAIに任せられるのか。Gemini、NotebookLM、ChatGPTを組み合わせ、構成からデザイン、PowerPoint化までを検証（東洋経済オンライン） - Yahoo!ニュース</title>
      <link>https://news.yahoo.co.jp/articles/fbecc27b7ea62e9bf6bbcdb2b08e3e08cd6b34ce</link>
      <pubDate>2025/12/25 12:15</pubDate>
      <description>Hidekazu Konishi Hidekazu Konishi (小西秀和) is a prominent Japanese cloud architect and AWS expert, renowned as the six-time consecutive recipient from 2020 to 2025 of both the Japan AWS Top Engineer and Japan All AWS Certifications Engineer awards, earning him special recognition at AWS Summit Japan 2025 for his sustained technical excellence and contributions to Amazon Web Services (AWS) in Japan.[</description>
    </item>
    <item>
      <title>【保存版】NotebookLMの全機能を解説。スライドも分析も1ツールで</title>
      <link>https://newspicks.com/news/15743707/body/</link>
      <pubDate>2025/12/25 17:09</pubDate>
      <description>Deleted articles cannot be recovered. Draft of this article would be also deleted. Are you sure you want to delete this article? はじめに この記事は「新人にAIを使わせるべきか」というよくある議論に対して、 エンジニア1年目の自分が AIを使っていた時期 と 使わなかった時期 を比較し、 どのような変化があったのかを実体験ベースでまとめた成長記録です。 新人にAIは使わせない方がいいという意見がある一方で、 成長が速くなるのでAIは積極的に使うべきだ、という意見もありますが 今回、この議論について実体験から感じた結論を書いてみます。 ※ちなみに本内容にてProgate BARに登壇しました 【増枠】AIでスキルとキャリアを加速する！- Progate BAR 若</description>
    </item>
    <item>
      <title>Elasticsearchにおける日付範囲検索時の落とし穴 - Taste of Tech Topics</title>
      <link>https://acro-engineer.hatenablog.com/entry/2025/12/25/120000</link>
      <pubDate>2025/12/24 16:04</pubDate>
      <description>Findyでは2025年11月に「エンジニアのキャリア・AIに関するアンケート」調査を実施しました。 この記事では、毎回多くの方に反響をいただく内容を抜粋して、その内容をお伝えさせていただきます。 なお、調査レポートの全文は、Findy内の「メディア」ページからご覧いただけます。このブログで触れていない内容もたくさんありますので、ぜひご覧ください！ エンジニアが使っているコーディングAIランキング（2025年・冬）まず、2025年のエンジニアリング業界といえば、Coding Agentの利用が爆発的に普及した1年でした。昨年から利用が活発だったGitHub Copilotに加えて、Claude CodeやCodex, AWS Kiro など新たなツールが登場した結果、2025年初冬時点でのエンジニアの利用率は以下のようになりました。 結果は、引き続きGitHub Copilotの利用率が高</description>
    </item>
    <item>
      <title>LLMは数理最適化がおおたまんよりも得意...かも？</title>
      <link>https://zenn.dev/ohtaman/articles/opt-mcp-and-demo</link>
      <pubDate>2025/12/24 16:34</pubDate>
      <description>みのもんたさん、ＡＩの姿で「クイズ＄ミリオネア」登場決定　２代目・二宮和也と２ショット実現「みのさんも見届けてほしい」 今年３月１日に８０歳で死去したタレント・みのもんたさんが、来年１月１日放送のフジテレビ系クイズ番組「クイズ＄ミリオネア」（午後５時）にＡＩの姿で登場する。２４日に同局が発表した。「ファイナルアンサー？」という決めセリフで一世を風靡した初代司会者・みのさん。２代目司会者・二宮和也との２ショットが実現する。 「クイズ＄ミリオネア」は２０００年から２００７年までレギュラー放送され、その後１３年まで不定期で特番放送された伝説のクイズ番組。司会者・みのもんたさんの決めゼリフ「ファイナルアンサー？」で一世風靡（ふうび）した。賞金１０００万円を懸けた挑戦者がみのさんと対峙し、張り詰めた空気の中で１問ずつクリアしていくというもの。挑戦者がやっとの思いで答えを決めた時、絶妙な“間”と“沈黙</description>
    </item>
    <item>
      <title>新卒3年目が、AIフル活用で設計力が爆あがりした話</title>
      <link>https://zenn.dev/ourly_tech_blog/articles/9301cc0acdd09c</link>
      <pubDate>2025/12/24 21:46</pubDate>
      <description>皆さんこんにちは。 Acroquest のデータサイエンスチーム「AcroYAMALEX」を率いるチームリーダー、@tereka114です。 AcroYAMALEX では、コンペティション参加・自社製品開発・技術研究に日々取り組んでいます。チーム紹介はこちら。 本記事は、「学習推論ライブラリ・フレームワーク Advent Calendar 2025」の25日目です。 qiita.com LLMは相変わらず新しいモデルが登場し世間を賑わせています。 しかし、モデル自体が重く、計算時間がかかります。そのため、LLMの推論では計算速度が重要となります。 「vLLM」では、LLMを効率的に推論する技術を用いて、推論の高速化を実現してきました。 ※以前、本ブログでも次の記事で「vLLM」による高速化について紹介しました。 acro-engineer.hatenablog.com 今回は「vLLM」と</description>
    </item>
    <item>
      <title>ディズニーとOpenAIが提携、日本のIPはどうなる？【生成AIストリーム】</title>
      <link>https://forest.watch.impress.co.jp/docs/serial/aistream/2073815.html</link>
      <pubDate>2025/12/24 18:01</pubDate>
      <description>はじめに メリークリスマス！🎄 Tabelog Advent Calendar 2025、アンカーの25日目を担当します。 食べログカンパニー長の鴻池です。 今年は「食べログ20周年 食べログのこれまでと、これからの未来」をテーマに、25日間にわたって様々な記事をお届けしてきました。 2005年のサービス開始から20年。 赤ん坊が成人するほどのこの長い月日の中で、食べログは日本の外食シーンを支えるサービスとして成長してきました。 最終日となる今回は、改めて私たちが歩んできた「泥臭い」道のりと、現在進行形で取り組んでいるインバウンド事業の急成長、そしてそれらの資産をすべて注ぎ込んで挑む「AI時代の食べログ」について語らせてください。 1. 「予約」の裏側にある、徹底して泥臭いカルチャー 食べログの歴史を振り返ると、フェーズは大きく2つに分かれます。 前半は「失敗しないお店選び」を支援する、</description>
    </item>
    <item>
      <title>他人の投稿画像もAI編集できてしまう。Xの新機能が物議</title>
      <link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/2074427.html</link>
      <pubDate>2025/12/25 15:14</pubDate>
      <description>sponsored ASRock「B850 Challenger WiFi ドスパラ限定モデル」はWi-Fi 7＆PCIe5.0対応でコスパ抜群！ 2.5Gbps有線LANも搭載し最上位CPUも安心 sponsored Backlogの「課題一覧」「ガントチャート」「ボード」を使って業務負荷を平準化しよう 「人手が足りない」は本当？ チーム内でのタスク分担をうまくやる方法 sponsored 「TOKYO Gaming-PC STREET 6」よりパソコンショップSEVENの展示／ステージの模様をレポート！ 「選び方のコツは、ない」 パソコンショップSEVENが語るBTO PCのケース選び方 sponsored Apple Watchユーザーの決定版！ベルキンの3-in-1モバイルバッテリー「BoostCharge Pro 10K」レビュー sponsored “業務用音響機器”と“ネット</description>
    </item>
    <item>
      <title>社内 BigQuery にアクセスして Deep Research してくれるエージェントを作る - Commune Engineer Blog</title>
      <link>https://tech.commune.co.jp/entry/google-adk-bigquery-deep-research</link>
      <pubDate>2025/12/25 13:30</pubDate>
      <description>デザイナーのみなさん、AIを活用していますか？ わたしは調べ物や悩み事の相談など、ひとには話しにくいことをAIに助けてもらうことも多くなりました。 でも、仕事に取り入れるとなると「どうやって活用しよう」「AIにどこまで任せていいの？」など、まだ手探りという方も多いのではないでしょうか。 また、心のどこかで「AIに仕事が奪われるかも」という不安を感じているひともいるかもしれません。 この記事では、わたしがデザイナーとして「AIとどう付き合っているのか」「AIのリアルな活用事例」などをご紹介します。 ※今回の記事はアドビ社のPR企画「みんなのAI活用」に参加して執筆しています。 デザイナーはAIとどう付き合えばいい？近年の AI 技術の発展は目を見張るものがあります。 ますますスピードが加速し、1年前にできなかったことができるように、半年前には、1ヶ月前には・・・と、どんどん進化を続けています</description>
    </item>
    <item>
      <title>RAGが苦手な「膨大な会話データ」を検索可能に</title>
      <link>https://zenn.dev/knowledgesense/articles/c2baff28b7b2fa</link>
      <pubDate>2025/12/25 12:48</pubDate>
      <description>生成AIの発達により、テキストプロンプトを入力するだけで誰でも簡単に画像を生成できるようになりました。一見すると、画像生成AIは多様で自由な表現を生み出せるように思えますが、スウェーデンの研究者らが発表した研究では、AI同士による自律的な生成を繰り返すと最初は多様に見えた画像が最終的にわずか「12種類のスタイル」へと収束してしまう可能性が示されています。 Autonomous language-image generation loops converge to generic visual motifs: Patterns https://www.cell.com/patterns/fulltext/S2666-3899(25)00299-5 AI Image Generators Default to the Same 12 Photo Styles, Study Finds http</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hidekazu Konishi</title>
      <link>https://grokipedia.com/page/hidekazu-konishi</link>
      <pubDate>2025/12/25 18:37</pubDate>
      <description>”AIで人間による人事評価の限界を超える” 生成AIに評価の基盤を任せ、人が事業成長に専念できる人事評価システムを開発 「テクノロジーで人々を適切な医療に案内する」をミッションに掲げるUbie株式会社（本社：東京都中央区、共同代表取締役：阿部吉倫・久保恒太、以下「Ubie」）は、生成AIを活用した新たな評価システムを自社開発し、2026年1月より運用を開始します。本システムでは生成AIが全職種・全社員の日々の業務ログから「客観的な事実」を網羅的に集約し、評価の基礎資料となる活動サマリと評価素案を自動作成します。個人の広範な実績を正確に把握・整理・記憶できるという生成AIの特性を活かすことで、事業成長に資する成果や行動を正しく評価に反映し、公平性と納得感を飛躍的に向上させます。これにより人間が実施するには限界があった評価制度の新たな可能性を広げます。同時に評価プロセスにおける業務負荷を最小化</description>
    </item>
    <item>
      <title>新人AI禁止令と、その結果の答え合わせ - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/WdknWdkn/items/9b7dea889fec59194df5</link>
      <pubDate>2025/12/25 15:57</pubDate>
      <description>「来週の会議までにスライド20枚」「明日の提案資料を今日中に」――。こんな依頼を受けて、白紙のPowerPointを前に固まった経験は誰にでもあるだろう。構成を考え、デザインを整え、図表を配置する。気づけば3時間、4時間と過ぎていく。 【写真で見る】NotebookLMが生成したスライド。ゲーミングデバイスらしい世界観が統一されたビジュアルが完成 この作業、AIに任せられないか。そう考えて試行錯誤した結果、筆者はGoogleのGemini、NotebookLM、ChatGPTを組み合わせる方法にたどり着いた。簡単な指示と約30分の待ち時間で、10枚のスライドが完成する。しかも「とりあえずの叩き台」ではなく、配色もレイアウトも整った状態で出てくる。 ■3つのAIに何を任せるか Geminiには「構成案の作成」と「デザイン仕様の言語化」を頼む。手元にある企画書やプレスリリースを読み込ませて、ス</description>
    </item>
    <item>
      <title>JSConf JP 2025｜サイボウズ株式会社｜大規模プロダクトで実践するAI活用の仕組みづくり</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=CrdbsmjL0G4</link>
      <pubDate>2025/12/25 11:34</pubDate>
      <description>Deleted articles cannot be recovered. Draft of this article would be also deleted. Are you sure you want to delete this article? あっという間に1年が過ぎ去ろうとしています。 今年もGemini(nano banana)/OpenAI/ClaudeによってSREやソフトウェアエンジニアの現場は本当に大きく流れが変わりました。 昨年は補助的なコーディングやデバッグに留まるケースが多かったですが、今では主は生成AIに任せつつ、人間はより上流の役割や最終判断に回ることが多くなりました。 これにより多くのエンジニアリングの現場は体験が向上したと思います。また引き続きそこに対して、企業は大きな投資を実行していくでしょう。 一方で... 開発体験向上に対してどこまで投資してい</description>
    </item>
    <item>
      <title>xAI「Grokipedia」始動か？──イーロン・マスク、AIによる再構成でWikipedia超えの知識基盤構築を宣言</title>
      <link>https://innovatopia.jp/ai/ai-news/67674/</link>
      <pubDate>2025/10/01 19:02</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/c3a542918e2d186bfa16793d4d17e34950f8ad44/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fpc.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fpcw%2Flist%2F2058%2F551%2F01.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>AIと考える Part.2 – 「壁打ち」としてのAI活用</title>
      <link>https://blog.szk.cc/2025/12/25/thinking-with-ai-part2/</link>
      <pubDate>2025/12/26 00:01</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/91c759ba25bc074f841f4a4769a2c9e22f49a50d/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fwww.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fipw%2Flist%2F2058%2F995%2F01.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>｢若者の結婚離れ｣は大ウソ…｢出会いがないからでもモテないからでもない｣彼らが結婚できない本当の理由</title>
      <link>https://president.jp/articles/-/106748</link>
      <pubDate>2025/12/26 00:33</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/efad59a5857d8d07fd2e88954451e7207c5e10d1/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fk-tai.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fktw%2Flist%2F2074%2F558%2F03.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPT、Gemini、Copilot……使い分けの「最適解」は？　2025年の生成AIを総括</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/business/articles/2512/24/news022.html</link>
      <pubDate>2025/12/24 11:16</pubDate>
      <description>はじめに こんにちは。楽楽販売の開発を担当しているuemuraです。 楽楽販売では11月に、初のAI機能をリリースしました。 楽楽販売をご契約いただいたお客様が導入準備をスムーズに進められるように支援する、チャット形式の機能となっています。 プレスリリースはこちら。 本機能の開発PJは楽楽販売にとって（また私自身にとっても） 初のAI機能開発、初のアジャイル×スクラム開発 となっており、新しいこと尽くめでした。 AI機能を開発する難しさもさることながら、アジャイル×スクラム開発にもなかなか苦戦したため、その学びを残しておこうと思います。 目次 体制紹介 どのような流れで開発が進んだか フェーズ1：立ち上がり フェーズ2：仮説ドリブンの機能開発 フェーズ3：品質改善とリリース準備 良くなかった点 自転車操業に陥った インクリメントの品質を担保できていなかった 生成AIによるコーディングとの付</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025年にデザイナーがVibe Codingで作った、個人制作の記録｜Sakino Tomiura</title>
      <link>https://note.com/sakinotomiura/n/n4e4edeb2c95f</link>
      <pubDate>2025/12/23 15:09</pubDate>
      <description>こんにちは、サイオステクノロジーの遠藤です。 クラウドAPIを使わず、手元のノートPCでLLMを動かしたいと思ったことはありませんか？ 2025年現在、軽量で高性能なモデルが続々と登場し、一般的なノートPCでも実用的なLLMを動かせるようになりました。本記事では、ノートPCで動作する主要なローカルLLMモデルを公式ソースをもとに徹底比較し、導入時の注意点まで解説します。 ローカルLLMとは？なぜ今注目されているのか ローカルLLMとは、クラウドサービスを介さず、自分のPC上で直接動作させる大規模言語モデルのことです。利用することで以下のようなメリットを得ることが出来ます。 プライバシー保護: データが外部サーバーに送信されない オフライン利用: インターネット接続なしで利用可能 コスト削減: API利用料が発生しない カスタマイズ性: ファインチューニングや独自の設定が可能 レイテンシ:</description>
    </item>
    <item>
      <title>【AIで時短・効率化】Gemini × NotebookLMで実現するアンケートの「超・自動化」と「本質的分析」のための手順｜知野たける</title>
      <link>https://note.com/life_learning/n/ne7931a7b3ae4</link>
      <pubDate>2025/12/24 05:09</pubDate>
      <description>2025年12月24日 18:00更新 Galen Hunt氏はLinkedinnに補足を追加しています。Hunt氏によると、彼のプロジェクトはあくまでプログラミング言語間での移行を可能にする先行研究を目的としているとのことで、将来的にWindows 11などにRustが全適用されるわけではないと補足説明をしています。 MicrosoftのWindows 11をはじめとする多くのソフトウェアは、1985年に登場した初代WindowsからCおよびC++言語で開発されています。カーネル部分は主にC言語、GUIコンポーネントはC++で記述されていますが、MicrosoftはこのCおよびC++言語で書かれたプログラムについて、AIを使って2030年までにすべてをRustへ書き換えることを目指しているようです。 MicrosoftがWindows 11含むすべてのプログラムからCとC++言語を廃止を</description>
    </item>
    <item>
      <title>Xに画像の“AI加工機能”出現　他人のポストでも、1クリックで画像編集　「最悪なシステム」と物議に（ITmedia NEWS） - Yahoo!ニュース</title>
      <link>https://news.yahoo.co.jp/articles/e7ba0c51c92ed8ee55f40b8013e89a81d5c6a137</link>
      <pubDate>2025/12/25 07:51</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/011903a5b72fff54b1341c11420a894f0a1c6ab7/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Finternet.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fiw%2Flist%2F2074%2F241%2Fyajiuma-watch_1.png');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>NotebookLMのスライド作成機能の斬新な使い方｜IT navi</title>
      <link>https://note.com/it_navi/n/na61970ca1b7e</link>
      <pubDate>2025/12/25 09:57</pubDate>
      <description>はてなブックマークのブックマーク数が多い順に記事を紹介する「はてなブックマーク年間ランキング」の2025年版を発表します。上位トップ100の記事をピックアップしました（集計期間：2024年12月11日～2025年12月10日）。 順位 タイトル 1位 【保存版】親が亡くなったらやること全52項目を解説！一覧チェックシート付き - リハコ 2位 はてなブックマーク20周年 3位 日本で一番わかりやすくてためになる小さな飲食店の始め方 ３００万円でお店をやろう｜林伸次 4位 声明文 - 脳外科医 竹田くん 5位 中小企業のための「生成AI」活用入門ガイド 6位 （内閣総理大臣所感）戦後 80 年に寄せて - 先の大戦の終結から、80 年が経ちました。 この 80 年間、我が国は一貫して、平和国家として歩み、世界の平和と繁栄に力を尽くしてまいりました── 7位 両親の入院と介護と看取りと相続につ</description>
    </item>
    <item>
      <title>ToGの発想のもとに。AI時代に20周年の食べログが指し示す未来 - Tabelog Tech Blog</title>
      <link>https://tech-blog.tabelog.com/entry/advent-calendar-20251225</link>
      <pubDate>2025/12/25 09:32</pubDate>
      <description>皆さんこんにちは。 Acroquest のデータサイエンスチーム「AcroYAMALEX」を率いるチームリーダー、@tereka114です。 AcroYAMALEX では、コンペティション参加・自社製品開発・技術研究に日々取り組んでいます。チーム紹介はこちら。 本記事は、「学習推論ライブラリ・フレームワーク Advent Calendar 2025」の25日目です。 qiita.com LLMは相変わらず新しいモデルが登場し世間を賑わせています。 しかし、モデル自体が重く、計算時間がかかります。そのため、LLMの推論では計算速度が重要となります。 「vLLM」では、LLMを効率的に推論する技術を用いて、推論の高速化を実現してきました。 ※以前、本ブログでも次の記事で「vLLM」による高速化について紹介しました。 acro-engineer.hatenablog.com 今回は「vLLM」と</description>
    </item>
    <item>
      <title>Xに投稿した画像、誰でも“AI編集”簡単に　イラストレーターのX離れが進んでいるとの報告</title>
      <link>https://ascii.jp/elem/000/004/362/4362903/</link>
      <pubDate>2025/12/25 14:24</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/55362fda3d138dd6e1dcecef2ab26d5c13909859/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fpc.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fpcw%2Flist%2F2074%2F365%2F01.png');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>デザイナーは生成AIとどう付き合えばいい？わたしなりの考えとリアルな活用例｜spicagraph</title>
      <link>https://note.com/spicagraph/n/nff6b66491219</link>
      <pubDate>2025/12/25 13:23</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/9feadc7c576aa014138aa0c9d6408a239175be25/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fpc.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fpcw%2Flist%2F2074%2F427%2F01.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>”AIで人間による人事評価の限界を超える” 生成AIに評価の基盤を任せ、人が事業成長に専念できる人事評価システムを開発</title>
      <link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000194.000048083.html</link>
      <pubDate>2025/12/25 16:19</pubDate>
      <description>生成AIの発達により、テキストプロンプトを入力するだけで誰でも簡単に画像を生成できるようになりました。一見すると、画像生成AIは多様で自由な表現を生み出せるように思えますが、スウェーデンの研究者らが発表した研究では、AI同士による自律的な生成を繰り返すと最初は多様に見えた画像が最終的にわずか「12種類のスタイル」へと収束してしまう可能性が示されています。 Autonomous language-image generation loops converge to generic visual motifs: Patterns https://www.cell.com/patterns/fulltext/S2666-3899(25)00299-5 AI Image Generators Default to the Same 12 Photo Styles, Study Finds http</description>
    </item>
    <item>
      <title>開発者体験の指標を定量化したCost to Serve Software（CTS-SW）の紹介 - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/takuma_yoshida/items/b7238c7cab5e1293ef21</link>
      <pubDate>2025/12/25 19:52</pubDate>
      <description>Hidekazu Konishi Hidekazu Konishi (小西秀和) is a prominent Japanese cloud architect and AWS expert, renowned as the six-time consecutive recipient from 2020 to 2025 of both the Japan AWS Top Engineer and Japan All AWS Certifications Engineer awards, earning him special recognition at AWS Summit Japan 2025 for his sustained technical excellence and contributions to Amazon Web Services (AWS) in Japan.[</description>
    </item>
    <item>
      <title>マイクロソフトの新しい日本語入力ソフト「Copilot Keyboard」はキュートで賢い／ベータ版として提供中【レビュー】</title>
      <link>https://forest.watch.impress.co.jp/docs/review/2073660.html</link>
      <pubDate>2025/12/25 08:39</pubDate>
      <description>本記事では2025年に特に注目を集めた、5つのAI駆動開発ツールの導入背景や活用事例を、Findy Toolsにお寄せ頂いた69社・82件のレビュー記事を元にまとめました。気になった事例については、各レビュー記事で詳細をご覧いただけます。ツール選定や更なる活用のアイディアとしてご参照いただければ幸いです。 ※ 各ツールの導入企業の声は、Findy Toolsにレビューが投稿された時点の情報になります。予めご了承ください GitHub CopilotGitHub Copilotは、GitHub上のリポジトリ全体を学習したコンテキストに基づき、インラインでのコード補完やチャット回答を行う事が特徴です。2025年のアップデートでは「自動モデル選択（Auto model selection）」機能が導入され、タスクの難易度に応じて最適なモデルが自動で割り当てられます。 VS Code、Visual</description>
    </item>
    <item>
      <title>LLMサービングライブラリの LMDeploy と vLLM を比較した - Taste of Tech Topics</title>
      <link>https://acro-engineer.hatenablog.com/entry/2025/12/25/120000_1</link>
      <pubDate>2025/12/25 13:48</pubDate>
      <description>11月20日、GoogleのNotebookLMにスライド作成機能が追加されました。収集した情報を美しいスライドに変換できるこの機能は、その利便性の高さから大きな注目を集めています。論文PDFやYouTube動画のスライド化はもちろんですが、実はまだ知られていない「裏技」的な使い道も存在します。 本記事では、NotebookLMのポテンシャルを最大限に引き出す、斬新な活用術を解説します。 １．ソース無しでもスライド作成実は、ほとんどソース無しでも、Geminiが最初から持っている知識を生かしてスライドを作成することができます。 (1) 「生成AI」をテーマとしたスライドの作成まず、NotebookLMにアクセスして、「ノートブックを新規作成」をクリックします。すると、以下のような画面が表示されます。 ここで、「コピーしたテキスト」を選択し、「生成AI」とだけ入力して挿入をクリックします。</description>
    </item>
    <item>
      <title>新しい日本語IME「Copilot Keyboard」。「生成系AI」や「蛙化現象」など最新語彙に対応</title>
      <link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/2074365.html</link>
      <pubDate>2025/12/25 13:29</pubDate>
      <description>『GTA』“東京”を舞台とするゲームが「ほぼ実現しかけていた」。日本のスタジオが『GTA: Tokyo』を制作予定だったと元ロックスター開発者が明かす。リオデジャネイロ、モスクワ、イスタンブールを舞台にしたアイデアもあったという X社は12月24日時点で、投稿された画像をAI編集するボタンを追加した。Web版やアプリの「X」で投稿された画像の右下に「画像を編集」というボタンが出現している。 本ボタンをクリックするとテキスト画面が出現する。そこからプロンプトを入力することで、AIが指示通りに画像を加工し、すぐに出力する機能となっている。現在、このボタンの追加によって他者の投稿もAI編集が容易になったことで、Xユーザーの間で懸念が広がっている。 画像の右下に「画像を編集」ボタンが追加されている編集部にて実際に確認したところ、ポスト内の画像を選択してテキスト指示を送るだけで、数秒のうちに文字色の</description>
    </item>
    <item>
      <title>画像生成AIと画像認識AIの生成ループを実行すると最終的にどんな指示でも「12種類のスタイル」に収束してしまうことが判明</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20251225-ai-image-generators/</link>
      <pubDate>2025/12/25 17:02</pubDate>
      <description>sponsored ASRock「B850 Challenger WiFi ドスパラ限定モデル」はWi-Fi 7＆PCIe5.0対応でコスパ抜群！ 2.5Gbps有線LANも搭載し最上位CPUも安心 sponsored Backlogの「課題一覧」「ガントチャート」「ボード」を使って業務負荷を平準化しよう 「人手が足りない」は本当？ チーム内でのタスク分担をうまくやる方法 sponsored 「TOKYO Gaming-PC STREET 6」よりパソコンショップSEVENの展示／ステージの模様をレポート！ 「選び方のコツは、ない」 パソコンショップSEVENが語るBTO PCのケース選び方 sponsored Apple Watchユーザーの決定版！ベルキンの3-in-1モバイルバッテリー「BoostCharge Pro 10K」レビュー sponsored “業務用音響機器”と“ネット</description>
    </item>
    <item>
      <title>AIエージェント開発の神セッションが集結した「AI Builders Day」　最高のキーノートで幕を開ける (1/2)</title>
      <link>https://ascii.jp/elem/000/004/361/4361727/</link>
      <pubDate>2025/12/22 10:22</pubDate>
      <description>pyspa Advent Calendar 202512/23のコンテンツです. 去年は「転職したやで」的な報告でネタが固まっていたのですが. 今年は決定的なネタに不足しており, 「近況報告」「技術ネタ」「書籍ネタ（これは前のエントリー）」から選ぼうと思っていましたが！？ shinyorke.hatenablog.com 職歴をAIに読み込ませて色々やった*1この話の続きで, 10年以上継続している老舗個人技術ブログである「Lean Baseball（このブログ）」をAIに評価してもらう 今年の記事の評価を客観的にしてもらう 上記の結果を公開することで「自分のブログのレベルを客観的に評価」「読み手にとっては一つのベンチマークとしてもらう」とかすると面白そう！ ...と, たった今思いついた&amp;amp;やったら案外楽しかったのでこちらでやってみようと思います. なお, 執筆はAIじゃなくて自分で書いて</description>
    </item>
    <item>
      <title>アップルが警告、Macでの「Chrome使用をやめよ」──その理由は？ | Forbes JAPAN 公式サイト（フォーブス ジャパン）</title>
      <link>https://forbesjapan.com/articles/detail/87899</link>
      <pubDate>2025/12/24 13:41</pubDate>
      <description>この記事は LayerX Tech Advent Calendar 2025 23日目の記事です。 Ai Workforce事業部 プロダクト部 FDEグループ エンジニアの 堤 です。 本記事では、プログラムを書き始めたばかりの頃に Pythonの静的解析ツールである Ruff のエラー修正を通じて学んだ経験と、それを踏まえて作った ruff-tutor-mcp というMCPサーバー、そしてAIコーディング時代の学び方について書きたいと思います。 最近、エンジニアのみなさんはコーディングエージェントを使っているのではないでしょうか。特に、Claude Codeがリリースされてからその流れが加速したように感じます。私自身も、特にClaude Opus 4.5が出て以来、本当に自分でコードを書くことが減りました。Claude Codeにコンテキストとして与える要件をマークダウンで書く時間が圧</description>
    </item>
    <item>
      <title>【最新調査レポートを一部公開】AIにかけてる金額は？エンジニアが注目する企業は？ - Findy Media</title>
      <link>https://findy-code.io/media/articles/202512_engineer_report</link>
      <pubDate>2025/12/23 13:52</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/9167f5612b439a2f846822b0b0932fdd0154f08a/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fforest.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fwf%2Flist%2F2073%2F823%2Fimage_top.png');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>https://fullswing.dena.com/pdf/AI_100tips_slide.pdf</title>
      <link>https://fullswing.dena.com/pdf/AI_100tips_slide.pdf</link>
      <pubDate>2025/12/24 19:29</pubDate>
      <description>今年３月１日に８０歳で死去したタレント・みのもんたさんが、来年１月１日放送のフジテレビ系クイズ番組「クイズ＄ミリオネア」（午後５時）にＡＩの姿で登場する。２４日に同局が発表した。「ファイナルアンサー？」という決めセリフで一世を風靡した初代司会者・みのさん。２代目司会者・二宮和也との２ショットが実現する。</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI時代のDependabot対応。手動からDevin、そしてClaude Code Actionへ - Findy Tech Blog</title>
      <link>https://tech.findy.co.jp/entry/2025/12/25/070000</link>
      <pubDate>2025/12/25 10:04</pubDate>
      <description>本記事では2025年に特に注目を集めた、5つのAI駆動開発ツールの導入背景や活用事例を、Findy Toolsにお寄せ頂いた69社・82件のレビュー記事を元にまとめました。気になった事例については、各レビュー記事で詳細をご覧いただけます。ツール選定や更なる活用のアイディアとしてご参照いただければ幸いです。 ※ 各ツールの導入企業の声は、Findy Toolsにレビューが投稿された時点の情報になります。予めご了承ください GitHub CopilotGitHub Copilotは、GitHub上のリポジトリ全体を学習したコンテキストに基づき、インラインでのコード補完やチャット回答を行う事が特徴です。2025年のアップデートでは「自動モデル選択（Auto model selection）」機能が導入され、タスクの難易度に応じて最適なモデルが自動で割り当てられます。 VS Code、Visual</description>
    </item>
    <item>
      <title>5年間 Laravel を使って辿り着いた，AI 時代に考える「なんちゃってクリーンアーキテクチャ」のその先</title>
      <link>https://zenn.dev/yumemi_inc/articles/ebc6e634fa57a1</link>
      <pubDate>2025/12/25 09:05</pubDate>
      <description>アイレットは、全社的に生成 AI の活用を推進しており、2025年9月に従業員1,300人超に「Gemini Enterprise」を全社導入しました。この取り組みは単なる最新技術の導入ではなく、生成 AI の活用が各部門の働き方そのものを変革する DX 戦略の一環です。 前回の法務 DX のインタビュー「【法務 DX の成功事例】契約書レビューを数時間→30分に短縮した NotebookLM 活用法」では、Google の AI ノートツール「NotebookLM」を活用し、数時間かかっていた契約書レビューを30分以内に短縮した法務部門の成功事例を紹介しました。 今回は、「Gemini Enterprise」の全社導入からわずか2週間で、法務部門の日常的な問い合わせ対応や、複雑なドキュメント作成の効率化を実現した事例について、前回に引き続き法務・コンプライアンスグループのリーダー 山内</description>
    </item>
    <item>
      <title>職場でのAI活用事例を100個まとめたスライド、DeNAが無料公開で絶賛の声多数【やじうまWatch】</title>
      <link>https://internet.watch.impress.co.jp/docs/yajiuma/2074241.html</link>
      <pubDate>2025/12/25 10:45</pubDate>
      <description>はてな民、逆張りが過ぎないかって話。 高市叩きが当たり前みたいになってるけど、 若者支持が高いって数字は普通に出てくる。 死刑も世間全体では賛成が多数派。 これ、別に極端な話じゃない。 他にも例はいくらでもある。 原発は全部悪。 でも現実では再稼働容認が多数派。 自衛隊は違憲。 でも災害が起きれば感謝されるし、存在自体を否定してる人は少数。 夫婦別姓は最重要争点。 でも世論調査では生活や経済、安全保障の方が圧倒的に優先されてる。 LGBT政策は進めないと遅れてる。 でも急進的な制度変更には慎重派が多い。 移民は受け入れるべき。 でも治安や賃金への不安を持つ人の方が現実には多い。 こういう話を総合すると、 日本社会が急進リベラル一色みたいな認識の方がズレてる。 なのに、はてなだけ見てると 世間はもう完全に逆の価値観で固まってるように語られる。 さすがにエコーチェンバーが強すぎる。 結局やって</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025年「はてなブックマーク年間ランキング」トップ100 - はてなニュース</title>
      <link>https://hatenanews.com/articles/hatenabookmark2025</link>
      <pubDate>2025/12/25 12:16</pubDate>
      <description>こんにちは! この記事は freee Developers Advent Calendar 2025 の 25日目の記事🎅 です。 adventar.org freee AI駆動開発 (AI-Driven Development) チームのJaeSoon (ジェスン)です。 AI活用がプロダクト開発を超えて全社推進へと拡大する中、私の担当範囲も広がりました。基盤開発や技術アドバイジングはもちろん、BizチームやSuccessチームとも協業し、プロセス整備や検証目的の確立といった組織レベルのEnabling活動も行っています。 最近個人的にはF1のレゴブロックにハマっています 🏎️ 1. 概要 1.1. はじめに 1.2. 2025年のタイムライン 本格的なスタート Claude Code全社導入とAI開発マニア制度 2. 詳細指標 2.1. 爆発的な成長 全体利用量の急増 ユニーク利用</description>
    </item>
    <item>
      <title>Xに画像を「AI編集」する機能が追加。他者の投稿した画像を勝手に加工でき、さらにウォーターマークやサインも外せてしまうと危惧広がる。悪用や著作権侵害などのリスクが懸念</title>
      <link>https://news.denfaminicogamer.jp/news/251225m</link>
      <pubDate>2025/12/25 14:40</pubDate>
      <description>皆さんこんにちは。 Acroquest のデータサイエンスチーム「AcroYAMALEX」を率いるチームリーダー、@tereka114です。 AcroYAMALEX では、コンペティション参加・自社製品開発・技術研究に日々取り組んでいます。チーム紹介はこちら。 本記事は、「学習推論ライブラリ・フレームワーク Advent Calendar 2025」の25日目です。 qiita.com LLMは相変わらず新しいモデルが登場し世間を賑わせています。 しかし、モデル自体が重く、計算時間がかかります。そのため、LLMの推論では計算速度が重要となります。 「vLLM」では、LLMを効率的に推論する技術を用いて、推論の高速化を実現してきました。 ※以前、本ブログでも次の記事で「vLLM」による高速化について紹介しました。 acro-engineer.hatenablog.com 今回は「vLLM」と</description>
    </item>
    <item>
      <title>M365 Copilot、社内95％が使っても利用格差はなぜ起きる？　やって分かった定着の鉄則</title>
      <link>https://kn.itmedia.co.jp/kn/articles/2512/23/news044.html</link>
      <pubDate>2025/12/23 11:18</pubDate>
      <description>ツールが進化するにつれ、より大きな単位で設計を考えられるようになりました。以下、各時代の詳細を紹介します。 GitHub Copilot Tab 補完時代 開発初期は GitHub Copilot の Tab 補完を主に使っていました。使い始めた当初は、今ほど一度に多くのコードが補完されず、精度も高くなかった記憶があります。 このときに気にしていたことは、関数単位でのプログラム設計です。適切な粒度と責務を意識し、適切な命名をすることを心がけていました。 あまりにも大きな役割の関数を作ろうとすると、意図しない機能が実装されてしまったり、関数内部で既存の実装と同様のコードが重複して生成されることが多発しました。 命名に関しては、内部実装まで透ける命名が重要です。例えば、ミリ秒単位で処理する関数を作ってもらいたいときは delayMs のように、命名に Ms をつけます。これは書籍「リーダブルコ</description>
    </item>
    <item>
      <title>AIで得た情報｢自ら確認｣は10代で7割　60代は5割、電通調べ - 日本経済新聞</title>
      <link>https://www.nikkei.com/article/DGXZQOUC19CNH0Z11C25A2000000/</link>
      <pubDate>2025/12/23 09:10</pubDate>
      <description>AIの進化によって、一からプログラムを入力しなくても自然言語でAIに指示してコーディングを行う「バイブコーディング」が可能になりました。OpenAIのGPT-5.2-Codex、AnthropicのClaude Code、GoogleのGemini CLI、Mistral AIのMistral Vibe CLIという4つのコーディングエージェントに地雷探しゲーム「マインスイーパー」を開発させた結果を、テクノロジー系メディアのArs Technicaが公開しています。 We asked four AI coding agents to rebuild Minesweeper—the results were explosive - Ars Technica https://arstechnica.com/ai/2025/12/the-ars-technica-ai-coding-agent-</description>
    </item>
    <item>
      <title>チャットで経費精算？　それ、たぶん地獄だ――ラクスCAIOが語る&amp;quot;AIエージェント万能論&amp;quot;への違和感</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/business/articles/2512/23/news048.html</link>
      <pubDate>2025/12/23 14:17</pubDate>
      <description>日本新聞協会は23日、政府が2026年夏に「知的財産推進計画2026」をまとめるのに向け内閣府に提出した意見を公表した。生成AI（人工知能）による記事の無断収集について、ニュースサイトによる拒否表示の尊重を法的義務にするよう求めた。利用者が質問すると、生成AIがインターネット上の様々な引用元から情報を探し出し、組み合わせて回答する「検索拡張生成（RAG）」が急速に普及している。RAGはニュース</description>
    </item>
    <item>
      <title>生成AIとオブザーバビリティ基盤をつないで事象分析を加速しよう</title>
      <link>https://zenn.dev/ubie_dev/articles/1e983361cb053b</link>
      <pubDate>2025/12/23 23:36</pubDate>
      <description>Linux Daily Topics Firefoxを“モダンAIブラウザ”に ―Mozilla新CEOの就任メッセージにブラックボックス化を懸念する声 Chromeなど最近のモダンブラウザはAI機能がデフォルトでオンになっており、クエリを入力するたびに「AIによる概要」が最初に示されることが多い。しかし機能面に加え、プライバシーや信頼性の観点から「ブラウザにAI機能は不要」と思っているユーザも少なくなく、そうしたユーザにとってFirefoxは貴重な存在であるといえる。また、ソースコードも開発プロセスもオープンに公開されているFirefoxは、Linuxユーザにとっても日々の活動を支えるためのもっとも重要なソフトウェアコンポーネントだといっていい。そのFirefoxが現在、Mozillaの新CEO就任に伴って“⁠モダンAIブラウザ⁠”への方針変更が示されたことから、多くのユーザの間で不安と</description>
    </item>
    <item>
      <title>散らばる情報を一元化！『Obsidian×AI 自分だけの知識のデータベースをつくる情報収集・活用テクニック』、発売</title>
      <link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000080.000016440.html</link>
      <pubDate>2025/12/24 02:53</pubDate>
      <description>こんにちは、「チームまじん」のやまじん です。 グループカレンダーでは多くのスキをいただき、ありがとうございます。 前回のやまじん記事はコチラ👇️ 今回は 「やまじん自身が業務効率化のために作って、愛用しているプロンプト」 を、こっそり共有させていただこうと思います。 これは Gemini 3 Pro（最新モデル） が来たからこそ実現できた、待望のプロンプトです。 なぜこのプロンプトを作ったのか？私は普段、仕事でデータ分析を行う機会が非常に多いのですが、これまでずっと「帯に短し襷に長し」な状況にモヤモヤしていました。 Excel・スプレッドシートを中心に、Looker Studioやその他BIツールを使ったり、データが読み込めそうであればGeminiにまとめてもらったりしていますが、それぞれ一長一短で以下のような不満がありました。 🛑 既存ツール（Excel/BI等）の 悩み 自分で分</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pythonを書くなら、Ruffのルールページは最高の教材だと思う（AI時代の学び方）</title>
      <link>https://zenn.dev/layerx/articles/28498105e81a4f</link>
      <pubDate>2025/12/24 07:12</pubDate>
      <description>20年以上断続的にこのブログを書き継いできたインフラコモンズ代表の今泉大輔です。NVIDIAのフィジカルAIの世界が日本の上場企業多数に時価総額増大の事業機会を1つだけではなく複数与えることを確信してこの名前にしました。ネタは無限にあります。何卒よろしくお願い申し上げます。 日本でジョン・キンダーバーグの【ゼロトラスト思想】に基づくゼロトラストアーキテクチャを本格的に導入しようとすると、手がけたSIerの絶対数が圧倒的に少ないため、消去法的にインドのAWAインテグレーター最大手（彼らは国際的な最大手です）であり、Amazon AWSからも公式に最大手AWSインテグレーターとして認められているTSC、Infosys、WiproなどのAWSに頭抜けて強いプレイヤーに依頼しないと、まず導入が進みません。色んな調査をかけてわかった事実です。 AWSが公式に配布している以下のようなゼロトラストアーキ</description>
    </item>
    <item>
      <title>『【特集】 AI巡るメモリ争奪戦――2026年はPC、スマホに“冬”が到来』へのコメント</title>
      <link>https://b.hatena.ne.jp/entry/s/pc.watch.impress.co.jp/docs/topic/feature/2073359.html</link>
      <pubDate>2025/12/24 16:50</pubDate>
      <description>AI企業のMiniMaxがマルチモーダルモデル「MiniMax M2.1」を発表しました。「エージェント時代の最強オープンソースモデル」をうたっており、一部のベンチマークではGemini 3 ProやClaude 4.5 Sonnetを上回るスコアを記録しています。 MiniMax M2.1: Significantly Enhanced Multi-Language Programming, Built for Real-World Complex Tasks - MiniMax News https://www.minimax.io/news/minimax-m21 MiniMax M2.1 is officially live🚀 Built for real-world coding and AI-native organizations — from vibe builds to</description>
    </item>
    <item>
      <title>Xに画像をAI編集するボタンが実装　他人の画像も簡単に加工できてしまう</title>
      <link>https://kai-you.net/article/94220</link>
      <pubDate>2025/12/24 19:10</pubDate>
      <description>こんにちは、カカクコムCTOの京和です。 この記事は 食べログアドベントカレンダー2025 の24日目の記事です🎅🎄 2025年、食べログはサービス開始から20周年を迎えました。本記事では食べログのサービス黎明期を当時の私の視点で振り返りつつ、20周年を経て、AI時代のこれからについて書きたいと思います。 食べログ黎明期の振り返り 食べログは今から20年前、2005年3月にサービスを開始しました。 当初は現在のような検索・予約サイトではなく、「レストランの口コミサイト」としてスタートしました。 時代を感じる当時の食べログトップページ そして2025年、食べログは日本の誰もが知る日本最大級のグルメサイトへと成長し、20周年を迎えることができました。20周年を記念したムービーが公開されていますので、既に見たことがある人も、まだ見たことがない人もぜひご覧ください。 私は2007年から2012</description>
    </item>
    <item>
      <title>[追記] MicrosoftがWindows 11含むコード類からC/C++を全廃。2030年までにAIでRustへ書き換え - ギャズログ | GAZ:Log</title>
      <link>https://gazlog.com/entry/microsoft-c-language-to-rust-by-ai/</link>
      <pubDate>2025/12/24 13:07</pubDate>
      <description>こんにちは、サイオステクノロジーの遠藤です。 クラウドAPIを使わず、手元のノートPCでLLMを動かしたいと思ったことはありませんか？ 2025年現在、軽量で高性能なモデルが続々と登場し、一般的なノートPCでも実用的なLLMを動かせるようになりました。本記事では、ノートPCで動作する主要なローカルLLMモデルを公式ソースをもとに徹底比較し、導入時の注意点まで解説します。 ローカルLLMとは？なぜ今注目されているのか ローカルLLMとは、クラウドサービスを介さず、自分のPC上で直接動作させる大規模言語モデルのことです。利用することで以下のようなメリットを得ることが出来ます。 プライバシー保護: データが外部サーバーに送信されない オフライン利用: インターネット接続なしで利用可能 コスト削減: API利用料が発生しない カスタマイズ性: ファインチューニングや独自の設定が可能 レイテンシ:</description>
    </item>
  </channel>
</rss>