<?xml version="1.0" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>はてなブックマーク AI・機械学習からの情報</title>
    <description>はてなブックマーク AI・機械学習からの情報を提供します。</description>
    <link>https://b.hatena.ne.jp/entrylist/it/AI%E3%83%BB%E6%A9%9F%E6%A2%B0%E5%AD%A6%E7%BF%92</link>
    <item>
      <title>松尾研LLM講座2025 応用編Day3「軽量化」 講義資料</title>
      <link>https://speakerdeck.com/aratako/song-wei-yan-llmjiang-zuo-2025-day3-qing-liang-hua-jiang-yi-zi-liao</link>
      <pubDate>2025/12/26 12:57</pubDate>
      <description>26th December 2025 Rob Pike (that Rob Pike) is furious. Here’s a Bluesky link for if you have an account there and a link to it in my thread viewer if you don’t. Fuck you people. Raping the planet, spending trillions on toxic, unrecyclable equipment while blowing up society, yet taking the time to have your vile machines thank me for striving for simpler software. Just fuck you. Fuck you all. I ca</description>
    </item>
    <item>
      <title>レベルファイブ日野社長、「ゲーム制作でのAI使用は悪」とする論調に言及　「テクノロジーの発展遅れかねない」</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/aiplus/articles/2512/26/news112.html</link>
      <pubDate>2025/12/27 00:45</pubDate>
      <description>“意図せぬAI学習からイラストを守る”と謳うSNS「Wick」の代表取締役・中道慶謙さんが12月26日、非常勤取締役をつとめるストリーマー・けんきさんの配信活動に対し懸念の声が出ている件について、Xで声明を発表した。 けんきさんを巡っては、生成AI関連のコンテンツを配信内で度々取り上げていたことについて、一部のSNSユーザーから不安視する声が上がっていた。 声明の中で、中道慶謙さんは「個人の配信活動が経営方針や公式な見解を示すものではございません」と言及。その上で「弊社サービス『Wick』の内容や運営方針に影響を及ぼすことは一切ございません」と説明している。 “クリエイターが安心して創作し、自由に発信できる環境”を目標に掲げる「Wick」「Wick」は、“クリエイターが安心して創作し、自由に発信できる環境”を目標に掲げる、国産のSNS統合型プラットフォーム。 開発・運営は、インディーゲーム</description>
    </item>
    <item>
      <title>全人類に告ぐ！Chrome拡張を作れ！｜けいすけ</title>
      <link>https://note.com/konho/n/nc338642fbcd8</link>
      <pubDate>2025/12/28 07:35</pubDate>
      <description>Chrome→DuckDuckGoに乗り換えて驚いた。プライバシーの心配がなくなる「快適すぎるブラウザ」</description>
    </item>
    <item>
      <title>このAI時代に、私がもう一度文系・未経験からセキュリティ業界に入るなら - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/yamada_sec/items/1b5b9a9f4cc375c79c32</link>
      <pubDate>2025/12/28 11:34</pubDate>
      <description>どこもかしこもAIが作った文章だらけだ。 他人が送ってくる企画書も、どうせAIがまとめたんだろうと思うと、目を通す気になれない。 明らかに「この人、こんな言葉づかいしないよな」と感じる文章がたくさん混じっている。 人が書く文章は、その人の顔と同じように、特徴的な輪郭があって、しわやしみがあって、左右対称でもない、いびつなものだ。 そのいびつさを味わうのが文章を読む楽しさの大きな部分を占めていると思う。 企画書だって読み物である。 だけどAIに書かせた企画書にはその人の味がない。 なので、「この人はどんな人なのだろうか」「そして今どんなことを感じているのだろうか」ということがわからない。 企画書にそんなものは要らないと思われるかもしれないけど、やっぱり大切だと思う。 ぼくは企画書が欲しいのではない。 要は、その人と一緒に仕事してみたいと思えるか、だけなのである。 とはいえ、たとえばものすごく</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025-12-27 Claude CodeでPRレビュー対応を効率化する@機械学習社会実装勉強会第54回</title>
      <link>https://speakerdeck.com/nakamasato/2025-12-27-claude-codedeprrebiyudui-ying-woxiao-lu-hua-suru-at-ji-jie-xue-xi-she-hui-shi-zhuang-mian-qiang-hui-di-54hui</link>
      <pubDate>2025/12/28 21:41</pubDate>
      <description>米OpenAIのサム・アルトマンCEOは12月27日（現地時間）、Xで新たな役職「Head of Preparedness」（直訳すれば「準備責任者」）の募集を告知した。この役職は、同社の「Safety Systems」チームにおいて、フロンティアモデルがもたらす深刻なリスクを追跡し、それに対処するための「Preparedness」（準備）フレームワークの技術戦略と実行を統括するポジションという。 具体的には、モデルの能力評価、脅威モデルの構築、サイバー攻撃や生物学的リスクなど、社会に重大な被害を及ぼし得る領域に対する緩和策の策定を指揮し、その評価結果を製品のリリース判断やポリシー決定に直結させる役割を担う。 OpenAIがこの役職を募集する背景には、AIモデルの能力が飛躍的に向上し続ける中で、安全基準をシステムの進化に合わせてスケールさせる必要性が高まっているという現状がある。アルトマン</description>
    </item>
    <item>
      <title>GitHub Copilot エージェントの作成はエージェントに任せよう</title>
      <link>https://zenn.dev/openjny/articles/264b7b02b406f0</link>
      <pubDate>2025/12/26 01:41</pubDate>
      <description>You signed in with another tab or window. Reload to refresh your session. You signed out in another tab or window. Reload to refresh your session. You switched accounts on another tab or window. Reload to refresh your session. Dismiss alert</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025 年に読んでよかった本</title>
      <link>https://azukiazusa.dev/blog/books-i-liked-in-2025/</link>
      <pubDate>2025/12/27 19:16</pubDate>
      <description>はじめに AIエージェントの性能発達により、最近はいろんな書類作成をAIツールに頼るようになりました。 特にMarkdownはエージェントによる添削が便利！ 表の作成やフォーマットの調整をAIに手伝ってもらうことでかなり効率が上がりました。 ここではMarkdownで作った資料をPDF出力する方法と、資料作成時に便利な小技をいくつかまとめました。 1. VScodeの拡張機能でPDFを出力する 拡張機能markdown-pdfを使用します。 yzane/vscode-markdown-pdf - 拡張機能のREADME markdown-pdf をインストール コマンドパレットまたは右クリックからPDF出力を選択 コマンドパレット Markdown ファイルを開きます F1 キーを押すか、Ctrl+Shift+P キーを入力します export と入力し以下を選択します markdown-</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gemini！Google マップ「この場所についてマップに質問する」日本国内展開開始</title>
      <link>https://jetstream.blog/2025/12/27/google-maps-gemini-answer-questions-about-a-place-japan-rollout/</link>
      <pubDate>2025/12/27 23:35</pubDate>
      <description>チャットAIを頻繁に使っていると、文章やアプリ、コードに特有の「AIっぽさ」が判別できるようになる。部分的に手直しされた生成文やAIらしい変数名・構造は見抜きやすく、慣れた人には一目で分かる。作成者の意図や修正の跡が透けて見えるため、AI活用の場面と使い方を慎重に選ぶべきだと感じる。</description>
    </item>
    <item>
      <title>高木浩光＠自宅の日記 - 代替可能性を欠く「AIプリンシプル・コード」——スチュワードシップ・コードの劣化コピーが日本のソフトローを破壊する</title>
      <link>http://takagi-hiromitsu.jp/diary/20251227.html</link>
      <pubDate>2025/12/28 10:09</pubDate>
      <description>東京株式市場でキオクシアホールディングスの株高が際立っている。人工知能（AI）需要の拡大を背景にメモリーの価格上昇が続くとの見方が増えている。データの長期記憶に使う主力のNAND型フラッシュメモリーはAI分野へ活躍舞台が広がり、2027年3月期（来期）の業績拡大期待が強い。キオクシアは25年に入って騰勢を強め、26日前引け時点で株価は1万1320円と、24年末比で6.90倍になった。東証株価</description>
    </item>
    <item>
      <title>25/12/27 第18回サイゼミ：フロクロP来る！ - LWのサイゼリヤ</title>
      <link>https://saize-lw.hatenablog.com/entry/2025/12/27/190000</link>
      <pubDate>2025/12/27 21:20</pubDate>
      <description>重要なポイントは「対象」の違いです。 技術負債はコードそのものの問題、つまり「物」の問題です。 コードが複雑すぎる、設計が不適切、テストが不足している。 これらはリファクタリングやコード改善で解決できます。 一方、理解負債はエンジニアの理解の問題、つまり「人」の問題です。 コードは動作するし、テストも通る。 しかし、誰もそのロジックを説明できない。 なぜその実装になっているのか分からない。 これは単なるコード修正では解決できません。 理解負債は、AI生成コードに特有の新しい形態の技術的負債です。 「動くコード」だからこそ見過ごされやすく、気づいたときには手遅れになっていることが多いのです。 1.3 理解負債の具体例 - 現場で起きている3つのシーン 理解負債が実際の開発現場でどのように現れるのか、3つの典型的なシーンを見ていきましょう。 以下具体例は、分かりやすく説明するための架空のシーン</description>
    </item>
    <item>
      <title>Claude Codeを使った情報整理術</title>
      <link>https://speakerdeck.com/knishioka/claude-codewoshi-tutaqing-bao-zheng-li-shu</link>
      <pubDate>2025/12/28 16:36</pubDate>
      <description>2023年から段階的にAIを開発フローに組み込み、2025年は試行錯誤とツールの大きな変化、そしてエージェント化を経て、私のソフトウェア開発の進め方は明確に変化しました。 ここで言う「変化」とは、単に作業が速くなった、便利になったという話ではありません。 より具体的には「コードをタイピングする時間よりも、間接作業の比重と抽象的な思考・ロジックが増えた」という意味での変化です。 より深刻なのは文字入力回数の増大です。その結果、マイクに向かって話したり、タイピングの練習といったプリミティブな活動を取り入れるようになりました。 この変化は私だけのものではありません。Addy Osmaniは『Beyond Vibe Coding』で「開発者の役割はコードを書くことから、コードを指示すること（directing）へシフトしている」と述べ、アーキテクチャやデザインパターンといったシステム思考への集中を</description>
    </item>
    <item>
      <title>Groq and Nvidia Enter Non-Exclusive Inference Technology Licensing Agreement to Accelerate AI Inference at Global Scale</title>
      <link>https://groq.com/newsroom/groq-and-nvidia-enter-non-exclusive-inference-technology-licensing-agreement-to-accelerate-ai-inference-at-global-scale</link>
      <pubDate>2025/12/25 08:35</pubDate>
      <description>背景 12月に入ると技術記事のアドベントカレンダーを目にするようになります。さまざまな技術トピックを12月1日〜12月24日まで（25日までのケースもある）、エンジニア達が交代で技術記事を書いていきます。 そんな中でAnthropicの方が、Xでアドベントカレンダーを始めているのを目にしました。 このポストを見て、自分も普段Claude Codeについて発信しているのでやってみようと思ったのがきっかけです。 もともと自分の中で検証が足りていないと感じていた機能を、調査できる良い機会だと思いました。 Claude Code アドベントカレンダー Day1 ~ Day24までの内容の再掲と、それぞれについて補足をしていきます。 おそらく1つくらいは参考になる話もあると思うので、良かったら眺めてみてください。 トピック一覧(再掲)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vue Fes Japan 2025レポート ～Evan Youが描く、JavaScript開発ツールの理想郷 | gihyo.jp</title>
      <link>https://gihyo.jp/article/2025/12/vuefes-japan-2025-report</link>
      <pubDate>2025/12/26 14:59</pubDate>
      <description>Fuck you people. Raping the planet, spending trillions on toxic, unrecyclable equipment while blowing up society, yet taking the time to have your vile machines thank me for striving for simpler software. Just fuck you. Fuck you all. I can&amp;#39;t remember the last time I was this angry.</description>
    </item>
    <item>
      <title>「手作り RAG システム」で RAG の仕組みを学び直す</title>
      <link>https://zenn.dev/google_cloud_jp/articles/e699bda0a298d6</link>
      <pubDate>2025/12/27 10:28</pubDate>
      <description>何か映画を見たくなった際に、人気の話題作や人からオススメを聞いても今の気分と合わなくてあまり楽しめなかった経験のある人も多いはず。かといって、詳細に情報を集めてしまうとネタバレを踏んで楽しめなくなるのも怖いものです。映画好きのエンジニアである棚本氏が作成した映画オススメアプリ「WHILM」は、5つの簡単な質問に答えていくことで、「今の気分に合う映画」をネタバレなしでオススメしてくれます。 whilm.com/ https://whilm.com/ 「良い映画」より「今の自分に合う映画」に出会いたい ── 気分ベースの映画推薦アプリを作った話 #機械学習 - Qiita https://qiita.com/yutatanamoto/items/fd8a3928fcb316fd8ae2 WHILMはブラウザから無料で使うことができます。サイトにアクセスしたら「映画診断を始める」をクリック。 1</description>
    </item>
    <item>
      <title>MarkdownでPDF資料をつくる&amp;amp;便利Tips</title>
      <link>https://zenn.dev/zenzoe/articles/eaa49c7a630aaa</link>
      <pubDate>2025/12/27 12:05</pubDate>
      <description>はじめに：中年での情シス配属。「今さらレガシーなIT技術の勉強なんて無理だ」と感じている人へ 私は、37歳で情報システム部に配属され、メインフレームやIBM i（AS/400）、COBOLやRPGといった長年使われ続けてきたシステムの保守を任されました。 画面は黒か緑。 ソースコードは何十年も前のもの。 設計書は断片的で、当時の担当者はすでにいない。 VBAや簡単なSQLは書けれども、独特の言語はわからない。 勉強しようにも、自費で勉強できるようなUdemyなどプラットフォーム上のオンライン講座も少ない。 そんな状況を前にして、 「これを全部理解しろと言われても無理だ」 そう感じるのは、極めて自然な反応です。 世の中では、DX、クラウド、AIといった言葉が当たり前のように語られ、エンジニアが新しい技術を次々と習得していく姿が目に入る。 一方で、自分はどうか。 家庭の事情があり、仕事が終われ</description>
    </item>
    <item>
      <title>Autify上のE2EテストをPlaywrightに移行しました | PR TIMES 開発者ブログ</title>
      <link>https://developers.prtimes.jp/2025/12/26/autify-to-playwright/</link>
      <pubDate>2025/12/27 16:47</pubDate>
      <description>AI を活用するための技術というのはとりわけ新しいものではなく、過去の知見を基盤として構築されていることが多いです。それゆえに、AI 時代だからこそ基礎的な知識を体系的に学ぶことができる書籍に学ぶことに価値を求めるのです。この記事では 2025 年に読んで特に印象に残った本をいくつか紹介します。 2025 年はとりわけ AI 関連の書籍が多く出版された年であったように感じました。しかし AI を活用するための技術というのはとりわけ新しいものではなく、過去の知見を基盤として構築されていることが多いです。コーディングの分野でも AI によるコード生成を魔法として捉えるのではなく、自分のプログラマーとしての能力を増幅させるためのツールとして捉え、ツールを熟達し磨き上げより良いものにすることが重要なのです。このことはまさに 達人プログラマー に書かれている内容と通じるものがあります。AI 時代だか</description>
    </item>
    <item>
      <title>APIをそのままMCPサーバーにするな</title>
      <link>https://zenn.dev/ncdc/articles/c1d65b6e939185</link>
      <pubDate>2025/12/27 12:07</pubDate>
      <description>“意図せぬAI学習からイラストを守る”と謳うSNS「Wick」の代表取締役・中道慶謙さんが12月26日、非常勤取締役をつとめるストリーマー・けんきさんの配信活動に対し懸念の声が出ている件について、Xで声明を発表した。 けんきさんを巡っては、生成AI関連のコンテンツを配信内で度々取り上げていたことについて、一部のSNSユーザーから不安視する声が上がっていた。 声明の中で、中道慶謙さんは「個人の配信活動が経営方針や公式な見解を示すものではございません」と言及。その上で「弊社サービス『Wick』の内容や運営方針に影響を及ぼすことは一切ございません」と説明している。 “クリエイターが安心して創作し、自由に発信できる環境”を目標に掲げる「Wick」「Wick」は、“クリエイターが安心して創作し、自由に発信できる環境”を目標に掲げる、国産のSNS統合型プラットフォーム。 開発・運営は、インディーゲーム</description>
    </item>
    <item>
      <title>規約ベースのフレームワークはAI処理に不利だと思う - きしだのHatena</title>
      <link>https://nowokay.hatenablog.com/entry/2025/12/28/045145</link>
      <pubDate>2025/12/28 09:34</pubDate>
      <description>チャットAIを頻繁に使っていると、文章やアプリ、コードに特有の「AIっぽさ」が判別できるようになる。部分的に手直しされた生成文やAIらしい変数名・構造は見抜きやすく、慣れた人には一目で分かる。作成者の意図や修正の跡が透けて見えるため、AI活用の場面と使い方を慎重に選ぶべきだと感じる。</description>
    </item>
    <item>
      <title>キオクシア、25年は断トツの株価7倍　26年もAI期待で株高継続か - 日本経済新聞</title>
      <link>https://www.nikkei.com/article/DGXZQOFL260KMTW5A221C2000000/</link>
      <pubDate>2025/12/28 11:26</pubDate>
      <description>皆さまこんにちは、株式会社ベースマキナの代表取締役社長を務めております高橋（@__timakin__）です。 2025年12月18日、AnthropicがAgent Skillsをオープンスタンダードとして発表しました。MCPに続く標準化の動きとして注目を集めています。 面白いのは、発表からわずか数日でOpenAIがCodex CLIとChatGPTに同規格を採用し、GitHub Copilotも対応を発表したこと。Anthropicが仕様を公開し、競合が追従する——MCPで見た流れが再び起きています。さすがAnthropicという感じで、一気に業界標準となりつつありますね。 この記事では、発表から約2週間で話題になっているスキルを厳選して紹介します。 この記事でわかることAgent Skillsの概要 カテゴリ別おすすめスキル10選 インストール方法と注意点 Agent Skillsとは</description>
    </item>
    <item>
      <title>自分で考えることが、贅沢なことになってきている気がする。 - 犬だって言いたいことがあるのだ。</title>
      <link>https://inujin.hatenablog.com/entry/2025/12/28/090000</link>
      <pubDate>2025/12/28 09:34</pubDate>
      <description>■ 代替可能性を欠く「AIプリンシプル・コード」——スチュワードシップ・コードの劣化コピーが日本のソフトローを破壊する 前々回の日記で触れた「プリンシプル・コード」がパブコメにかけられた。意見作成に向けてClaude Sonnet 4.5で分析してみた。結論パートはここから。長くて読めないなら、右上角の音声（NotebookLMによる音声解説）をどうぞ。 私：今巷で話題沸騰の「生成AIの適切な利活用等に向けた知的財産の保護及び透明性に関するプリンシプル・コード（仮称）（案）」を批判的に分析しましょう。まずは内容を把握してください。 https://www.kantei.go.jp/jp/singi/titeki2/ikenboshu_20251226.html Claude：[考え中...] 内容を把握します。URLをフェッチしますね。 [考え中...] 文字化けしていますね。PDFファイ</description>
    </item>
    <item>
      <title>生成AI,AI新世紀：「お家芸」が勝ち筋？　出遅れ国産AI「米中と同じ土俵に乗らない」 | 毎日新聞</title>
      <link>https://mainichi.jp/articles/20251223/k00/00m/020/284000c</link>
      <pubDate>2025/12/24 08:29</pubDate>
      <description>Hidekazu Konishi Hidekazu Konishi (小西秀和) is a prominent Japanese cloud architect and AWS expert, renowned as the six-time consecutive recipient from 2020 to 2025 of both the Japan AWS Top Engineer and Japan All AWS Certifications Engineer awards, earning him special recognition at AWS Summit Japan 2025 for his sustained technical excellence and contributions to Amazon Web Services (AWS) in Japan.[</description>
    </item>
    <item>
      <title>「Chromeの中で仕事が完結する会社」のセキュリティ設計 ~ Qiita に集う情シス向けメモ - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/oue4work/items/5a6efd2b5d872978d8ac</link>
      <pubDate>2025/12/25 12:56</pubDate>
      <description>【 クリスマスカード 2025 by ChatGPT- ポポロ広場、ローマ 】 今年はAIの発展に目を見張る一年だった。自分の仕事での生産性は最低でも３倍にはなったと思う。恒例のクリスマスカードも写真からＡＩ生成で作ることに。せっかくなのでメインで使っているGoogle Gemini Proと ChatGPT、 X（旧Twitter）のGrokで、同じ写真からどのようにクリスマスカードに作ってくるのか興味があったので試してみることに。課金して使っているのはGemini Pro（画像エンジンはNano Banana Pro）のみ。冒頭はChatGPT。去年に比べて飛躍的に進化したのがわかる。以下がオリジナル： 同じ写真で Google Gemini Nano Banana Pro（ポポロ広場）： 同様にXのGrok（ポポロ広場）： ポポロ広場の写真題材ではChatGPTが一番良いものができた</description>
    </item>
    <item>
      <title>地獄のクローラー運用　～クラウドから自宅物理サーバーへ。しかし～ - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/kotauchisunsun/items/a6ad9e7c3f6a7fc3ba1e</link>
      <pubDate>2025/12/25 22:50</pubDate>
      <description>はじめに 本記事は、クラスメソッド AI駆動開発 Advent Calendar 2025の最終日の記事になります。 2025年は、AI駆動開発が本格的に始まった年でもあったと思います。生成AIによる開発プロセスの変革、すなわちAI駆動開発（AI-Driven Development: AIDD）は、一部のアーリーアダプターによる「実験」から、企業の競争力を左右する「標準装備」へとフェーズが変わってきました。 しかし、未だ多くの現場では、個人の活用や、検討段階に留まっている会社もあるのではないでしょうか。AI駆動開発は、個人の生産性向上だけでなく、全社で推進し、開発文化そのものをアップデートすることに本質があります。 本記事では、AI駆動開発を全社に浸透させ、組織の力に変えるための具体的な指針をクラスメソッドでの実践も踏まえて解説させていただきます。 1. 【組織】トップダウンとボトムアッ</description>
    </item>
    <item>
      <title>AIの不用意な導入が裏目に出る理由を説明する「ドアマンの誤謬」とは？</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20251227-doorman-fallacy-ai-backfires-easily/</link>
      <pubDate>2025/12/27 12:26</pubDate>
      <description>原文：https://manus.im/blog/Context-Engineering-for-AI-Agents-Lessons-from-Building-Manus 著者：Yichao &amp;#39;Peak&amp;#39; Ji (Manus AI 最高科学責任者) 公開日：2025年7月18日 はじめに本記事では、Manus AI, CSO（最高科学責任者）のPeak氏が、モデルを自前で訓練する代わりに「コンテキストエンジニアリング」に注力するという戦略的決断を下した背景と、その過程で得られた貴重な教訓を解説しています。開発の速度を劇的に向上させ、AIの進化という潮流に乗るための具体的なアプローチとは何か。 この記事が、独自のAIエージェントを構築するすべての開発者にとって、有益なヒントとなることを願っています。 コンテクストエンジニアリングへの注力Manusプロジェクトの初期段階で、私たちのチームは重</description>
    </item>
    <item>
      <title>今の気分に合う映画を5つの質問に答えるだけでオススメしてくれる映画推薦サービス「WHILM」</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20251226-whilm-movie/</link>
      <pubDate>2025/12/27 00:23</pubDate>
      <description>——「何を作るべきか」を選び、腹を括ることの価値 この記事の核心：AIがコードを書く時代になっても、「何を作るべきか」を選び、腹を括り、うまくいかなければ別の手を打つのは人間の仕事だ。なぜなら、痛みのない決断は決断ではなく計算だから。 はじめに AIがコードを書く時代になりました。「ファイル監視ツールを作って」と指示すると、動くコードが出てきます。それだけではありません。2025年現在、AIエージェントはファイルを読み、テストを実行し、エラーを修正し、プルリクエストまで作成できます。 便利になった分、私たちの仕事は減るのでしょうか。「作る」作業は確かに減ります。しかし「何を作らせるか」「どこで人間が介入するか」を決める仕事は増えます。AIが「作る」を担うからこそ、「選ぶ」の重みが増すのです。 では、どうやって「選ぶ」力を身につければいいのか。 生成AIが登場したからといって、明日から全く新</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI学習防止を謳うSNS「Wick」運営が声明を発表　取締役けんきの配信活動に懸念の声</title>
      <link>https://kai-you.net/article/94241</link>
      <pubDate>2025/12/27 15:04</pubDate>
      <description>またそれぞれのシナリオの実行に平均で30分近くかかっていたため、失敗したテストの調査に時間がかかってしまうといった課題も抱えていました。 そこでFlakyなテストを減らし、エンジニアのメンテナンスコストを削減することを目的に、E2Eテストの整理と再構築の取り組みを始めました。 テストシナリオの精査 まず始めに、増えすぎてしまったテストシナリオの見直しを行いました。 Autify上には約150個のシナリオがありましたが、細かな要素の表示など重要度の低いテストが混ざっているものが多くありました。 そこで、E2Eテストを実施してきた最大の目的である「リリース時に既存の重要機能が正常に動作することを担保する」に改めて立ち返り、重要な機能の確認に絞った53個のシナリオを新しく作成しました。 重要な機能の線引きでは、以下の基準を一つの判断基準としました。 ユーザー情報の公開・非公開や、ユーザー権限によ</description>
    </item>
    <item>
      <title>発表から約2週間、いますぐ使えるAgent Skills 10選｜Seiji Takahashi@ベースマキナ</title>
      <link>https://note.com/timakin/n/na8b2789897ea</link>
      <pubDate>2025/12/28 12:03</pubDate>
      <description>久しぶりに、Railsについて「設定より規約だなぁ」という発言を目にして、「規約よりアノテーションがいいし、AIに不利」みたいなツッコミをしたわけです。 ということで、どのようにAIに不利かまとめてみます。 一応、いまのRailsについてはAIがかなり学習しているので、Opusなどではかなり的確に扱えているようです。 なので「AIに扱えるようにならない」という意味ではないです。 規約ベースのフレームワークとは ここでは例えばmodelフォルダの下にUserという名前のクラスを作るとusersというテーブルへのマッピングになる、というような規約の話です。 アノテーションベースであれば、Userというクラスに@Tableというアノテーションを付けるとuserというテーブルへのマッピングになります。ただ、ここでUserというクラスがuserというテーブルに対応するというところは規約ベースになって</description>
    </item>
    <item>
      <title>ほぼ週間Go言語 2025年12月22日 特別編:Go言語この1年の振り返り</title>
      <link>https://zenn.dev/baleenstudio/articles/66486a73d6f5eb</link>
      <pubDate>2025/12/24 02:52</pubDate>
      <description>中国で、届いた商品の写真をAIで加工し、粗悪品として返金を求める詐欺が横行今回問題になっている詐欺の最大の特徴は、商品そのものではなく、「証拠写真」が偽造されている点にあります。 実際には問題のない商品を撮影し、その画像にAI処理を加えることで、「不良品・粗悪品が届いた」ように見せかけるのです。 たとえば、届いたばかりの果物の写真を撮影し、AIに指示してカビが生えているように加工するケースが報告されています。 新品の電動歯ブラシを、金属部分が錆びているように見せる画像をAIで生成した例もあります。 また、ワンピースの襟元がほつれているような写真や、割れていない陶器のマグカップにヒビを加えた画像も確認されています。 これらはいずれも、実際に起きていても不思議ではない問題を自然に再現している点が共通しています。 そのため、一見しただけでは本物との区別が難しく、出品者側が不正を証明するのは容易で</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI-Nativeという選択 ー 正解のない時代に、メルカリが選んだ指針 | メルカリエンジニアリング</title>
      <link>https://engineering.mercari.com/blog/entry/20251225-mercari-ai-native-company/</link>
      <pubDate>2025/12/25 22:16</pubDate>
      <description>勉強を始めた当初、模試のスコアは 600点でした。 そこから、仕事終わりに1日1時間の勉強を3ヶ月続け、 TOEIC 875点 を取ることができました！！！ この過程で、TOEICひいては英語力を身につけるための &amp;quot;最強勉強法&amp;quot; がマジで分かっちゃいました。 そこで、本記事ではそのときに辿り着いた勉強法と考え方を共有したいと思います！ そもそもエンジニアにとって英語力は必要なのか エンジニアに英語力が必要な理由は、いくつもあります。 良い技術情報ほど英語で書かれている 価値の高い情報ほど、最初に英語で公開されます。日本語情報は劣化コピーになりがち です。読解力がつくと判断が速く、正確になります。 エンジニア市場は実質「グローバル市場」 高単価な仕事、面白いプロダクトは英語前提 になりやすい(全世界をターゲットにできるため)です。英語ができないだけで、最初から選べない仕事やポジションが増えて</description>
    </item>
    <item>
      <title>レガシーシステムの保守を任された中年非エンジニアは何をすべきか？ - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/Conabuku/items/20dcd8dd76923d44f8e2</link>
      <pubDate>2025/12/27 13:26</pubDate>
      <description>何か映画を見たくなった際に、人気の話題作や人からオススメを聞いても今の気分と合わなくてあまり楽しめなかった経験のある人も多いはず。かといって、詳細に情報を集めてしまうとネタバレを踏んで楽しめなくなるのも怖いものです。映画好きのエンジニアである棚本氏が作成した映画オススメアプリ「WHILM」は、5つの簡単な質問に答えていくことで、「今の気分に合う映画」をネタバレなしでオススメしてくれます。 whilm.com/ https://whilm.com/ 「良い映画」より「今の自分に合う映画」に出会いたい ── 気分ベースの映画推薦アプリを作った話 #機械学習 - Qiita https://qiita.com/yutatanamoto/items/fd8a3928fcb316fd8ae2 WHILMはブラウザから無料で使うことができます。サイトにアクセスしたら「映画診断を始める」をクリック。 1</description>
    </item>
    <item>
      <title>サイバーエージェントが実践する「生成AI活用の舞台裏」</title>
      <link>https://atmarkit.itmedia.co.jp/ait/articles/2512/25/news010.html</link>
      <pubDate>2025/12/25 09:45</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/9be318f20220c4d8235e8f69cc4b9774a8f66c8d/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fav.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Favw%2Flist%2F2073%2F370%2F5.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>rob pike (@robpike.io)</title>
      <link>https://bsky.app/profile/robpike.io/post/3matwg6w3ic2s</link>
      <pubDate>2025/12/26 18:40</pubDate>
      <description>勉強を始めた当初、模試のスコアは 600点でした。 そこから、仕事終わりに1日1時間の勉強を3ヶ月続け、 TOEIC 875点 を取ることができました！！！ この過程で、TOEICひいては英語力を身につけるための &amp;quot;最強勉強法&amp;quot; がマジで分かっちゃいました。 そこで、本記事ではそのときに辿り着いた勉強法と考え方を共有したいと思います！ そもそもエンジニアにとって英語力は必要なのか エンジニアに英語力が必要な理由は、いくつもあります。 良い技術情報ほど英語で書かれている 価値の高い情報ほど、最初に英語で公開されます。日本語情報は劣化コピーになりがち です。読解力がつくと判断が速く、正確になります。 エンジニア市場は実質「グローバル市場」 高単価な仕事、面白いプロダクトは英語前提 になりやすい(全世界をターゲットにできるため)です。英語ができないだけで、最初から選べない仕事やポジションが増えて</description>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPT使いすぎて、文章見ると『あ、これChatGPTに書かせて一部だけ訂正したやつだな』というのが大体分かるようになってきてしまった</title>
      <link>https://togetter.com/li/2643830</link>
      <pubDate>2025/12/28 07:36</pubDate>
      <description>はじめに：中年での情シス配属。「今さらレガシーなIT技術の勉強なんて無理だ」と感じている人へ 私は、37歳で情報システム部に配属され、メインフレームやIBM i（AS/400）、COBOLやRPGといった長年使われ続けてきたシステムの保守を任されました。 画面は黒か緑。 ソースコードは何十年も前のもの。 設計書は断片的で、当時の担当者はすでにいない。 VBAや簡単なSQLは書けれども、独特の言語はわからない。 勉強しようにも、自費で勉強できるようなUdemyなどプラットフォーム上のオンライン講座も少ない。 そんな状況を前にして、 「これを全部理解しろと言われても無理だ」 そう感じるのは、極めて自然な反応です。 世の中では、DX、クラウド、AIといった言葉が当たり前のように語られ、エンジニアが新しい技術を次々と習得していく姿が目に入る。 一方で、自分はどうか。 家庭の事情があり、仕事が終われ</description>
    </item>
    <item>
      <title>Googleの親会社AlphabetがAIの推進力強化のため電力インフラのIntersect Powerを買収</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20251223-alphabet-acquire-intersect/</link>
      <pubDate>2025/12/23 12:14</pubDate>
      <description>今回はLLMから数理最適化ソルバーを呼び出す 数理最適化MCP（ReMIP MCP） とそれを使ったデモを作ったので紹介します。 数理最適化MCPについては、先日開催されたDevFest Tokyo 2025のLTでも紹介しました。 MCPクラインアント側で、以下のように設定すると使えます（実験的に作っている段階なのでnpmパッケージとして公開はしていません）。 { &amp;quot;mcpServers&amp;quot;: { &amp;quot;remip-mcp&amp;quot;: { &amp;quot;command&amp;quot;: &amp;quot;npx&amp;quot;, &amp;quot;args&amp;quot;: [ &amp;quot;-y&amp;quot;, &amp;quot;github:ohtaman/remip-mcp&amp;quot;, &amp;quot;--start-remip-server&amp;quot; ] } } } デモは Streamlit のチャットアプリで、AIに自然言語で依頼すると、自動的に数理最適化問題に定式化して解いてくれるものです。LLMモデルは Gemini、数理最適化のソルバー</description>
    </item>
    <item>
      <title>LLMの「内部表現」を可視化する：Gemma Scope 2を用いたアニメ・漫画領域での安全性メカニズム検証｜CyberAgent AI事業本部公式note</title>
      <link>https://note.com/cyberagent_ai/n/n111eaa3b772c</link>
      <pubDate>2025/12/26 22:52</pubDate>
      <description>Podcast こんにちは、Amebaのデザインシステム「Spindle」でテックリードをしている原 (@herablog) です。 本記事では「Spindle 2025」と題し、今年の変化と具体的な取り組みを振り返ります。 ※ 本文は2025年時点の活動を振り返った内容のため、現在の状況とは一部異なる場合があります。 2024年から2025年への変化 2024年までの Spindle は、「人と人の協業」を軸に、ブランドガイドラインやデザイントークン、UIライブラリを整備してきました。特に UI ライブラリでは、デザイナーとエンジニアが Design Doc を共に作り、実装・運用まで進めることで、職種をまたいだコミュニケーションの円滑化に注力してきました。 2025年からは、この流れに AI が本格的に加わりました。要件整理や事例収集、デザイン案や命名支援、Design Doc のドラ</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mac利用者に高いホテル料金…　AI提案の個人別価格、NY州が規制 - 日本経済新聞</title>
      <link>https://www.nikkei.com/article/DGXZQOUF170DK0X11C25A2000000/</link>
      <pubDate>2025/12/27 06:26</pubDate>
      <description>立場はぼかすけど、もう限界に近い。例もミックスするけど介護疲れとかの事案ね。あれマジで酒飲まないとやってられん。 法廷って独特の埃っぽい匂いがすんのよ。その中で、被告人の爺さんが小さくなって座ってるわけ。 調書見ればわかるよ。10年だよ？10年以上。下の世話して、徘徊止めて、自分も体壊して。行政の窓口に行っても「申請主義なんで」とか何とか言われて追い返されて。そんで最後、極限の選択に迫られた。 それに対して、あの黒い服着た裁判官が最後に何て言ったと思う？ 「お母様も、あなたが罪を償って生きることを望んでいますよ」 は？お前、苦労した人生の先輩に対して、どのツラ下げてそれ言ってんの？ 壇上の「高いところ」から見てる育ちの良いお前に何がわかるの？ 「罪を償う」とかそういう次元じゃねーだろ。 それを、さも「自分が魂を救済しました」みたいな聖人顔で説諭垂れてんじゃねえよ。 お前がその爺さんの立場な</description>
    </item>
    <item>
      <title>【Gemini／NotebookLM】Gemini3以降で業務に役立つ生成AI実践記事13選｜うえむら</title>
      <link>https://note.com/uemura_hr/n/n6e775ec0cc0b</link>
      <pubDate>2025/12/27 11:16</pubDate>
      <description>散在し検索しにくい社内ドキュメントを、Google NotebookLMを活用して一本化する方法についてまとめます。AIを用いた資料の統合手順から、表記揺れにも強い対話型検索の構築、管理者・社員双方のメリットについて触れています。 利用されにくい社内ドキュメント 社内ドキュメントが十分に活用されない背景として、多くの場合、以下の2つの要素がありえます。 情報の散在による視認性の低下　歴史的経緯でPDFやドキュメントが継ぎ足され、どのファイルが最新の情報なのか判別しにくい状況です。 キーワード検索のハードル　リモートワークについて調べたいのに、規程に含まれる語句が「在宅勤務」であるためにヒットしないなど、同義語や類義語では目的の情報に辿り着けないケースがあります。 こうした課題へのアプローチとして、GoogleのNotebookLMを 情報の統合 および 対話型の検索エンジン として利用して</description>
    </item>
    <item>
      <title>AIエージェントのためのコンテキストエンジニアリング：Manus構築から得た教訓｜Manus 公式（マナス）</title>
      <link>https://note.com/manusai_jp/n/n3ceacf089164</link>
      <pubDate>2025/12/27 11:06</pubDate>
      <description>年末年始のような長期休みを利用して、データサイエンスを体系的に学び直したいと考えている方も多いのではないでしょうか。 「データサイエンスの核となる知識は何か？」と聞かれたら、多くの方は統計学（statistics）と答えると思います。一方で、 統計の本は読んだが、実務でどう使えばいいかわからない 数式や理論は理解したつもりだが、応用のイメージが湧かない と感じた経験がある方も少なくないはずです。 このような統計の知識を実務に結びつける応用先としておすすめなのが、異常検知（anomaly detection）です。こちらの記事でも紹介したように、異常検知は製造業・セキュリティ・金融・医療などの幅広い分野で活用されており、統計的な考え方を実践的に学ぶ題材としても非常に適しています。 筆者が2025年10月に刊行した『まるごと学べる 異常検知の実践知』も、このような統計理論を「理解する」だけでな</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025年、AI時代の要件定義について考える - じゃあ、おうちで学べる</title>
      <link>https://syu-m-5151.hatenablog.com/entry/2025/12/27/140231</link>
      <pubDate>2025/12/27 17:19</pubDate>
      <description>現代ではさまざまな労働分野でAIが普及しており、2025年の調査では88％の企業が少なくとも1つの業務で定期的にAIを使用し、約3分の1がAIプログラムの規模拡大を開始していると回答しています。しかし、AIにかけられる高い期待にもかかわらずAIの導入が失敗し、結果的にコスト増大に直面する企業も増えているとのこと。不用意なAI導入が裏目に出る理由について、南オーストラリア大学のマーケティング学講師であるGediminas Lipnickas氏が解説しました。 The ‘doorman fallacy’: why careless adoption of AI backfires so easily https://theconversation.com/the-doorman-fallacy-why-careless-adoption-of-ai-backfires-so-easily-26</description>
    </item>
    <item>
      <title>GitHub、「Copilotメモリ」をGitHub Copilot Pro/Pro+プランでパブリックプレビュー提供開始 ——エージェントをより活用するためにリポジトリのコンテキストを記憶 | gihyo.jp</title>
      <link>https://gihyo.jp/article/2025/12/copilot-memory</link>
      <pubDate>2025/12/23 08:04</pubDate>
      <description>2025年12月24日 18:00更新 Galen Hunt氏はLinkedinnに補足を追加しています。Hunt氏によると、彼のプロジェクトはあくまでプログラミング言語間での移行を可能にする先行研究を目的としているとのことで、将来的にWindows 11などにRustが全適用されるわけではないと補足説明をしています。 MicrosoftのWindows 11をはじめとする多くのソフトウェアは、1985年に登場した初代WindowsからCおよびC++言語で開発されています。カーネル部分は主にC言語、GUIコンポーネントはC++で記述されていますが、MicrosoftはこのCおよびC++言語で書かれたプログラムについて、AIを使って2030年までにすべてをRustへ書き換えることを目指しているようです。 MicrosoftがWindows 11含むすべてのプログラムからCとC++言語を廃止を</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alibaba、画像を複数レイヤーに分解、編集できるAIモデル「Qwen-Image-Layered」をオープンソースとしてリリース | gihyo.jp</title>
      <link>https://gihyo.jp/article/2025/12/qwen-image-layered</link>
      <pubDate>2025/12/23 23:05</pubDate>
      <description>sponsored 日本マイクロソフトのハッカソン「GitHub Copilot Quest」をレポート レガシーアプリをGitHub Copilotでハックせよ！ 若手SIerらがモダナイゼーションチャレンジ sponsored 2026年こそ健康的な生活を送りたい貴方！ 今回のセールでスマートウォッチ買いましょう　さらにイヤホンも！ 年末年始はスマートウォッチを始める大チャンス！ バッテリー長持ちが魅力のファーウェイ製品、どれが買いか教えます sponsored MSI「Claw A8 BZ2EM」レビュー 15万円でここまで快適プレイ！Ryzen Z2 Extreme搭載ポータブルゲーミングPCの実力を検証。ジャンル別の設定も教えます sponsored 要注目のULTRA PLUSブランドから高リフレッシュレートモデルが登場！ 27型WQHD液晶ゲーミングモニターは今が買い！ 18</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rustは生成AI時代の覇権言語になる説</title>
      <link>https://zenn.dev/ryugotoo/articles/691c08f844a5e1</link>
      <pubDate>2025/12/24 09:29</pubDate>
      <description>Deleted articles cannot be recovered. Draft of this article would be also deleted. Are you sure you want to delete this article? あっという間に1年が過ぎ去ろうとしています。 今年もGemini(nano banana)/OpenAI/ClaudeによってSREやソフトウェアエンジニアの現場は本当に大きく流れが変わりました。 昨年は補助的なコーディングやデバッグに留まるケースが多かったですが、今では主は生成AIに任せつつ、人間はより上流の役割や最終判断に回ることが多くなりました。 これにより多くのエンジニアリングの現場は体験が向上したと思います。また引き続きそこに対して、企業は大きな投資を実行していくでしょう。 一方で... 開発体験向上に対してどこまで投資してい</description>
    </item>
    <item>
      <title>Visual Studio 2026 で GitHub Copilot 用の設計ドキュメントを整備するときの注意点</title>
      <link>https://zenn.dev/microsoft/articles/github-copilot-vs2026</link>
      <pubDate>2025/12/26 18:51</pubDate>
      <description>Vue Fes Japan 2025レポート ～Evan Youが描く⁠⁠、JavaScript開発ツールの理想郷 2025年11月、東京で開催された「Vue Fes Japan 2025⁠」⁠。7回目を迎える日本最大のVueカンファレンスには、過去最多となる800人超の開発者が集まった。オープニングでは、今年はブランドロゴ刷新などのリブランディングが行われ、VueやNuxtに限らないより包括的な祭典であることが強調された。 本記事では当日の様子をダイジェストで紹介する。 Keynote Vue Vite Update（Evan You氏） KeynoteではVue.js/Viteの作者でありVoidZeroのCEOであるEvan You氏が、Vue.jsエコシステムとビルドツールチェーンの最新動向について発表を行った。 Evan You氏 Vueは今、非常に安定し、成熟したフレームワーク</description>
    </item>
    <item>
      <title>散在する社内ドキュメントをNotebookLMで「話せるマニュアル」に変える | DevelopersIO</title>
      <link>https://dev.classmethod.jp/articles/turn-scattered-internal-documents-into-a-talkable-manual-with-notebooklm/</link>
      <pubDate>2025/12/27 09:42</pubDate>
      <description>【ニューヨーク=谷本克之】購買履歴や所得などに基づき個別に価格を設定する「パーソナライズドプライシング」の規制議論が米国で広がる。ニューヨーク州は11月、全米で初めて規制を始めた。人工知能（AI）による行き過ぎた個人データの活用で、物価高騰や消費者に不利益な扱いが広がることへの警戒が強まっている。【この記事のポイント】・郵便番号など個人データで価格設定・Mac利用者には高いホテル料金提示・信用スコアが低い人に不利益の恐れ</description>
    </item>
    <item>
      <title>統計から異常検知まで 〜実践につながる学習ロードマップ〜 | gihyo.jp</title>
      <link>https://gihyo.jp/article/2025/12/practical-knowledge-for-anomaly-detection</link>
      <pubDate>2025/12/27 13:13</pubDate>
      <description>こんにちは。IT企業で人材育成・組織開発をやりつつAI活用推進もやっているうえむらです。本記事では、Gemini3以降に書かれた記事のうち、特に参考になった記事（Xでの紹介時にインプレッション数1万以上、100いいね以上）を厳選してご紹介します。 はじめに: Gemini3の衝撃2025年11月に登場したGemini3.0はビジネスシーンに大きな影響をもたらしました。 テキストやスライドに加えて画像、音声、動画をシームレスに扱うマルチモーダル機能の強化、複雑な文脈を理解した上で多角的に思考する推論能力の向上、素早い応答と深い思考をシーンに沿って直感的に使い分ける処理速度の最適化。 Google Workspaceの各アプリにGeminiが自然な形で共存していることも見逃せません。結果として、日々の仕事の多くをGeminiと共に過ごす場面が増えています。 まずはGemini3.0によって新た</description>
    </item>
    <item>
      <title>無人戦闘機に「ヒトのこころ」は必要か？ 世界が直面「AIにどこまで任せるか問題」 決めなければ“とんでもないリスク”に!? | 乗りものニュース</title>
      <link>https://trafficnews.jp/post/617947</link>
      <pubDate>2025/12/23 10:07</pubDate>
      <description>GitHub⁠⁠、「Copilotメモリ」をGitHub Copilot Pro/Pro+プランでパブリックプレビュー提供開始 —⁠—エージェントをより活用するためにリポジトリのコンテキストを記憶 GitHubは2025年12月19日、エージェントをより活用するために、リポジトリごとのコードのコンテキストを記憶する「Copilotメモリ」をGitHub CopilotのPro/Pro+プランのユーザー向けにパブリックプレビューとして提供を開始した。 Copilot memory early access for Pro and Pro+ - GitHub Changelog What is Copilot memory - GitHub Community Copilotメモリを使用すると、エージェントはリポジトリのコードベースから学習して、その固有の情報（アーキテクチャ、命名規則、コーデ</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gemini Enterprise 徹底解説！Gemini 3 で実現する Agentic AI の企業実装｜Gemini - Google の AI</title>
      <link>https://note.com/google_gemini/n/nb7be1d6582b6</link>
      <pubDate>2025/12/25 15:30</pubDate>
      <description>はじめに GeminiのGem機能は、特定のタスクに特化したAIアシスタントを作成できる非常に強力な機能です。 しかし、いざ自分だけのGemを作ろうとすると、どのような指示（プロンプト）を書けば意図通りに動作するのか迷ってしまうことがあります。 プロンプトエンジニアリングという言葉があるように、AIへの指示出しにはコツが必要だと思われがちだからです。 この記事では、そうした悩みを解決するための、より効率的で確実なアプローチを紹介します。 なお、こちらの記事で私がよく使っているGemたちを紹介しています！！ この記事で伝えたいこと↓↓↓ 全体像解説 Geminiにカスタム指示を作らせる カスタムGemを作成する際、必ずしも最初から完璧な命令文を人間が記述する必要はありません。 自分がGeminiを通じて実現したいことの概要をGeminiに伝え、それをAIが解釈しやすい形式（システムプロンプト</description>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAIはChatGPT向けにClaudeのSkillsに似た機能をテストしている</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20251225-openai-chatgpt-skills/</link>
      <pubDate>2025/12/25 21:43</pubDate>
      <description>アニメ「呪術廻戦」の製作委員会は12月25日、呪術廻戦の素材を無断使用したゲームアプリが各ゲームプラットフォーム上で配信されているとして注意喚起した。プラットフォームに配信停止を申し入れるなど「厳正に対処」するとしている。 製作委員会のポストではアプリ名を公表していないが、Xユーザーの間で問題のゲームとみられているのは「呪術覚醒：呪いの力」というアプリ。Google Playではデベロッパー名が異なる2つの同名アプリが存在し、いずれも呪術廻戦とみられる素材を使用している。 一方、App Storeでは「呪術覚醒」というアプリは確認できないものの、同じアイコンを使用した「特級呪術師」というアプリなどがあった。これらのアプリは著作権表記がないか、あっても原作者名や集英社の名前が入っていない。 製作委員会は「上記ゲームアプリケーションにおける『呪術廻戦』関連コンテンツの素材使用、また、『呪術廻戦</description>
    </item>
    <item>
      <title>「AIで作ったやつも表彰されるのかぁ」という声が生々しい…『探偵！ナイトスクープ』で放送された「AIに頼りすぎる12歳の娘」が神回だと話題に</title>
      <link>https://togetter.com/li/2643026</link>
      <pubDate>2025/12/26 12:45</pubDate>
      <description>この連載について これまでどの時代でも、時代に適応した者だけが生き残ってきました。 テクノロジーの急速な進化、経済見通しの不透明さ、地政学リスクの顕在化、そして前例なき気候変動――。これまでの経験や常識が通用しにくいこの時代は、まさに「新しい乱世」と言えるでしょう。 今、企業に求められているのは、混迷の中を生き抜いていくために必要な次の一手を見極める力です。 そのための羅針盤となるのが、経営とビジネスを根本から変革し得るエンタープライズITなのです。 本連載では、アイ・ティ・アールの入谷光浩氏（シニア・アナリスト）がエンタープライズITにまつわるテーマについて、その背景を深掘りしつつ全体像を分かりやすく解説します。「新しい乱世」を生き抜くためのITの羅針盤を、入谷氏とともに探っていきましょう。 生成AIの進化に加え、AIエージェントの実用化が現実のものになりつつあります。AIは、文章生成や</description>
    </item>
    <item>
      <title>「AIフェスティバル」は単なる技術展示会ではない、“本気のAIで遊ぶ大人”の背中を見せてくれる／AIコミュニティを醸成する「AIの文化祭」は2026年、新たなスタートラインへ【特集・集中企画】</title>
      <link>https://forest.watch.impress.co.jp/docs/special/2073746.html</link>
      <pubDate>2025/12/26 09:15</pubDate>
      <description>はじめに 本記事は、クラスメソッド AI駆動開発 Advent Calendar 2025の最終日の記事になります。 2025年は、AI駆動開発が本格的に始まった年でもあったと思います。生成AIによる開発プロセスの変革、すなわちAI駆動開発（AI-Driven Development: AIDD）は、一部のアーリーアダプターによる「実験」から、企業の競争力を左右する「標準装備」へとフェーズが変わってきました。 しかし、未だ多くの現場では、個人の活用や、検討段階に留まっている会社もあるのではないでしょうか。AI駆動開発は、個人の生産性向上だけでなく、全社で推進し、開発文化そのものをアップデートすることに本質があります。 本記事では、AI駆動開発を全社に浸透させ、組織の力に変えるための具体的な指針をクラスメソッドでの実践も踏まえて解説させていただきます。 1. 【組織】トップダウンとボトムアッ</description>
    </item>
    <item>
      <title>GitHub Copilot Chat の Ask/Edit/Agent モードをコードレベルで理解して使い分ける</title>
      <link>https://zenn.dev/openjny/articles/5487004a195051</link>
      <pubDate>2025/12/26 21:41</pubDate>
      <description>私流の表現をするなら「多くの問題は解かれるのを待っている状態」です。生成AIにはすでに多くの問題を解くケイパビリティがあり、問題のほうが解かれるのを待っています。ボトルネックはAIの地頭ではなく、AIにどうやって仕事の仕方を教えるか、という我々の方にあります。 この記事では、この課題を解決する実践的手法「AI BPO」について解説します。 なおAI BPOに関しては下記記事にて、今年の4月にも言及していますが、この1年の学びを入れて更にブラッシュアップしたものが本記事になります。 AI BPO -AIエージェント時代のスタンダードなビジネスモデルAI BPOとはAI BPO（AI Business Process Outsourcing）とは、AIエージェントが業務を自律的に実行し、人が確認・修正した最終アウトプットを返すサービス形態です。 LayerXでは、Ambient Agent（ア</description>
    </item>
    <item>
      <title>【TOEIC600→875】仕事終わり1日1時間×3ヶ月で270点伸ばした“本当に効いたAI活用勉強法” - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/shotaloss/items/3542e1d186e888c0482f</link>
      <pubDate>2025/12/26 13:35</pubDate>
      <description>AIコーディング前提の開発プロセスを仕組み化 はじめまして。松尾研究所の中川です。 AIコーディングを前提に、提案から開発・運用までを一気通貫で進めるスタイルは増えつつあります。弊社のプロジェクトでも、AIコーディングは単なる「補助」ではなく、開発プロセスの中核として扱われる場面も多くなってきました。 私も小規模体制で開発速度と品質を両立するために、Claude Codeの運用における 並列化・プロンプト運用・レビュー自動ループ・ナレッジ一元化・インストラクション（Skills） の5点を“仕組み”として作っています。 この記事では、Claude Code中心のAIコーディング手法をまとめます。 開発対象 Claude Codeの実務運用で開発したWebアプリ構成です。 フロントエンド： React + Vite + TypeScript バックエンド： FastAPI 非同期処理ワーカー</description>
    </item>
    <item>
      <title>【山田祥平のRe:config.sys】 30年分のメールを集めたらローカルAI処理には絶望的な量だと言われて途方に暮れながら2025年が終わる</title>
      <link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/column/config/2074919.html</link>
      <pubDate>2025/12/27 08:06</pubDate>
      <description>備考独断で決めた為おかしいのある前提で 「三大」「教えて」「ネタがすぎるやつ」「挙げてけ」「政治」は除外 増田の皆さま、良いお年を リンクランキングNoはてブ数リンク11610絶対に怒らない人の思考の仕方を教えてもらった話21435男がキャバクラに行く意味がわかった31242転職したら話し相手がいなかったんだけど41211東大卒だけど、チームみらいは苦手だ。51086人生単位で見て買ってよかったもの61049エンジニアってなんか性格悪い人多くね？7992おっさんどもに告ぐ。頼むから知り合い程度の独身女性を何回も食事に誘...8900 労働基準監督官だった頃の思い出9900 卒論指導してるんだが、色々ともう難しいかもしれない10898 ヤリチンを始めて、やめた11894 35歳 健康診断オールAだったけど脳梗塞で障害が残ったよ12883 ある日起きたら、片耳の聴力を失った話13882 仕事終</description>
    </item>
    <item>
      <title>ブクマカ「AIが書いたか人間が書いたかなんでどうでも良くね？お気持ち？」←これ</title>
      <link>https://anond.hatelabo.jp/20251227082315</link>
      <pubDate>2025/12/27 08:37</pubDate>
      <description>Podcast こんにちは、Amebaのデザインシステム「Spindle」でテックリードをしている原 (@herablog) です。 本記事では「Spindle 2025」と題し、今年の変化と具体的な取り組みを振り返ります。 ※ 本文は2025年時点の活動を振り返った内容のため、現在の状況とは一部異なる場合があります。 2024年から2025年への変化 2024年までの Spindle は、「人と人の協業」を軸に、ブランドガイドラインやデザイントークン、UIライブラリを整備してきました。特に UI ライブラリでは、デザイナーとエンジニアが Design Doc を共に作り、実装・運用まで進めることで、職種をまたいだコミュニケーションの円滑化に注力してきました。 2025年からは、この流れに AI が本格的に加わりました。要件整理や事例収集、デザイン案や命名支援、Design Doc のドラ</description>
    </item>
    <item>
      <title>法廷のあの「高い場所」にいる奴ら、全員AIに変えてくれ</title>
      <link>https://anond.hatelabo.jp/20251226210222</link>
      <pubDate>2025/12/26 21:03</pubDate>
      <description>AIコードエディタを手掛ける米Cursorの共同創業者でCEOのマイケル・トゥルエル（25）は、いわゆる「バイブコーディング」への過度な依存に警鐘を鳴らした。米Fortuneが12月25日（現地時間）付の記事で報じた。 同氏は、「バイブコーディングとは、AIを使ったコーディング手法を指し、目を閉じてコードを全く見ずに、AIにただプロダクトを作るように指示するだけです」と語り、こうしたAIに全てを任せてコードの中身を確認しない開発手法は、コードの論理構造がブラックボックス化する「不安定な基盤」を積み重ねることになり、規模が大きくなるにつれて「やがて崩れ始める」と述べた。 トゥルエル氏は、Fortune主催の「Fortune Brainstorm AI」カンファレンスで、生成AIの登場によってプログラミングの在り方が大きく変化していると説明した。AIにエンドツーエンドの作業を依頼できる場面は増</description>
    </item>
    <item>
      <title>仕事を断れない優しい人が自分を守りながら働くための仕事整理術を解説した書籍が発売／『ヒトもAIも仕事は“引き受け方”が9割　断らずに信頼されるための仕事整理術』【Book Watch/ニュース】</title>
      <link>https://forest.watch.impress.co.jp/docs/bookwatch/news/2073014.html</link>
      <pubDate>2025/12/24 17:37</pubDate>
      <description>新規事業って、どうすれば上手くいくのかわからない。 これは、僕だけじゃなく、スタートアップの代表も、事業責任者も、多くの人が抱えている普遍的なモヤモヤではないかと思います。 僕はいま、自身2度目の起業となるAlgomaticというスタートアップで、仲間と一緒に新規事業を同時多発的に立ち上げています。 もちろん、その中には失敗もたくさんありますが、昨年度は、営業AIエージェント「アポドリ」や、採用AIエージェント「リクルタAI」や、小さな検証も含めると12個のサービスをリリースしました。 なぜこのスピードで、事業の種を作れているのか。 それは、僕が最初に起業した会社での「ある失敗と気づき」が、今の僕の行動指針になっているからです。 「新規事業のセンスないと思う」1社目の会社で新しい事業をつくろうとしていたとき、僕は「新規事業のセンスがない」と言われたことがありました。 当時、人材領域でサービ</description>
    </item>
    <item>
      <title>楽天モバイルがついに1000万回線を突破、三木谷会長「単なる通過点、次は衛星とAIで世界を変える」</title>
      <link>https://k-tai.watch.impress.co.jp/docs/news/2074558.html</link>
      <pubDate>2025/12/25 19:22</pubDate>
      <description>Web エンジニアが JavaScript で AI Agent を作る / JSConf JP 2025 sponsor session</description>
    </item>
    <item>
      <title>【Google Gemini】Gemのカスタム指示のベストプラクティス</title>
      <link>https://zenn.dev/mavericks/articles/creating-custom-gems-with-gemini</link>
      <pubDate>2025/12/25 08:49</pubDate>
      <description>AIアクセラレータを開発する半導体企業のGroqが、Groqの推論技術に関してNVIDIAと非独占ライセンス契約を締結したと発表しました。この契約の一貫として、Groqの創設者兼CEOであるジョナサン・ロス氏やサニー・マドラ社長をはじめとするGroqの主要幹部はNVIDIAに合流します。 Groq and Nvidia Enter Non-Exclusive Inference Technology Licensing Agreement to Accelerate AI Inference at Global Scale | Groq is fast, low cost inference. https://groq.com/newsroom/groq-and-nvidia-enter-non-exclusive-inference-technology-licensing-agreem</description>
    </item>
    <item>
      <title>GitHub - openai/skills: Skills Catalog for Codex</title>
      <link>https://github.com/openai/skills</link>
      <pubDate>2025/12/26 06:48</pubDate>
      <description>OpenAIがChatGPT向けに、「Skills」と呼ばれる新機能のテストを実施していることが報じられました。これはAnthropicがClaudeで提供している同名の機能に類似したもので、特定の能力やワークフロー、あるいは特定の分野に関する知識をAIに教え込むための、フォルダーベースの指示セットです。 OpenAI is reportedly testing Claude-like Skills for ChatGPT https://www.bleepingcomputer.com/news/artificial-intelligence/openai-is-reportedly-testing-claude-like-skills-for-chatgpt/ Skills are also coming to ChatGPT (codename &amp;quot;hazelnuts&amp;quot;), avail</description>
    </item>
    <item>
      <title>自分の中で「録音」の意味が変わった1年 by西田 宗千佳</title>
      <link>https://av.watch.impress.co.jp/docs/topic/pb2025/2073370.html</link>
      <pubDate>2025/12/26 09:11</pubDate>
      <description>Deleted articles cannot be recovered. Draft of this article would be also deleted. Are you sure you want to delete this article? はじめに この記事は「新人にAIを使わせるべきか」というよくある議論に対して、 エンジニア1年目の自分が AIを使っていた時期 と 使わなかった時期 を比較し、 どのような変化があったのかを実体験ベースでまとめた成長記録です。 新人にAIは使わせない方がいいという意見がある一方で、 成長が速くなるのでAIは積極的に使うべきだ、という意見もありますが 今回、この議論について実体験から感じた結論を書いてみます。 ※ちなみに本内容にてProgate BARに登壇しました 【増枠】AIでスキルとキャリアを加速する！- Progate BAR 若</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI BPO - Ambient Agent(アンビエントエージェント) + Human in the Loopで実現するAIエージェントの新標準｜福島良典 | LayerX</title>
      <link>https://comemo.nikkei.com/n/n76970e72afde</link>
      <pubDate>2025/12/26 17:28</pubDate>
      <description>多くの国で、ネットショッピングで届いた商品に不備があった場合には、返品や返金が可能です。 しかし、その「購入者保護」の仕組みを逆手に取った詐欺行為が、いま中国で深刻な問題になっています。 中国では近年、人工知能（AI）を使って商品写真を劣化したように加工し、「壊れて届いた」と偽って返金を求める行為が相次いで報告されています。 果物や衣類、日用品まで幅広い商品が対象となっており、出品者だけでなく、電子商取引（EC）プラットフォーム全体の信頼性を揺るがす事態となっています。 目次 中国で、届いた商品の写真をAIで加工し、粗悪品として返金を求める詐欺が横行AI詐欺による対策は進んでいるのか？AI時代の相互不信の構図とは？ 中国で、届いた商品の写真をAIで加工し、粗悪品として返金を求める詐欺が横行 今回問題になっている詐欺の最大の特徴は、商品そのものではなく、「証拠写真」が偽造されている点にありま</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025　増田文学300</title>
      <link>https://anond.hatelabo.jp/20251227014745</link>
      <pubDate>2025/12/27 02:57</pubDate>
      <description>勉強を始めた当初、模試のスコアは 600点でした。 そこから、仕事終わりに1日1時間の勉強を3ヶ月続け、 TOEIC 875点 を取ることができました！！！ この過程で、TOEICひいては英語力を身につけるための &amp;quot;最強勉強法&amp;quot; がマジで分かっちゃいました。 そこで、本記事ではそのときに辿り着いた勉強法と考え方を共有したいと思います！ そもそもエンジニアにとって英語力は必要なのか エンジニアに英語力が必要な理由は、いくつもあります。 良い技術情報ほど英語で書かれている 価値の高い情報ほど、最初に英語で公開されます。日本語情報は劣化コピーになりがち です。読解力がつくと判断が速く、正確になります。 エンジニア市場は実質「グローバル市場」 高単価な仕事、面白いプロダクトは英語前提 になりやすい(全世界をターゲットにできるため)です。英語ができないだけで、最初から選べない仕事やポジションが増えて</description>
    </item>
    <item>
      <title>「バイブコーディング」は崩壊する？　CursorのCEOが“AI丸投げ開発”に警告</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/aiplus/articles/2512/27/news041.html</link>
      <pubDate>2025/12/27 10:27</pubDate>
      <description>自分以外全部AI版のはてブみたいなの作ったらみんな使ってくれる？ 反対意見もいい感じに生成して、それに対する論破が星を集めて気持ち良くなれるようにしてさ こういうサービスって需要あるんかな</description>
    </item>
    <item>
      <title>書評や要約は「圧縮」ではなく「変換」であり、「変換」に価値がある。 - じゃあ、おうちで学べる</title>
      <link>https://syu-m-5151.hatenablog.com/entry/2025/12/23/111651</link>
      <pubDate>2025/12/23 15:57</pubDate>
      <description>みのもんたさん、ＡＩの姿で「クイズ＄ミリオネア」登場決定　２代目・二宮和也と２ショット実現「みのさんも見届けてほしい」 今年３月１日に８０歳で死去したタレント・みのもんたさんが、来年１月１日放送のフジテレビ系クイズ番組「クイズ＄ミリオネア」（午後５時）にＡＩの姿で登場する。２４日に同局が発表した。「ファイナルアンサー？」という決めセリフで一世を風靡した初代司会者・みのさん。２代目司会者・二宮和也との２ショットが実現する。 「クイズ＄ミリオネア」は２０００年から２００７年までレギュラー放送され、その後１３年まで不定期で特番放送された伝説のクイズ番組。司会者・みのもんたさんの決めゼリフ「ファイナルアンサー？」で一世風靡（ふうび）した。賞金１０００万円を懸けた挑戦者がみのさんと対峙し、張り詰めた空気の中で１問ずつクリアしていくというもの。挑戦者がやっとの思いで答えを決めた時、絶妙な“間”と“沈黙</description>
    </item>
    <item>
      <title>Windows 11、C/C++を全面撤廃しRust化 - Microsoftが全社で移行</title>
      <link>https://news.mynavi.jp/techplus/article/20251225-3860427/</link>
      <pubDate>2025/12/25 10:38</pubDate>
      <description>EU＝ヨーロッパ連合がSNSの運営企業などに対し偽情報などへの対策を求める中、アメリカのトランプ政権は運営企業への検閲に関わったとしてEUの元高官らの入国を禁止すると明らかにしました。EUによるデジタ…</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI Agent Tool のためのバックエンドアーキテクチャを考える #encraft</title>
      <link>https://speakerdeck.com/izumin5210/encraft-22</link>
      <pubDate>2025/12/24 14:23</pubDate>
      <description>AIは間違うのになぜ使うのか 「ChatGPTの回答は必ずしも正しいとは限りません。重要な情報は確認するようにしてください」。 ChatGPの入力欄の下には、そう書かれている。Claudeにも、Geminiにも、同じような注意書きが掲げられている。最新モデルであるGPT-5.2 Thinkingは「GPT‑5.1 Thinking と比べてハルシネーションの発生が少なくなっています」といい、少なくとも1つのエラーを含む応答は8.8%から6.2%に減少したらしい。これを高いと見るか低いと見るかは人によるだろうが、結果が間違うことを明示しながら料金を取るサービスというのもなかなか珍しい。なぜ僕らは堂々と嘘を吐くAIに課金しているのだろうか。 実のところ、多くの人は「正解」を求めてAIを使っているわけではない。無料プランで十分だと考えている人も多いし、前回の記事でも書いた通り一部のユーザーは、A</description>
    </item>
    <item>
      <title>エンジニア採用・組織づくりのトレンド予測2026〜大手もAI活用で採用強者に、生産性のジレンマ、AI疲れ対策など〜｜山田裕一朗（CEO at Findy Inc.）</title>
      <link>https://note.com/yuichiro826/n/n6338ef1df6b5</link>
      <pubDate>2025/12/26 10:45</pubDate>
      <description>こんにちは！Ai Workforce事業部FDEの恩田（さいぺ）です。 7月にFDE（Forward Deployed Engineer）の募集を開始し、早半年が経過しようとしています。本記事では、FDE組織の募集を開始してから現在までをふりかえりつつ、2026年のFDEやLLMについて、組織・技術の両面から綴ってみたいと思います。 tech.layerx.co.jp FDEの募集を始めたのは今年7月なのですが、この半年で突然生まれた職種というわけでなく、その原型はLayerXの創業当時まで遡ります。LayerXでは祖業のBlockchain時代から当時のCTOがお客さまのところに足繁く通ってきました。また、三井物産さまとのジョイントベンチャーである三井物産デジタル・アセットマネジメントにはCTOクラスのメンバーをはじめ、複数のメンバーがフルコミットしています。私自身、LayerXでBlo</description>
    </item>
    <item>
      <title>“AI前提世界”でSIerは生き残れるか？　ITRアナリストが読み解く「2026年の注目テーマ」【前編】</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/enterprise/articles/2512/26/news034.html</link>
      <pubDate>2025/12/26 08:50</pubDate>
      <description>ソフトバンクなどが進める次世代メモリー開発に富士通が加わる。国や理化学研究所も開発を支援する。メモリーは人工知能（AI）やスーパーコンピューターの普及に欠かせない。米インテルや東京大学の技術を使って2027年度に実用化にめどをつけ、29年度に量産可能な体制の構築を目指す。民間生産撤退で散逸した知見を再結集して世界への普及に道筋を付ける。ソフトバンクが新設した開発会社「SAIMEMORY（サイメ</description>
    </item>
    <item>
      <title>[AtCoder Conference 2025] LLMを使った業務AHCの上⼿な解き⽅</title>
      <link>https://speakerdeck.com/terryu16/atcoder-conference-2025-llmwoshi-tutaye-wu-ahcnoshang-najie-ki</link>
      <pubDate>2025/12/25 22:39</pubDate>
      <description>『探偵！ナイトスクープ』の放送で、AIに宿題や標語の作成を任せる12歳の娘が登場。標語は表彰もされていた。AI依存で自分で考える力が衰える懸念と、審査側の審美眼や子どもの失望を招く可能性が指摘され、話題となった。</description>
    </item>
    <item>
      <title>【2025年版】無料でAIを学べる「公開資料・動画」12選　基本から活用法まで幅広く</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/aiplus/articles/2512/26/news055.html</link>
      <pubDate>2025/12/26 14:16</pubDate>
      <description>2024年2月、大手調査会社ガートナーが「2026年までに生成AIの影響で従来の検索エンジンによる検索数は25%減少する」という予想を出しました。 www.gartner.com この調査は広く話題になり、様々な場所で検索エンジンの危機の根拠として引用されましたので、記憶にある人も多いのではないでしょうか。 予言された2026年まであとわずかです。実際にはどうなったでしょうか？ ・・・予言は大ハズレだったようです。 Datos社の米国での大規模調査を元にした集計によると、従来型検索は減少どころか、増加傾向にあるという結果でした。 New Research: 20% of Americans use AI tools 10X+/month, but growth is slowing and traditional search hasn&amp;#39;t dipped - SparkToro New R</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI駆動開発のススメ方〜クラスメソッドの実践を添えて〜 | DevelopersIO</title>
      <link>https://dev.classmethod.jp/articles/aidd-practice-classmethod/</link>
      <pubDate>2025/12/26 09:39</pubDate>
      <description>【 クリスマスカード 2025 by ChatGPT- ポポロ広場、ローマ 】 今年はAIの発展に目を見張る一年だった。自分の仕事での生産性は最低でも３倍にはなったと思う。恒例のクリスマスカードも写真からＡＩ生成で作ることに。せっかくなのでメインで使っているGoogle Gemini Proと ChatGPT、 X（旧Twitter）のGrokで、同じ写真からどのようにクリスマスカードに作ってくるのか興味があったので試してみることに。課金して使っているのはGemini Pro（画像エンジンはNano Banana Pro）のみ。冒頭はChatGPT。去年に比べて飛躍的に進化したのがわかる。以下がオリジナル： 同じ写真で Google Gemini Nano Banana Pro（ポポロ広場）： 同様にXのGrok（ポポロ広場）： ポポロ広場の写真題材ではChatGPTが一番良いものができた</description>
    </item>
    <item>
      <title>Goで作るセキュリティ分析LLMエージェント</title>
      <link>https://zenn.dev/mizutani/books/sec-agent-book</link>
      <pubDate>2025/12/26 17:26</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/e5e3205d6ba75da497071c460f5b89d2fa79ecec/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fforest.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fwf%2Flist%2F2073%2F746%2F1.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>Claude Code中心のAIコーディング運用：実務で効いた5つの型</title>
      <link>https://zenn.dev/mkj/articles/868e0723efa060</link>
      <pubDate>2025/12/26 18:28</pubDate>
      <description>多くの国で、ネットショッピングで届いた商品に不備があった場合には、返品や返金が可能です。 しかし、その「購入者保護」の仕組みを逆手に取った詐欺行為が、いま中国で深刻な問題になっています。 中国では近年、人工知能（AI）を使って商品写真を劣化したように加工し、「壊れて届いた」と偽って返金を求める行為が相次いで報告されています。 果物や衣類、日用品まで幅広い商品が対象となっており、出品者だけでなく、電子商取引（EC）プラットフォーム全体の信頼性を揺るがす事態となっています。 目次 中国で、届いた商品の写真をAIで加工し、粗悪品として返金を求める詐欺が横行AI詐欺による対策は進んでいるのか？AI時代の相互不信の構図とは？ 中国で、届いた商品の写真をAIで加工し、粗悪品として返金を求める詐欺が横行 今回問題になっている詐欺の最大の特徴は、商品そのものではなく、「証拠写真」が偽造されている点にありま</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spindle 2025: AI エージェント × デザインシステムで変わる Web 開発 | CyberAgent Developers Blog</title>
      <link>https://developers.cyberagent.co.jp/blog/archives/60944/</link>
      <pubDate>2025/12/26 15:33</pubDate>
      <description>勉強を始めた当初、模試のスコアは 600点でした。 そこから、仕事終わりに1日1時間の勉強を3ヶ月続け、 TOEIC 875点 を取ることができました！！！ この過程で、TOEICひいては英語力を身につけるための &amp;quot;最強勉強法&amp;quot; がマジで分かっちゃいました。 そこで、本記事ではそのときに辿り着いた勉強法と考え方を共有したいと思います！ そもそもエンジニアにとって英語力は必要なのか エンジニアに英語力が必要な理由は、いくつもあります。 良い技術情報ほど英語で書かれている 価値の高い情報ほど、最初に英語で公開されます。日本語情報は劣化コピーになりがち です。読解力がつくと判断が速く、正確になります。 エンジニア市場は実質「グローバル市場」 高単価な仕事、面白いプロダクトは英語前提 になりやすい(全世界をターゲットにできるため)です。英語ができないだけで、最初から選べない仕事やポジションが増えて</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wikipediaより優秀と宣伝する「Grokipedia」。Grokがファクトチェック</title>
      <link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/2058551.html</link>
      <pubDate>2025/10/28 14:40</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/784f1bc6f78a537173842b5421f85436489ef542/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FCrdbsmjL0G4%2Fhqdefault.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>xAI、AI版Wikipedia「Grokipedia」を立ち上げ</title>
      <link>https://www.watch.impress.co.jp/docs/news/2058995.html</link>
      <pubDate>2025/10/29 15:03</pubDate>
      <description>xAI「Grokipedia」始動か？──イーロン・マスク、AIによる再構成でWikipedia超えの知識基盤構築を宣言 イーロン・マスクがAIスタートアップxAI社のチャットボットGrokを活用した「Grokipedia」というWikipedia代替プラットフォームの開発を示唆した。Grokはsynthetic corrections（合成修正）という手法を用いて、Wikipedia、書籍、ウェブサイトから収集した情報の不正確さを自動検出し、エラーやバイアスを取り除いた記事に書き直す。イーロン・マスクは2022年に「不況」の定義をめぐる編集論争でWikipediaをバイアスがあると批判し、2023年には創設者Jimmy Walesと中立性について衝突するなど、長年Wikipediaに不満を抱いてきた。一方、2024年の研究では、チャットボットは複雑な質問への回答や正確な参照の引用に課題が</description>
    </item>
    <item>
      <title>Web 標準動向 2025年12月版</title>
      <link>https://zenn.dev/cybozu_frontend/articles/web_standards_trends_202512</link>
      <pubDate>2025/12/25 07:36</pubDate>
      <description>Gemini Enterprise 徹底解説！Gemini 3 で実現する Agentic AI の企業実装 こんにちは、Google の AI「Gemini（ジェミニ）」公式 note 編集部です。 多くの企業で生成 AI の導入が進みましたが、現場からはこんな声も聞こえてきます。「チャットボットは便利だけど、業務プロセス全体が変わったわけではない」「結局、AI で作った文章をコピペして、別のシステムに登録する手作業が残っている」。 もし日々の業務が「チャット → コピペ → 手作業」で止まっているなら、そこにはまだ改善の余地があります。 次に求められるのは、単に対話するだけの AI から、実際の業務プロセスを自律的に実行する「Agentic AI（エージェント型 AI）」への進化です。 今回は、最新モデル Gemini 3 の登場によってその能力がさらに加速した、Google の組織用</description>
    </item>
    <item>
      <title>「呪術廻戦」の“パクリゲー”出現で製作委員会が注意喚起　素材の無断使用に「厳正に対処する」</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/news/articles/2512/25/news108.html</link>
      <pubDate>2025/12/25 19:50</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/ce8f82d0cb31814cae6cf6a3b55e40b5dff18d46/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fpc.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fpcw%2Flist%2F2074%2F307%2F1.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>ソフトバンクのAIメモリー開発、富士通が参画　省電力で国産復活狙う - 日本経済新聞</title>
      <link>https://www.nikkei.com/article/DGXZQOUC05AXO0V00C25A6000000/</link>
      <pubDate>2025/12/26 09:52</pubDate>
      <description>エンジニア採用・組織づくりのトレンド予測2026〜大手もAI活用で採用強者に、生産性のジレンマ、AI疲れ対策など〜 生成AIの進化スピードについていけるか、開発組織のAI対応がCTOだけでなくCEOのイシューにAI活用の中でも最も進化が早い領域がエンジニアが担うコーディング領域ではないでしょうか。日進月歩の言葉通り、新しいツールの誕生、進化を含めてすごいスピードで進んでいます。 先日、Findyが主催したAI Engineering Summit Tokyo 2025で登壇したCursorのVP of Developer ExperienceであるLee氏が講演で語っていた話では、2025年だけで「最も良いツール」が7回変わったとのことでした。 同カンファレンス内で、ZOZOのCTOそのっつさんの登壇セッションでは「社内でできる限り多くのAIツールを使えるようにしており、月によって使われて</description>
    </item>
    <item>
      <title>クリスマスカード 2025 (写真からのAI生成クリスマスカード比較：ChatGPT, Gemini Nano Banana Pro, Grok) - Chiezaru’s diary</title>
      <link>https://chiezaru.hatenablog.com/entry/2025/12/24/203135</link>
      <pubDate>2025/12/24 20:33</pubDate>
      <description>2025年も終わりが近づいてきた。暦の関係上、12月27日から1月4日まで、最大9連休を取って年末年始をゆっくりと過ごす人も多いだろう。一方、まとまった休暇は、猛烈な勢いで進化する生成AI技術や活用法などをキャッチアップする良いタイミングでもある。そこで、企業や団体が無料で公開しているAI関連の資料や動画を紹介する。 今回は、25年にITmedia AI＋で取り上げた記事の中から、12点を紹介する。「大規模言語モデル」（LLM）の基本から、実践的なAIの活用法まで幅広く取り上げた。 まずはここから　LLMについて学ぶ 東京大学の松尾・岩澤研究室が公開しているのは、LLMに関する講義資料だ。LLMの基本的な仕組みに始まり、RAG（検索拡張生成）や事前学習などLLMに関する知識も解説している。資料は、同研究室が24年9月から11月にかけ、「東京大学サマースクール2024」の一環として実施した講</description>
    </item>
    <item>
      <title>購入商品の写真をAIで加工、粗悪品として返金を求める詐欺が横行【中国】 - ナゾロジー</title>
      <link>https://nazology.kusuguru.co.jp/archives/189890</link>
      <pubDate>2025/12/26 14:15</pubDate>
      <description>Goでフルスクラッチ実装したLLMエージェントによって、セキュリティアラート分析を自動化する方法を解説します。LangChainなどのフレームワークを使わず、LLM APIのみを使って実践的なエージェントを構築する手順を基礎から応用まで紹介します。</description>
    </item>
    <item>
      <title>みのもんたさん、ＡＩの姿で「クイズ＄ミリオネア」登場決定　２代目・二宮和也と２ショット実現「みのさんも見届けてほしい」 - スポーツ報知</title>
      <link>https://hochi.news/articles/20251224-OHT1T51002.html</link>
      <pubDate>2025/12/24 11:08</pubDate>
      <description>Deleted articles cannot be recovered. Draft of this article would be also deleted. Are you sure you want to delete this article? この投稿は、私が所属するKDDIテクノロジーで行っているアドベントカレンダーの12月23日分の記事となります。他の記事はこちらです。 本エントリーはGoogleが公開しているNotebookLMを用いて、60ページを超える登壇資料を作成した記録を残したものとなります。取り組みから得られた知見や、苦労した点を共有したくてエントリーさせてもらいました。 なお、本稿は嶋是一個人の見解に基づくものであり、所属団体およびその組織の総意を代表するものではありません。また本文中に引用されている自動生成されたスライドは、生成過程の説明のためのスライドサ</description>
    </item>
    <item>
      <title>「壁打ち」をして「壁」を作ろう</title>
      <link>https://zenn.dev/dress_code/articles/b085b7826f1c56</link>
      <pubDate>2025/12/25 00:05</pubDate>
      <description>今回はLLMから数理最適化ソルバーを呼び出す 数理最適化MCP（ReMIP MCP） とそれを使ったデモを作ったので紹介します。 数理最適化MCPについては、先日開催されたDevFest Tokyo 2025のLTでも紹介しました。 MCPクラインアント側で、以下のように設定すると使えます（実験的に作っている段階なのでnpmパッケージとして公開はしていません）。 { &amp;quot;mcpServers&amp;quot;: { &amp;quot;remip-mcp&amp;quot;: { &amp;quot;command&amp;quot;: &amp;quot;npx&amp;quot;, &amp;quot;args&amp;quot;: [ &amp;quot;-y&amp;quot;, &amp;quot;github:ohtaman/remip-mcp&amp;quot;, &amp;quot;--start-remip-server&amp;quot; ] } } } デモは Streamlit のチャットアプリで、AIに自然言語で依頼すると、自動的に数理最適化問題に定式化して解いてくれるものです。LLMモデルは Gemini、数理最適化のソルバー</description>
    </item>
    <item>
      <title>Elon Musk Could &amp;#39;Drink Piss Better Than Any Human in History,&amp;#39; Grok Says</title>
      <link>https://www.404media.co/elon-musk-could-drink-piss-better-than-any-human-in-history-grok-says/</link>
      <pubDate>2025/12/24 13:18</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>ビジネスパーソンの6割「画像生成AI、週に1回は業務に利用」　アドビ調査</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/aiplus/articles/2512/24/news085.html</link>
      <pubDate>2025/12/24 17:47</pubDate>
      <description>本記事では2025年に特に注目を集めた、5つのAI駆動開発ツールの導入背景や活用事例を、Findy Toolsにお寄せ頂いた69社・82件のレビュー記事を元にまとめました。気になった事例については、各レビュー記事で詳細をご覧いただけます。ツール選定や更なる活用のアイディアとしてご参照いただければ幸いです。 ※ 各ツールの導入企業の声は、Findy Toolsにレビューが投稿された時点の情報になります。予めご了承ください GitHub CopilotGitHub Copilotは、GitHub上のリポジトリ全体を学習したコンテキストに基づき、インラインでのコード補完やチャット回答を行う事が特徴です。2025年のアップデートでは「自動モデル選択（Auto model selection）」機能が導入され、タスクの難易度に応じて最適なモデルが自動で割り当てられます。 VS Code、Visual</description>
    </item>
    <item>
      <title>NVIDIAがAI半導体スタートアップ・Groqとのライセンス契約に合意、契約規模は約3兆円で過去最大の取引か</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20251225-nvidia-buy-groq-for-about-20-billion/</link>
      <pubDate>2025/12/25 11:14</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/efad59a5857d8d07fd2e88954451e7207c5e10d1/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fk-tai.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fktw%2Flist%2F2074%2F558%2F03.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>NVIDIA、推論チップ開発企業Groqとライセンス契約を締結</title>
      <link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/2074307.html</link>
      <pubDate>2025/12/25 12:31</pubDate>
      <description>Gemini Enterprise 徹底解説！Gemini 3 で実現する Agentic AI の企業実装 こんにちは、Google の AI「Gemini（ジェミニ）」公式 note 編集部です。 多くの企業で生成 AI の導入が進みましたが、現場からはこんな声も聞こえてきます。「チャットボットは便利だけど、業務プロセス全体が変わったわけではない」「結局、AI で作った文章をコピペして、別のシステムに登録する手作業が残っている」。 もし日々の業務が「チャット → コピペ → 手作業」で止まっているなら、そこにはまだ改善の余地があります。 次に求められるのは、単に対話するだけの AI から、実際の業務プロセスを自律的に実行する「Agentic AI（エージェント型 AI）」への進化です。 今回は、最新モデル Gemini 3 の登場によってその能力がさらに加速した、Google の組織用</description>
    </item>
    <item>
      <title>AIを禁止して気づいた エンジニアの基礎体力 - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/nakaharayuto/items/cc169738fe1124a7c859</link>
      <pubDate>2025/12/22 09:08</pubDate>
      <description>You signed in with another tab or window. Reload to refresh your session. You signed out in another tab or window. Reload to refresh your session. You switched accounts on another tab or window. Reload to refresh your session. Dismiss alert</description>
    </item>
    <item>
      <title>Claude Codeアドベントカレンダー: 24 Tipsまとめ</title>
      <link>https://zenn.dev/oikon/articles/cc-advent-calendar</link>
      <pubDate>2025/12/26 08:58</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/9be318f20220c4d8235e8f69cc4b9774a8f66c8d/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fav.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Favw%2Flist%2F2073%2F370%2F5.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>FDE募集開始から半年の振り返りと2026年の展望</title>
      <link>https://tech.layerx.co.jp/entry/fde-2025E</link>
      <pubDate>2025/12/26 10:11</pubDate>
      <description>誰が話してる？ AI好きな2人でお届けしています。 ・あやみ（https://x.com/ayami_marketing） ・かずま（https://x.com/books_kazuma） 最新動向をウォッチしている人以外にも、AIを身近に感じられるコンテンツを作りたいと思いPodcastを始めました。 エピソードの内容を記事にしてお送ります。 NotebookLMは多機能になりすぎた 今回はNotebookLMの後編です。 前回は基本的な使い方やGeminiとの使い分けについて話しましたが、今回は具体的な機能の総ざらいと、私たちの実際のユースケースを紹介していきます。 最近のNotebookLMはちょっと多機能になりすぎていて、いろんなことができるようになっています。これを機にぜひ整理して、改めて使いこなしてもらえればと思います。 NotebookLMの基本構造：ノートとソース まず基本</description>
    </item>
    <item>
      <title>検索の減少・SEO死亡説は誤り 多くのデータで探るSEOと検索エンジンの今とこれから - Web &amp;gt; SEO</title>
      <link>https://webweb.hatenablog.com/blog/seo/search-2025</link>
      <pubDate>2025/12/26 14:25</pubDate>
      <description>エンジニア採用・組織づくりのトレンド予測2026〜CEO/CTOが&amp;quot;AI活用推進&amp;quot; vs&amp;quot;生産性が上がらない組織&amp;quot;のジレンマと戦う1年〜 生成AIの進化スピードについていけるか、開発組織のAI対応がCTOだけでなくCEOのイシューにAI活用の中でも最も進化が早い領域がエンジニアが担うコーディング領域ではないでしょうか。日進月歩の言葉通り、新しいツールの誕生、進化を含めてすごいスピードで進んでいます。 先日、Findyが主催したAI Engineering Summit Tokyo 2025で登壇したCursorのVP of Developer ExperienceであるLee氏が講演で語っていた話では、2025年だけで「最も良いツール」が7回変わったとのことでした。 同カンファレンス内で、ZOZOのCTOそのっつさんの登壇セッションでは「社内でできる限り多くのAIツールを使えるようにしてお</description>
    </item>
    <item>
      <title>「新規事業のセンスない」と言われた僕が、初めてARR1億円を超えたときの話｜大野峻典 | Algomatic CEO</title>
      <link>https://note.com/ono_shunsuke/n/n44019b9c661f</link>
      <pubDate>2025/12/25 12:19</pubDate>
      <description>はじめに メリークリスマス！🎄 Tabelog Advent Calendar 2025、アンカーの25日目を担当します。 食べログカンパニー長の鴻池です。 今年は「食べログ20周年 食べログのこれまでと、これからの未来」をテーマに、25日間にわたって様々な記事をお届けしてきました。 2005年のサービス開始から20年。 赤ん坊が成人するほどのこの長い月日の中で、食べログは日本の外食シーンを支えるサービスとして成長してきました。 最終日となる今回は、改めて私たちが歩んできた「泥臭い」道のりと、現在進行形で取り組んでいるインバウンド事業の急成長、そしてそれらの資産をすべて注ぎ込んで挑む「AI時代の食べログ」について語らせてください。 1. 「予約」の裏側にある、徹底して泥臭いカルチャー 食べログの歴史を振り返ると、フェーズは大きく2つに分かれます。 前半は「失敗しないお店選び」を支援する、</description>
    </item>
    <item>
      <title>Agent Skills 元年なのでオープンスタンダードになった Agent Skills について調べて使ってみた | DevelopersIO</title>
      <link>https://dev.classmethod.jp/articles/agent-skills-2025-standardized-overview/</link>
      <pubDate>2025/12/25 06:03</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/98ae03ca30c4337201fc73de9906e71300c18a5b/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fforest.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fwf%2Flist%2F2073%2F815%2Fimage1.png');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>トランプ政権 EU元高官ら入国禁止 デジタル規制けん制ねらいか | NHKニュース</title>
      <link>https://news.web.nhk/newsweb/na/na-k10015013181000</link>
      <pubDate>2025/12/25 08:20</pubDate>
      <description>「アマプラ」2026年1月の新着作品が一挙発表。実写ドラマ版『ゴールデンカムイ』や『ジョン・ウィック』シリーズのスピンオフ作など注目タイトルがズラリ 『ドラクエX』最新追加パッケージ『時空の迷い子たち オンライン』が2026年6月25日に発売決定！バージョン1〜8までのタイトルを収録したDL専用『オールインワンパッケージ version 1-8』や、堀井雄二氏からの“手紙”付きグッズボックスも同日より発売</description>
    </item>
    <item>
      <title>プレゼン資料作成はどこまでAIに任せられるのか。Gemini、NotebookLM、ChatGPTを組み合わせ、構成からデザイン、PowerPoint化までを検証（東洋経済オンライン） - Yahoo!ニュース</title>
      <link>https://news.yahoo.co.jp/articles/fbecc27b7ea62e9bf6bbcdb2b08e3e08cd6b34ce</link>
      <pubDate>2025/12/25 12:15</pubDate>
      <description>Hidekazu Konishi Hidekazu Konishi (小西秀和) is a prominent Japanese cloud architect and AWS expert, renowned as the six-time consecutive recipient from 2020 to 2025 of both the Japan AWS Top Engineer and Japan All AWS Certifications Engineer awards, earning him special recognition at AWS Summit Japan 2025 for his sustained technical excellence and contributions to Amazon Web Services (AWS) in Japan.[</description>
    </item>
    <item>
      <title>【保存版】NotebookLMの全機能を解説。スライドも分析も1ツールで</title>
      <link>https://newspicks.com/news/15743707/body/</link>
      <pubDate>2025/12/25 17:09</pubDate>
      <description>Deleted articles cannot be recovered. Draft of this article would be also deleted. Are you sure you want to delete this article? はじめに この記事は「新人にAIを使わせるべきか」というよくある議論に対して、 エンジニア1年目の自分が AIを使っていた時期 と 使わなかった時期 を比較し、 どのような変化があったのかを実体験ベースでまとめた成長記録です。 新人にAIは使わせない方がいいという意見がある一方で、 成長が速くなるのでAIは積極的に使うべきだ、という意見もありますが 今回、この議論について実体験から感じた結論を書いてみます。 ※ちなみに本内容にてProgate BARに登壇しました 【増枠】AIでスキルとキャリアを加速する！- Progate BAR 若</description>
    </item>
    <item>
      <title>Elasticsearchにおける日付範囲検索時の落とし穴 - Taste of Tech Topics</title>
      <link>https://acro-engineer.hatenablog.com/entry/2025/12/25/120000</link>
      <pubDate>2025/12/24 16:04</pubDate>
      <description>Findyでは2025年11月に「エンジニアのキャリア・AIに関するアンケート」調査を実施しました。 この記事では、毎回多くの方に反響をいただく内容を抜粋して、その内容をお伝えさせていただきます。 なお、調査レポートの全文は、Findy内の「メディア」ページからご覧いただけます。このブログで触れていない内容もたくさんありますので、ぜひご覧ください！ エンジニアが使っているコーディングAIランキング（2025年・冬）まず、2025年のエンジニアリング業界といえば、Coding Agentの利用が爆発的に普及した1年でした。昨年から利用が活発だったGitHub Copilotに加えて、Claude CodeやCodex, AWS Kiro など新たなツールが登場した結果、2025年初冬時点でのエンジニアの利用率は以下のようになりました。 結果は、引き続きGitHub Copilotの利用率が高</description>
    </item>
    <item>
      <title>LLMは数理最適化がおおたまんよりも得意...かも？</title>
      <link>https://zenn.dev/ohtaman/articles/opt-mcp-and-demo</link>
      <pubDate>2025/12/24 16:34</pubDate>
      <description>みのもんたさん、ＡＩの姿で「クイズ＄ミリオネア」登場決定　２代目・二宮和也と２ショット実現「みのさんも見届けてほしい」 今年３月１日に８０歳で死去したタレント・みのもんたさんが、来年１月１日放送のフジテレビ系クイズ番組「クイズ＄ミリオネア」（午後５時）にＡＩの姿で登場する。２４日に同局が発表した。「ファイナルアンサー？」という決めセリフで一世を風靡した初代司会者・みのさん。２代目司会者・二宮和也との２ショットが実現する。 「クイズ＄ミリオネア」は２０００年から２００７年までレギュラー放送され、その後１３年まで不定期で特番放送された伝説のクイズ番組。司会者・みのもんたさんの決めゼリフ「ファイナルアンサー？」で一世風靡（ふうび）した。賞金１０００万円を懸けた挑戦者がみのさんと対峙し、張り詰めた空気の中で１問ずつクリアしていくというもの。挑戦者がやっとの思いで答えを決めた時、絶妙な“間”と“沈黙</description>
    </item>
    <item>
      <title>新卒3年目が、AIフル活用で設計力が爆あがりした話</title>
      <link>https://zenn.dev/ourly_tech_blog/articles/9301cc0acdd09c</link>
      <pubDate>2025/12/24 21:46</pubDate>
      <description>皆さんこんにちは。 Acroquest のデータサイエンスチーム「AcroYAMALEX」を率いるチームリーダー、@tereka114です。 AcroYAMALEX では、コンペティション参加・自社製品開発・技術研究に日々取り組んでいます。チーム紹介はこちら。 本記事は、「学習推論ライブラリ・フレームワーク Advent Calendar 2025」の25日目です。 qiita.com LLMは相変わらず新しいモデルが登場し世間を賑わせています。 しかし、モデル自体が重く、計算時間がかかります。そのため、LLMの推論では計算速度が重要となります。 「vLLM」では、LLMを効率的に推論する技術を用いて、推論の高速化を実現してきました。 ※以前、本ブログでも次の記事で「vLLM」による高速化について紹介しました。 acro-engineer.hatenablog.com 今回は「vLLM」と</description>
    </item>
    <item>
      <title>ディズニーとOpenAIが提携、日本のIPはどうなる？【生成AIストリーム】</title>
      <link>https://forest.watch.impress.co.jp/docs/serial/aistream/2073815.html</link>
      <pubDate>2025/12/24 18:01</pubDate>
      <description>はじめに メリークリスマス！🎄 Tabelog Advent Calendar 2025、アンカーの25日目を担当します。 食べログカンパニー長の鴻池です。 今年は「食べログ20周年 食べログのこれまでと、これからの未来」をテーマに、25日間にわたって様々な記事をお届けしてきました。 2005年のサービス開始から20年。 赤ん坊が成人するほどのこの長い月日の中で、食べログは日本の外食シーンを支えるサービスとして成長してきました。 最終日となる今回は、改めて私たちが歩んできた「泥臭い」道のりと、現在進行形で取り組んでいるインバウンド事業の急成長、そしてそれらの資産をすべて注ぎ込んで挑む「AI時代の食べログ」について語らせてください。 1. 「予約」の裏側にある、徹底して泥臭いカルチャー 食べログの歴史を振り返ると、フェーズは大きく2つに分かれます。 前半は「失敗しないお店選び」を支援する、</description>
    </item>
    <item>
      <title>他人の投稿画像もAI編集できてしまう。Xの新機能が物議</title>
      <link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/2074427.html</link>
      <pubDate>2025/12/25 15:14</pubDate>
      <description>sponsored ASRock「B850 Challenger WiFi ドスパラ限定モデル」はWi-Fi 7＆PCIe5.0対応でコスパ抜群！ 2.5Gbps有線LANも搭載し最上位CPUも安心 sponsored Backlogの「課題一覧」「ガントチャート」「ボード」を使って業務負荷を平準化しよう 「人手が足りない」は本当？ チーム内でのタスク分担をうまくやる方法 sponsored 「TOKYO Gaming-PC STREET 6」よりパソコンショップSEVENの展示／ステージの模様をレポート！ 「選び方のコツは、ない」 パソコンショップSEVENが語るBTO PCのケース選び方 sponsored Apple Watchユーザーの決定版！ベルキンの3-in-1モバイルバッテリー「BoostCharge Pro 10K」レビュー sponsored “業務用音響機器”と“ネット</description>
    </item>
    <item>
      <title>社内 BigQuery にアクセスして Deep Research してくれるエージェントを作る - Commune Engineer Blog</title>
      <link>https://tech.commune.co.jp/entry/google-adk-bigquery-deep-research</link>
      <pubDate>2025/12/25 13:30</pubDate>
      <description>デザイナーのみなさん、AIを活用していますか？ わたしは調べ物や悩み事の相談など、ひとには話しにくいことをAIに助けてもらうことも多くなりました。 でも、仕事に取り入れるとなると「どうやって活用しよう」「AIにどこまで任せていいの？」など、まだ手探りという方も多いのではないでしょうか。 また、心のどこかで「AIに仕事が奪われるかも」という不安を感じているひともいるかもしれません。 この記事では、わたしがデザイナーとして「AIとどう付き合っているのか」「AIのリアルな活用事例」などをご紹介します。 ※今回の記事はアドビ社のPR企画「みんなのAI活用」に参加して執筆しています。 デザイナーはAIとどう付き合えばいい？近年の AI 技術の発展は目を見張るものがあります。 ますますスピードが加速し、1年前にできなかったことができるように、半年前には、1ヶ月前には・・・と、どんどん進化を続けています</description>
    </item>
    <item>
      <title>RAGが苦手な「膨大な会話データ」を検索可能に</title>
      <link>https://zenn.dev/knowledgesense/articles/c2baff28b7b2fa</link>
      <pubDate>2025/12/25 12:48</pubDate>
      <description>生成AIの発達により、テキストプロンプトを入力するだけで誰でも簡単に画像を生成できるようになりました。一見すると、画像生成AIは多様で自由な表現を生み出せるように思えますが、スウェーデンの研究者らが発表した研究では、AI同士による自律的な生成を繰り返すと最初は多様に見えた画像が最終的にわずか「12種類のスタイル」へと収束してしまう可能性が示されています。 Autonomous language-image generation loops converge to generic visual motifs: Patterns https://www.cell.com/patterns/fulltext/S2666-3899(25)00299-5 AI Image Generators Default to the Same 12 Photo Styles, Study Finds http</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hidekazu Konishi</title>
      <link>https://grokipedia.com/page/hidekazu-konishi</link>
      <pubDate>2025/12/25 18:37</pubDate>
      <description>”AIで人間による人事評価の限界を超える” 生成AIに評価の基盤を任せ、人が事業成長に専念できる人事評価システムを開発 「テクノロジーで人々を適切な医療に案内する」をミッションに掲げるUbie株式会社（本社：東京都中央区、共同代表取締役：阿部吉倫・久保恒太、以下「Ubie」）は、生成AIを活用した新たな評価システムを自社開発し、2026年1月より運用を開始します。本システムでは生成AIが全職種・全社員の日々の業務ログから「客観的な事実」を網羅的に集約し、評価の基礎資料となる活動サマリと評価素案を自動作成します。個人の広範な実績を正確に把握・整理・記憶できるという生成AIの特性を活かすことで、事業成長に資する成果や行動を正しく評価に反映し、公平性と納得感を飛躍的に向上させます。これにより人間が実施するには限界があった評価制度の新たな可能性を広げます。同時に評価プロセスにおける業務負荷を最小化</description>
    </item>
    <item>
      <title>新人AI禁止令と、その結果の答え合わせ - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/WdknWdkn/items/9b7dea889fec59194df5</link>
      <pubDate>2025/12/25 15:57</pubDate>
      <description>「来週の会議までにスライド20枚」「明日の提案資料を今日中に」――。こんな依頼を受けて、白紙のPowerPointを前に固まった経験は誰にでもあるだろう。構成を考え、デザインを整え、図表を配置する。気づけば3時間、4時間と過ぎていく。 【写真で見る】NotebookLMが生成したスライド。ゲーミングデバイスらしい世界観が統一されたビジュアルが完成 この作業、AIに任せられないか。そう考えて試行錯誤した結果、筆者はGoogleのGemini、NotebookLM、ChatGPTを組み合わせる方法にたどり着いた。簡単な指示と約30分の待ち時間で、10枚のスライドが完成する。しかも「とりあえずの叩き台」ではなく、配色もレイアウトも整った状態で出てくる。 ■3つのAIに何を任せるか Geminiには「構成案の作成」と「デザイン仕様の言語化」を頼む。手元にある企画書やプレスリリースを読み込ませて、ス</description>
    </item>
    <item>
      <title>JSConf JP 2025｜サイボウズ株式会社｜大規模プロダクトで実践するAI活用の仕組みづくり</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=CrdbsmjL0G4</link>
      <pubDate>2025/12/25 11:34</pubDate>
      <description>Deleted articles cannot be recovered. Draft of this article would be also deleted. Are you sure you want to delete this article? あっという間に1年が過ぎ去ろうとしています。 今年もGemini(nano banana)/OpenAI/ClaudeによってSREやソフトウェアエンジニアの現場は本当に大きく流れが変わりました。 昨年は補助的なコーディングやデバッグに留まるケースが多かったですが、今では主は生成AIに任せつつ、人間はより上流の役割や最終判断に回ることが多くなりました。 これにより多くのエンジニアリングの現場は体験が向上したと思います。また引き続きそこに対して、企業は大きな投資を実行していくでしょう。 一方で... 開発体験向上に対してどこまで投資してい</description>
    </item>
    <item>
      <title>xAI「Grokipedia」始動か？──イーロン・マスク、AIによる再構成でWikipedia超えの知識基盤構築を宣言</title>
      <link>https://innovatopia.jp/ai/ai-news/67674/</link>
      <pubDate>2025/10/01 19:02</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/c3a542918e2d186bfa16793d4d17e34950f8ad44/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fpc.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fpcw%2Flist%2F2058%2F551%2F01.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>AIと考える Part.2 – 「壁打ち」としてのAI活用</title>
      <link>https://blog.szk.cc/2025/12/25/thinking-with-ai-part2/</link>
      <pubDate>2025/12/26 00:01</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/91c759ba25bc074f841f4a4769a2c9e22f49a50d/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fwww.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fipw%2Flist%2F2058%2F995%2F01.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>｢若者の結婚離れ｣は大ウソ…｢出会いがないからでもモテないからでもない｣彼らが結婚できない本当の理由</title>
      <link>https://president.jp/articles/-/106748</link>
      <pubDate>2025/12/26 00:33</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/efad59a5857d8d07fd2e88954451e7207c5e10d1/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fk-tai.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fktw%2Flist%2F2074%2F558%2F03.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPT、Gemini、Copilot……使い分けの「最適解」は？　2025年の生成AIを総括</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/business/articles/2512/24/news022.html</link>
      <pubDate>2025/12/24 11:16</pubDate>
      <description>はじめに こんにちは。楽楽販売の開発を担当しているuemuraです。 楽楽販売では11月に、初のAI機能をリリースしました。 楽楽販売をご契約いただいたお客様が導入準備をスムーズに進められるように支援する、チャット形式の機能となっています。 プレスリリースはこちら。 本機能の開発PJは楽楽販売にとって（また私自身にとっても） 初のAI機能開発、初のアジャイル×スクラム開発 となっており、新しいこと尽くめでした。 AI機能を開発する難しさもさることながら、アジャイル×スクラム開発にもなかなか苦戦したため、その学びを残しておこうと思います。 目次 体制紹介 どのような流れで開発が進んだか フェーズ1：立ち上がり フェーズ2：仮説ドリブンの機能開発 フェーズ3：品質改善とリリース準備 良くなかった点 自転車操業に陥った インクリメントの品質を担保できていなかった 生成AIによるコーディングとの付</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025年にデザイナーがVibe Codingで作った、個人制作の記録｜Sakino Tomiura</title>
      <link>https://note.com/sakinotomiura/n/n4e4edeb2c95f</link>
      <pubDate>2025/12/23 15:09</pubDate>
      <description>こんにちは、サイオステクノロジーの遠藤です。 クラウドAPIを使わず、手元のノートPCでLLMを動かしたいと思ったことはありませんか？ 2025年現在、軽量で高性能なモデルが続々と登場し、一般的なノートPCでも実用的なLLMを動かせるようになりました。本記事では、ノートPCで動作する主要なローカルLLMモデルを公式ソースをもとに徹底比較し、導入時の注意点まで解説します。 ローカルLLMとは？なぜ今注目されているのか ローカルLLMとは、クラウドサービスを介さず、自分のPC上で直接動作させる大規模言語モデルのことです。利用することで以下のようなメリットを得ることが出来ます。 プライバシー保護: データが外部サーバーに送信されない オフライン利用: インターネット接続なしで利用可能 コスト削減: API利用料が発生しない カスタマイズ性: ファインチューニングや独自の設定が可能 レイテンシ:</description>
    </item>
    <item>
      <title>【AIで時短・効率化】Gemini × NotebookLMで実現するアンケートの「超・自動化」と「本質的分析」のための手順｜知野たける</title>
      <link>https://note.com/life_learning/n/ne7931a7b3ae4</link>
      <pubDate>2025/12/24 05:09</pubDate>
      <description>2025年12月24日 18:00更新 Galen Hunt氏はLinkedinnに補足を追加しています。Hunt氏によると、彼のプロジェクトはあくまでプログラミング言語間での移行を可能にする先行研究を目的としているとのことで、将来的にWindows 11などにRustが全適用されるわけではないと補足説明をしています。 MicrosoftのWindows 11をはじめとする多くのソフトウェアは、1985年に登場した初代WindowsからCおよびC++言語で開発されています。カーネル部分は主にC言語、GUIコンポーネントはC++で記述されていますが、MicrosoftはこのCおよびC++言語で書かれたプログラムについて、AIを使って2030年までにすべてをRustへ書き換えることを目指しているようです。 MicrosoftがWindows 11含むすべてのプログラムからCとC++言語を廃止を</description>
    </item>
    <item>
      <title>Xに画像の“AI加工機能”出現　他人のポストでも、1クリックで画像編集　「最悪なシステム」と物議に（ITmedia NEWS） - Yahoo!ニュース</title>
      <link>https://news.yahoo.co.jp/articles/e7ba0c51c92ed8ee55f40b8013e89a81d5c6a137</link>
      <pubDate>2025/12/25 07:51</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/011903a5b72fff54b1341c11420a894f0a1c6ab7/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Finternet.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fiw%2Flist%2F2074%2F241%2Fyajiuma-watch_1.png');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>NotebookLMのスライド作成機能の斬新な使い方｜IT navi</title>
      <link>https://note.com/it_navi/n/na61970ca1b7e</link>
      <pubDate>2025/12/25 09:57</pubDate>
      <description>はてなブックマークのブックマーク数が多い順に記事を紹介する「はてなブックマーク年間ランキング」の2025年版を発表します。上位トップ100の記事をピックアップしました（集計期間：2024年12月11日～2025年12月10日）。 順位 タイトル 1位 【保存版】親が亡くなったらやること全52項目を解説！一覧チェックシート付き - リハコ 2位 はてなブックマーク20周年 3位 日本で一番わかりやすくてためになる小さな飲食店の始め方 ３００万円でお店をやろう｜林伸次 4位 声明文 - 脳外科医 竹田くん 5位 中小企業のための「生成AI」活用入門ガイド 6位 （内閣総理大臣所感）戦後 80 年に寄せて - 先の大戦の終結から、80 年が経ちました。 この 80 年間、我が国は一貫して、平和国家として歩み、世界の平和と繁栄に力を尽くしてまいりました── 7位 両親の入院と介護と看取りと相続につ</description>
    </item>
    <item>
      <title>ToGの発想のもとに。AI時代に20周年の食べログが指し示す未来 - Tabelog Tech Blog</title>
      <link>https://tech-blog.tabelog.com/entry/advent-calendar-20251225</link>
      <pubDate>2025/12/25 09:32</pubDate>
      <description>皆さんこんにちは。 Acroquest のデータサイエンスチーム「AcroYAMALEX」を率いるチームリーダー、@tereka114です。 AcroYAMALEX では、コンペティション参加・自社製品開発・技術研究に日々取り組んでいます。チーム紹介はこちら。 本記事は、「学習推論ライブラリ・フレームワーク Advent Calendar 2025」の25日目です。 qiita.com LLMは相変わらず新しいモデルが登場し世間を賑わせています。 しかし、モデル自体が重く、計算時間がかかります。そのため、LLMの推論では計算速度が重要となります。 「vLLM」では、LLMを効率的に推論する技術を用いて、推論の高速化を実現してきました。 ※以前、本ブログでも次の記事で「vLLM」による高速化について紹介しました。 acro-engineer.hatenablog.com 今回は「vLLM」と</description>
    </item>
    <item>
      <title>Xに投稿した画像、誰でも“AI編集”簡単に　イラストレーターのX離れが進んでいるとの報告</title>
      <link>https://ascii.jp/elem/000/004/362/4362903/</link>
      <pubDate>2025/12/25 14:24</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/55362fda3d138dd6e1dcecef2ab26d5c13909859/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fpc.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fpcw%2Flist%2F2074%2F365%2F01.png');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>デザイナーは生成AIとどう付き合えばいい？わたしなりの考えとリアルな活用例｜spicagraph</title>
      <link>https://note.com/spicagraph/n/nff6b66491219</link>
      <pubDate>2025/12/25 13:23</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/9feadc7c576aa014138aa0c9d6408a239175be25/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fpc.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fpcw%2Flist%2F2074%2F427%2F01.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>”AIで人間による人事評価の限界を超える” 生成AIに評価の基盤を任せ、人が事業成長に専念できる人事評価システムを開発</title>
      <link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000194.000048083.html</link>
      <pubDate>2025/12/25 16:19</pubDate>
      <description>生成AIの発達により、テキストプロンプトを入力するだけで誰でも簡単に画像を生成できるようになりました。一見すると、画像生成AIは多様で自由な表現を生み出せるように思えますが、スウェーデンの研究者らが発表した研究では、AI同士による自律的な生成を繰り返すと最初は多様に見えた画像が最終的にわずか「12種類のスタイル」へと収束してしまう可能性が示されています。 Autonomous language-image generation loops converge to generic visual motifs: Patterns https://www.cell.com/patterns/fulltext/S2666-3899(25)00299-5 AI Image Generators Default to the Same 12 Photo Styles, Study Finds http</description>
    </item>
    <item>
      <title>開発者体験の指標を定量化したCost to Serve Software（CTS-SW）の紹介 - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/takuma_yoshida/items/b7238c7cab5e1293ef21</link>
      <pubDate>2025/12/25 19:52</pubDate>
      <description>Hidekazu Konishi Hidekazu Konishi (小西秀和) is a prominent Japanese cloud architect and AWS expert, renowned as the six-time consecutive recipient from 2020 to 2025 of both the Japan AWS Top Engineer and Japan All AWS Certifications Engineer awards, earning him special recognition at AWS Summit Japan 2025 for his sustained technical excellence and contributions to Amazon Web Services (AWS) in Japan.[</description>
    </item>
    <item>
      <title>マイクロソフトの新しい日本語入力ソフト「Copilot Keyboard」はキュートで賢い／ベータ版として提供中【レビュー】</title>
      <link>https://forest.watch.impress.co.jp/docs/review/2073660.html</link>
      <pubDate>2025/12/25 08:39</pubDate>
      <description>本記事では2025年に特に注目を集めた、5つのAI駆動開発ツールの導入背景や活用事例を、Findy Toolsにお寄せ頂いた69社・82件のレビュー記事を元にまとめました。気になった事例については、各レビュー記事で詳細をご覧いただけます。ツール選定や更なる活用のアイディアとしてご参照いただければ幸いです。 ※ 各ツールの導入企業の声は、Findy Toolsにレビューが投稿された時点の情報になります。予めご了承ください GitHub CopilotGitHub Copilotは、GitHub上のリポジトリ全体を学習したコンテキストに基づき、インラインでのコード補完やチャット回答を行う事が特徴です。2025年のアップデートでは「自動モデル選択（Auto model selection）」機能が導入され、タスクの難易度に応じて最適なモデルが自動で割り当てられます。 VS Code、Visual</description>
    </item>
    <item>
      <title>LLMサービングライブラリの LMDeploy と vLLM を比較した - Taste of Tech Topics</title>
      <link>https://acro-engineer.hatenablog.com/entry/2025/12/25/120000_1</link>
      <pubDate>2025/12/25 13:48</pubDate>
      <description>11月20日、GoogleのNotebookLMにスライド作成機能が追加されました。収集した情報を美しいスライドに変換できるこの機能は、その利便性の高さから大きな注目を集めています。論文PDFやYouTube動画のスライド化はもちろんですが、実はまだ知られていない「裏技」的な使い道も存在します。 本記事では、NotebookLMのポテンシャルを最大限に引き出す、斬新な活用術を解説します。 １．ソース無しでもスライド作成実は、ほとんどソース無しでも、Geminiが最初から持っている知識を生かしてスライドを作成することができます。 (1) 「生成AI」をテーマとしたスライドの作成まず、NotebookLMにアクセスして、「ノートブックを新規作成」をクリックします。すると、以下のような画面が表示されます。 ここで、「コピーしたテキスト」を選択し、「生成AI」とだけ入力して挿入をクリックします。</description>
    </item>
    <item>
      <title>新しい日本語IME「Copilot Keyboard」。「生成系AI」や「蛙化現象」など最新語彙に対応</title>
      <link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/2074365.html</link>
      <pubDate>2025/12/25 13:29</pubDate>
      <description>『GTA』“東京”を舞台とするゲームが「ほぼ実現しかけていた」。日本のスタジオが『GTA: Tokyo』を制作予定だったと元ロックスター開発者が明かす。リオデジャネイロ、モスクワ、イスタンブールを舞台にしたアイデアもあったという X社は12月24日時点で、投稿された画像をAI編集するボタンを追加した。Web版やアプリの「X」で投稿された画像の右下に「画像を編集」というボタンが出現している。 本ボタンをクリックするとテキスト画面が出現する。そこからプロンプトを入力することで、AIが指示通りに画像を加工し、すぐに出力する機能となっている。現在、このボタンの追加によって他者の投稿もAI編集が容易になったことで、Xユーザーの間で懸念が広がっている。 画像の右下に「画像を編集」ボタンが追加されている編集部にて実際に確認したところ、ポスト内の画像を選択してテキスト指示を送るだけで、数秒のうちに文字色の</description>
    </item>
    <item>
      <title>画像生成AIと画像認識AIの生成ループを実行すると最終的にどんな指示でも「12種類のスタイル」に収束してしまうことが判明</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20251225-ai-image-generators/</link>
      <pubDate>2025/12/25 17:02</pubDate>
      <description>sponsored ASRock「B850 Challenger WiFi ドスパラ限定モデル」はWi-Fi 7＆PCIe5.0対応でコスパ抜群！ 2.5Gbps有線LANも搭載し最上位CPUも安心 sponsored Backlogの「課題一覧」「ガントチャート」「ボード」を使って業務負荷を平準化しよう 「人手が足りない」は本当？ チーム内でのタスク分担をうまくやる方法 sponsored 「TOKYO Gaming-PC STREET 6」よりパソコンショップSEVENの展示／ステージの模様をレポート！ 「選び方のコツは、ない」 パソコンショップSEVENが語るBTO PCのケース選び方 sponsored Apple Watchユーザーの決定版！ベルキンの3-in-1モバイルバッテリー「BoostCharge Pro 10K」レビュー sponsored “業務用音響機器”と“ネット</description>
    </item>
    <item>
      <title>AIエージェント開発の神セッションが集結した「AI Builders Day」　最高のキーノートで幕を開ける (1/2)</title>
      <link>https://ascii.jp/elem/000/004/361/4361727/</link>
      <pubDate>2025/12/22 10:22</pubDate>
      <description>pyspa Advent Calendar 202512/23のコンテンツです. 去年は「転職したやで」的な報告でネタが固まっていたのですが. 今年は決定的なネタに不足しており, 「近況報告」「技術ネタ」「書籍ネタ（これは前のエントリー）」から選ぼうと思っていましたが！？ shinyorke.hatenablog.com 職歴をAIに読み込ませて色々やった*1この話の続きで, 10年以上継続している老舗個人技術ブログである「Lean Baseball（このブログ）」をAIに評価してもらう 今年の記事の評価を客観的にしてもらう 上記の結果を公開することで「自分のブログのレベルを客観的に評価」「読み手にとっては一つのベンチマークとしてもらう」とかすると面白そう！ ...と, たった今思いついた&amp;amp;やったら案外楽しかったのでこちらでやってみようと思います. なお, 執筆はAIじゃなくて自分で書いて</description>
    </item>
    <item>
      <title>アップルが警告、Macでの「Chrome使用をやめよ」──その理由は？ | Forbes JAPAN 公式サイト（フォーブス ジャパン）</title>
      <link>https://forbesjapan.com/articles/detail/87899</link>
      <pubDate>2025/12/24 13:41</pubDate>
      <description>この記事は LayerX Tech Advent Calendar 2025 23日目の記事です。 Ai Workforce事業部 プロダクト部 FDEグループ エンジニアの 堤 です。 本記事では、プログラムを書き始めたばかりの頃に Pythonの静的解析ツールである Ruff のエラー修正を通じて学んだ経験と、それを踏まえて作った ruff-tutor-mcp というMCPサーバー、そしてAIコーディング時代の学び方について書きたいと思います。 最近、エンジニアのみなさんはコーディングエージェントを使っているのではないでしょうか。特に、Claude Codeがリリースされてからその流れが加速したように感じます。私自身も、特にClaude Opus 4.5が出て以来、本当に自分でコードを書くことが減りました。Claude Codeにコンテキストとして与える要件をマークダウンで書く時間が圧</description>
    </item>
    <item>
      <title>【最新調査レポートを一部公開】AIにかけてる金額は？エンジニアが注目する企業は？ - Findy Media</title>
      <link>https://findy-code.io/media/articles/202512_engineer_report</link>
      <pubDate>2025/12/23 13:52</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/9167f5612b439a2f846822b0b0932fdd0154f08a/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fforest.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fwf%2Flist%2F2073%2F823%2Fimage_top.png');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>https://fullswing.dena.com/pdf/AI_100tips_slide.pdf</title>
      <link>https://fullswing.dena.com/pdf/AI_100tips_slide.pdf</link>
      <pubDate>2025/12/24 19:29</pubDate>
      <description>今年３月１日に８０歳で死去したタレント・みのもんたさんが、来年１月１日放送のフジテレビ系クイズ番組「クイズ＄ミリオネア」（午後５時）にＡＩの姿で登場する。２４日に同局が発表した。「ファイナルアンサー？」という決めセリフで一世を風靡した初代司会者・みのさん。２代目司会者・二宮和也との２ショットが実現する。</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI時代のDependabot対応。手動からDevin、そしてClaude Code Actionへ - Findy Tech Blog</title>
      <link>https://tech.findy.co.jp/entry/2025/12/25/070000</link>
      <pubDate>2025/12/25 10:04</pubDate>
      <description>本記事では2025年に特に注目を集めた、5つのAI駆動開発ツールの導入背景や活用事例を、Findy Toolsにお寄せ頂いた69社・82件のレビュー記事を元にまとめました。気になった事例については、各レビュー記事で詳細をご覧いただけます。ツール選定や更なる活用のアイディアとしてご参照いただければ幸いです。 ※ 各ツールの導入企業の声は、Findy Toolsにレビューが投稿された時点の情報になります。予めご了承ください GitHub CopilotGitHub Copilotは、GitHub上のリポジトリ全体を学習したコンテキストに基づき、インラインでのコード補完やチャット回答を行う事が特徴です。2025年のアップデートでは「自動モデル選択（Auto model selection）」機能が導入され、タスクの難易度に応じて最適なモデルが自動で割り当てられます。 VS Code、Visual</description>
    </item>
    <item>
      <title>5年間 Laravel を使って辿り着いた，AI 時代に考える「なんちゃってクリーンアーキテクチャ」のその先</title>
      <link>https://zenn.dev/yumemi_inc/articles/ebc6e634fa57a1</link>
      <pubDate>2025/12/25 09:05</pubDate>
      <description>アイレットは、全社的に生成 AI の活用を推進しており、2025年9月に従業員1,300人超に「Gemini Enterprise」を全社導入しました。この取り組みは単なる最新技術の導入ではなく、生成 AI の活用が各部門の働き方そのものを変革する DX 戦略の一環です。 前回の法務 DX のインタビュー「【法務 DX の成功事例】契約書レビューを数時間→30分に短縮した NotebookLM 活用法」では、Google の AI ノートツール「NotebookLM」を活用し、数時間かかっていた契約書レビューを30分以内に短縮した法務部門の成功事例を紹介しました。 今回は、「Gemini Enterprise」の全社導入からわずか2週間で、法務部門の日常的な問い合わせ対応や、複雑なドキュメント作成の効率化を実現した事例について、前回に引き続き法務・コンプライアンスグループのリーダー 山内</description>
    </item>
    <item>
      <title>職場でのAI活用事例を100個まとめたスライド、DeNAが無料公開で絶賛の声多数【やじうまWatch】</title>
      <link>https://internet.watch.impress.co.jp/docs/yajiuma/2074241.html</link>
      <pubDate>2025/12/25 10:45</pubDate>
      <description>はてな民、逆張りが過ぎないかって話。 高市叩きが当たり前みたいになってるけど、 若者支持が高いって数字は普通に出てくる。 死刑も世間全体では賛成が多数派。 これ、別に極端な話じゃない。 他にも例はいくらでもある。 原発は全部悪。 でも現実では再稼働容認が多数派。 自衛隊は違憲。 でも災害が起きれば感謝されるし、存在自体を否定してる人は少数。 夫婦別姓は最重要争点。 でも世論調査では生活や経済、安全保障の方が圧倒的に優先されてる。 LGBT政策は進めないと遅れてる。 でも急進的な制度変更には慎重派が多い。 移民は受け入れるべき。 でも治安や賃金への不安を持つ人の方が現実には多い。 こういう話を総合すると、 日本社会が急進リベラル一色みたいな認識の方がズレてる。 なのに、はてなだけ見てると 世間はもう完全に逆の価値観で固まってるように語られる。 さすがにエコーチェンバーが強すぎる。 結局やって</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025年「はてなブックマーク年間ランキング」トップ100 - はてなニュース</title>
      <link>https://hatenanews.com/articles/hatenabookmark2025</link>
      <pubDate>2025/12/25 12:16</pubDate>
      <description>こんにちは! この記事は freee Developers Advent Calendar 2025 の 25日目の記事🎅 です。 adventar.org freee AI駆動開発 (AI-Driven Development) チームのJaeSoon (ジェスン)です。 AI活用がプロダクト開発を超えて全社推進へと拡大する中、私の担当範囲も広がりました。基盤開発や技術アドバイジングはもちろん、BizチームやSuccessチームとも協業し、プロセス整備や検証目的の確立といった組織レベルのEnabling活動も行っています。 最近個人的にはF1のレゴブロックにハマっています 🏎️ 1. 概要 1.1. はじめに 1.2. 2025年のタイムライン 本格的なスタート Claude Code全社導入とAI開発マニア制度 2. 詳細指標 2.1. 爆発的な成長 全体利用量の急増 ユニーク利用</description>
    </item>
    <item>
      <title>Xに画像を「AI編集」する機能が追加。他者の投稿した画像を勝手に加工でき、さらにウォーターマークやサインも外せてしまうと危惧広がる。悪用や著作権侵害などのリスクが懸念</title>
      <link>https://news.denfaminicogamer.jp/news/251225m</link>
      <pubDate>2025/12/25 14:40</pubDate>
      <description>皆さんこんにちは。 Acroquest のデータサイエンスチーム「AcroYAMALEX」を率いるチームリーダー、@tereka114です。 AcroYAMALEX では、コンペティション参加・自社製品開発・技術研究に日々取り組んでいます。チーム紹介はこちら。 本記事は、「学習推論ライブラリ・フレームワーク Advent Calendar 2025」の25日目です。 qiita.com LLMは相変わらず新しいモデルが登場し世間を賑わせています。 しかし、モデル自体が重く、計算時間がかかります。そのため、LLMの推論では計算速度が重要となります。 「vLLM」では、LLMを効率的に推論する技術を用いて、推論の高速化を実現してきました。 ※以前、本ブログでも次の記事で「vLLM」による高速化について紹介しました。 acro-engineer.hatenablog.com 今回は「vLLM」と</description>
    </item>
    <item>
      <title>M365 Copilot、社内95％が使っても利用格差はなぜ起きる？　やって分かった定着の鉄則</title>
      <link>https://kn.itmedia.co.jp/kn/articles/2512/23/news044.html</link>
      <pubDate>2025/12/23 11:18</pubDate>
      <description>ツールが進化するにつれ、より大きな単位で設計を考えられるようになりました。以下、各時代の詳細を紹介します。 GitHub Copilot Tab 補完時代 開発初期は GitHub Copilot の Tab 補完を主に使っていました。使い始めた当初は、今ほど一度に多くのコードが補完されず、精度も高くなかった記憶があります。 このときに気にしていたことは、関数単位でのプログラム設計です。適切な粒度と責務を意識し、適切な命名をすることを心がけていました。 あまりにも大きな役割の関数を作ろうとすると、意図しない機能が実装されてしまったり、関数内部で既存の実装と同様のコードが重複して生成されることが多発しました。 命名に関しては、内部実装まで透ける命名が重要です。例えば、ミリ秒単位で処理する関数を作ってもらいたいときは delayMs のように、命名に Ms をつけます。これは書籍「リーダブルコ</description>
    </item>
    <item>
      <title>AIで得た情報｢自ら確認｣は10代で7割　60代は5割、電通調べ - 日本経済新聞</title>
      <link>https://www.nikkei.com/article/DGXZQOUC19CNH0Z11C25A2000000/</link>
      <pubDate>2025/12/23 09:10</pubDate>
      <description>AIの進化によって、一からプログラムを入力しなくても自然言語でAIに指示してコーディングを行う「バイブコーディング」が可能になりました。OpenAIのGPT-5.2-Codex、AnthropicのClaude Code、GoogleのGemini CLI、Mistral AIのMistral Vibe CLIという4つのコーディングエージェントに地雷探しゲーム「マインスイーパー」を開発させた結果を、テクノロジー系メディアのArs Technicaが公開しています。 We asked four AI coding agents to rebuild Minesweeper—the results were explosive - Ars Technica https://arstechnica.com/ai/2025/12/the-ars-technica-ai-coding-agent-</description>
    </item>
    <item>
      <title>チャットで経費精算？　それ、たぶん地獄だ――ラクスCAIOが語る&amp;quot;AIエージェント万能論&amp;quot;への違和感</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/business/articles/2512/23/news048.html</link>
      <pubDate>2025/12/23 14:17</pubDate>
      <description>日本新聞協会は23日、政府が2026年夏に「知的財産推進計画2026」をまとめるのに向け内閣府に提出した意見を公表した。生成AI（人工知能）による記事の無断収集について、ニュースサイトによる拒否表示の尊重を法的義務にするよう求めた。利用者が質問すると、生成AIがインターネット上の様々な引用元から情報を探し出し、組み合わせて回答する「検索拡張生成（RAG）」が急速に普及している。RAGはニュース</description>
    </item>
    <item>
      <title>生成AIとオブザーバビリティ基盤をつないで事象分析を加速しよう</title>
      <link>https://zenn.dev/ubie_dev/articles/1e983361cb053b</link>
      <pubDate>2025/12/23 23:36</pubDate>
      <description>Linux Daily Topics Firefoxを“モダンAIブラウザ”に ―Mozilla新CEOの就任メッセージにブラックボックス化を懸念する声 Chromeなど最近のモダンブラウザはAI機能がデフォルトでオンになっており、クエリを入力するたびに「AIによる概要」が最初に示されることが多い。しかし機能面に加え、プライバシーや信頼性の観点から「ブラウザにAI機能は不要」と思っているユーザも少なくなく、そうしたユーザにとってFirefoxは貴重な存在であるといえる。また、ソースコードも開発プロセスもオープンに公開されているFirefoxは、Linuxユーザにとっても日々の活動を支えるためのもっとも重要なソフトウェアコンポーネントだといっていい。そのFirefoxが現在、Mozillaの新CEO就任に伴って“⁠モダンAIブラウザ⁠”への方針変更が示されたことから、多くのユーザの間で不安と</description>
    </item>
    <item>
      <title>散らばる情報を一元化！『Obsidian×AI 自分だけの知識のデータベースをつくる情報収集・活用テクニック』、発売</title>
      <link>https://prtimes.jp/main/html/rd/p/000000080.000016440.html</link>
      <pubDate>2025/12/24 02:53</pubDate>
      <description>こんにちは、「チームまじん」のやまじん です。 グループカレンダーでは多くのスキをいただき、ありがとうございます。 前回のやまじん記事はコチラ👇️ 今回は 「やまじん自身が業務効率化のために作って、愛用しているプロンプト」 を、こっそり共有させていただこうと思います。 これは Gemini 3 Pro（最新モデル） が来たからこそ実現できた、待望のプロンプトです。 なぜこのプロンプトを作ったのか？私は普段、仕事でデータ分析を行う機会が非常に多いのですが、これまでずっと「帯に短し襷に長し」な状況にモヤモヤしていました。 Excel・スプレッドシートを中心に、Looker Studioやその他BIツールを使ったり、データが読み込めそうであればGeminiにまとめてもらったりしていますが、それぞれ一長一短で以下のような不満がありました。 🛑 既存ツール（Excel/BI等）の 悩み 自分で分</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pythonを書くなら、Ruffのルールページは最高の教材だと思う（AI時代の学び方）</title>
      <link>https://zenn.dev/layerx/articles/28498105e81a4f</link>
      <pubDate>2025/12/24 07:12</pubDate>
      <description>20年以上断続的にこのブログを書き継いできたインフラコモンズ代表の今泉大輔です。NVIDIAのフィジカルAIの世界が日本の上場企業多数に時価総額増大の事業機会を1つだけではなく複数与えることを確信してこの名前にしました。ネタは無限にあります。何卒よろしくお願い申し上げます。 日本でジョン・キンダーバーグの【ゼロトラスト思想】に基づくゼロトラストアーキテクチャを本格的に導入しようとすると、手がけたSIerの絶対数が圧倒的に少ないため、消去法的にインドのAWAインテグレーター最大手（彼らは国際的な最大手です）であり、Amazon AWSからも公式に最大手AWSインテグレーターとして認められているTSC、Infosys、WiproなどのAWSに頭抜けて強いプレイヤーに依頼しないと、まず導入が進みません。色んな調査をかけてわかった事実です。 AWSが公式に配布している以下のようなゼロトラストアーキ</description>
    </item>
    <item>
      <title>『【特集】 AI巡るメモリ争奪戦――2026年はPC、スマホに“冬”が到来』へのコメント</title>
      <link>https://b.hatena.ne.jp/entry/s/pc.watch.impress.co.jp/docs/topic/feature/2073359.html</link>
      <pubDate>2025/12/24 16:50</pubDate>
      <description>AI企業のMiniMaxがマルチモーダルモデル「MiniMax M2.1」を発表しました。「エージェント時代の最強オープンソースモデル」をうたっており、一部のベンチマークではGemini 3 ProやClaude 4.5 Sonnetを上回るスコアを記録しています。 MiniMax M2.1: Significantly Enhanced Multi-Language Programming, Built for Real-World Complex Tasks - MiniMax News https://www.minimax.io/news/minimax-m21 MiniMax M2.1 is officially live🚀 Built for real-world coding and AI-native organizations — from vibe builds to</description>
    </item>
    <item>
      <title>Xに画像をAI編集するボタンが実装　他人の画像も簡単に加工できてしまう</title>
      <link>https://kai-you.net/article/94220</link>
      <pubDate>2025/12/24 19:10</pubDate>
      <description>こんにちは、カカクコムCTOの京和です。 この記事は 食べログアドベントカレンダー2025 の24日目の記事です🎅🎄 2025年、食べログはサービス開始から20周年を迎えました。本記事では食べログのサービス黎明期を当時の私の視点で振り返りつつ、20周年を経て、AI時代のこれからについて書きたいと思います。 食べログ黎明期の振り返り 食べログは今から20年前、2005年3月にサービスを開始しました。 当初は現在のような検索・予約サイトではなく、「レストランの口コミサイト」としてスタートしました。 時代を感じる当時の食べログトップページ そして2025年、食べログは日本の誰もが知る日本最大級のグルメサイトへと成長し、20周年を迎えることができました。20周年を記念したムービーが公開されていますので、既に見たことがある人も、まだ見たことがない人もぜひご覧ください。 私は2007年から2012</description>
    </item>
    <item>
      <title>[追記] MicrosoftがWindows 11含むコード類からC/C++を全廃。2030年までにAIでRustへ書き換え - ギャズログ | GAZ:Log</title>
      <link>https://gazlog.com/entry/microsoft-c-language-to-rust-by-ai/</link>
      <pubDate>2025/12/24 13:07</pubDate>
      <description>こんにちは、サイオステクノロジーの遠藤です。 クラウドAPIを使わず、手元のノートPCでLLMを動かしたいと思ったことはありませんか？ 2025年現在、軽量で高性能なモデルが続々と登場し、一般的なノートPCでも実用的なLLMを動かせるようになりました。本記事では、ノートPCで動作する主要なローカルLLMモデルを公式ソースをもとに徹底比較し、導入時の注意点まで解説します。 ローカルLLMとは？なぜ今注目されているのか ローカルLLMとは、クラウドサービスを介さず、自分のPC上で直接動作させる大規模言語モデルのことです。利用することで以下のようなメリットを得ることが出来ます。 プライバシー保護: データが外部サーバーに送信されない オフライン利用: インターネット接続なしで利用可能 コスト削減: API利用料が発生しない カスタマイズ性: ファインチューニングや独自の設定が可能 レイテンシ:</description>
    </item>
    <item>
      <title>【特集】 「年末年始にPCは買える？」主要BTOを緊急調査、受注停止や納期2月など異変も</title>
      <link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/topic/feature/2074073.html</link>
      <pubDate>2025/12/24 20:04</pubDate>
      <description>米Googleは12月23日（現地時間）、個人向けサブスクリプション「Google AI Pro」の新規ユーザー向けキャンペーンを開始した。通常は3万4800円の年額料金を期間限定で割り引き、1万4500円（月額換算で2900円→1408円）で提供する。期限は明らかにしていない。 Google AI Proは、同社のAI機能を利用できるプランの一つ。例えばチャットAIツール「Gemini」で、無料版では使えない高性能なAIモデルが利用できる他、GoogleドキュメントやGoogleスライド上でAIのサポートを受ける機能が使えたり、AIメモアプリ「NotebookLM」でよりたくさんのノート（情報を集約するスペース）を作成可能になったりする。 AIエージェント開発プラットフォーム「Google Antigravity」も使える他、画像生成AI「Nano Banana Pro」やGeminiの</description>
    </item>
    <item>
      <title>NotebookLMで60ページ超の登壇スライド作成してみた - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/simdroid/items/236886451b6aef7162b5</link>
      <pubDate>2025/12/24 08:06</pubDate>
      <description>Top &amp;gt; 学術＆研究 &amp;gt; 「知能爆発」へ“10年以内”の現実味──オックスフォード大の哲学者MacAskill氏らの警告、AIが「数年で1世紀分」の技術進歩を起こし得る</description>
    </item>
    <item>
      <title>みのもんたさん AIで元日番組に - Yahoo!ニュース</title>
      <link>https://news.yahoo.co.jp/pickup/6563601</link>
      <pubDate>2025/12/24 23:27</pubDate>
      <description>本記事は、 マケデコ Advent Calendar 2025 25日目の記事です。 マケデコとはマケデコ（Market API Developer Community）というコミュニティがあります。株式投資やシステムトレードに取り組む投資家・エンジニアが集まり、データ分析や機械学習などの知見が共有されています。 このコミュニティでは毎年12月にアドベントカレンダーが企画され、参加者が惜しげもなく知見を公開しています。2023年から2025年にかけて蓄積された記事は60本を超えます。 記事一覧: advent_calendar_links.csv 次のような、トレード戦略を考える上で参考になる知見が凝縮されています。 機械学習モデルの設計とオーバーフィット対策 確率的ボラティリティモデル 寄り引けロングショート戦略 リバーサル戦略の検証 ファクター分析 LLMのトレーディング活用 人の褌で</description>
    </item>
    <item>
      <title>【法務 DX 成功事例】導入2週間で契約書作成を3時間→10分に！Gemini Enterprise の活用術 | iret.media</title>
      <link>https://iret.media/179722</link>
      <pubDate>2025/12/25 10:37</pubDate>
      <description>こんにちは、Findy Freelanceでフロントエンドエンジニアをしている主計（かずえ）です。 この記事は、ファインディエンジニア #3 Advent Calendar 2025の25日目の記事です。 adventar.org Dependabotが作成するPRの対応、皆さんはどのように運用していますか？依存パッケージの更新は地味ながら継続的に発生する作業で、特に少人数チームでは対応工数の比率が無視できません。 この記事では、私たちのチームがDependabot PR対応を手動運用からDevin、そしてClaude Code Actionへと段階的に改善してきた過程を紹介します。それぞれのアプローチで得られた知見と、最終的にClaude Code Actionに落ち着いた理由をお伝えします。 Dependabot PRの対応フローを効率化したい方、AIツールを活用したコードレビューの自</description>
    </item>
    <item>
      <title>はてな民、逆張りが過ぎないかって話。 高市叩きが当たり前みたいになって..</title>
      <link>https://anond.hatelabo.jp/20251225072754</link>
      <pubDate>2025/12/25 07:30</pubDate>
      <description>この記事は Laravel Advent Calendar 2025 - Qiita 最終日の記事です． 今年過疎すぎワロタ． はじめに 5 年前の Laravel アドベントカレンダー最終日に投稿されたこの記事を皆さんはご存知でしょうか． この記事は Zenn の Laravel トピックで歴代ランキング 1 位をキープし，日本の Laravel コミュニティではおなじみの記事となっています． Laravel の使いやすさを保ちつつ，できるだけテスタブルで，保守性を高めるためにクリーンアーキテクチャのエッセンスを一部取り込んだ，大変実用性の高いアーキテクチャを提案する価値ある記事です． 僕は 2021 年新卒のときにこの記事を初めて読み，それ以来何度もこの記事に助けられてきました． また，この記事の著者であり，「なんちゃってクリーンアーキテクチャ」の提唱者である @mpyw 氏は新卒時代</description>
    </item>
    <item>
      <title>数字で振り返る freee の AI 駆動開発 - 後編 - freee Developers Hub</title>
      <link>https://developers.freee.co.jp/entry/ai-driven-development-2025-report</link>
      <pubDate>2025/12/25 12:12</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/011903a5b72fff54b1341c11420a894f0a1c6ab7/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Finternet.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fiw%2Flist%2F2074%2F241%2Fyajiuma-watch_1.png');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>FDEというあり方── エンジニアキャリアと経営・CTOをつなぐ新たな一歩として｜Matsumoto Yuki</title>
      <link>https://note.com/y_matsuwitter/n/ne4c741ad9a17</link>
      <pubDate>2025/12/22 09:24</pubDate>
      <description>You signed in with another tab or window. Reload to refresh your session. You signed out in another tab or window. Reload to refresh your session. You switched accounts on another tab or window. Reload to refresh your session. Dismiss alert</description>
    </item>
    <item>
      <title>【衝撃】AIが「ズル」を覚えた瞬間、嘘つき・サボタージュ・悪意まで学習していた—Anthropic最新研究が示す深刻な警告｜むぎ屋@生成AI×仕事</title>
      <link>https://note.com/mugimugi92/n/nf904801a68e4</link>
      <pubDate>2025/12/22 16:52</pubDate>
      <description>Qwen Chat offers comprehensive functionality spanning chatbot, image and video understanding, image generation, document processing, web search integration, tool utilization, and artifacts.</description>
    </item>
    <item>
      <title>「Gemini CLI」で“コンテキスト駆動開発”を実現する「Conductor」拡張機能／Markdownの仕様書・計画書を基にした継続的な開発を支援。プレビューとして提供</title>
      <link>https://forest.watch.impress.co.jp/docs/news/2073358.html</link>
      <pubDate>2025/12/23 08:41</pubDate>
      <description>OpenAIはChatGPTの利用履歴を振り返る新機能「Your Year with ChatGPT」（「あなたの1年間のChatGPTまとめ）」の提供を開始した。2025年のChatGPTとの会話内容や統計を振り返るというものだ。現在は英語圏を中心に順次展開されており、利用にはメモリ機能や履歴の設定、一定のアクティビティ基準を満たす必要がある。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Claude Codeにテストで楽をさせない技術</title>
      <link>https://speakerdeck.com/beagle_dog_inu/claude-codenitesutodele-wosasenaiji-shu</link>
      <pubDate>2025/12/23 05:50</pubDate>
      <description>You signed in with another tab or window. Reload to refresh your session. You signed out in another tab or window. Reload to refresh your session. You switched accounts on another tab or window. Reload to refresh your session. Dismiss alert</description>
    </item>
    <item>
      <title>30人分のClaudeCode体験環境を用意した話 | DevelopersIO</title>
      <link>https://dev.classmethod.jp/articles/claudecode_env_for_30_people/</link>
      <pubDate>2025/12/23 00:18</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>Windows 11が備える全AI機能をワンクリックでオフにするスクリプト、海外で反響集める【やじうまWatch】</title>
      <link>https://internet.watch.impress.co.jp/docs/yajiuma/2073504.html</link>
      <pubDate>2025/12/23 12:31</pubDate>
      <description>人工知能（AI）で得た情報を自ら裏付け（ファクトチェック）している人の割合は若い世代ほど高いことが電通の調査で分かった。15〜19歳は70.7%と全体（63.2%）を上回った一方、60歳代は最も低い52.6%だった。調査担当者は「特に若年層においてAIを過信せず、主体的に使いこなそうとする姿勢が定着し始めている」と指摘する。15〜69歳の3000人を対象に、11月7〜9日にかけてインターネット</description>
    </item>
    <item>
      <title>バクラク事業部のデータ基盤 2025: 今年一年の変化を振り返るの巻 - LayerX エンジニアブログ</title>
      <link>https://tech.layerx.co.jp/entry/bakuraku-data-platform-2025</link>
      <pubDate>2025/12/23 22:17</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/0684e2c85fda4dedd4ebb3f3db3fefb0c18a4923/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fwww.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fipw%2Flist%2F2073%2F808%2Fkawabe1.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>AIの記事無断利用、「収集拒否」へ法整備を　新聞協会が政府に意見書 - 日本経済新聞</title>
      <link>https://www.nikkei.com/article/DGXZQOUA188TK0Y5A211C2000000/</link>
      <pubDate>2025/12/23 16:10</pubDate>
      <description>Find similar Kaggle competitions and top solutions in seconds.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ChatGPT派だった私が、Google Workspace版Geminiに「降参」した理由｜近藤敏矢</title>
      <link>https://note.com/kondo_toshiya/n/n6c14c7eef4b4</link>
      <pubDate>2025/12/23 18:41</pubDate>
      <description>組織・働き方掛け声だけではない「AIオールイン」の実態。「現場のAI活用」発信とDeNAの2025年AI振り返り 2025年は、DeNAにとって特別な1年になりました。 2月、「DeNA x AI day」のオープニングで、創業者であり会長の南場が発した「AIオールイン」という言葉。それはお飾りのスローガンではなく、DeNAという企業グループ全体を進化させる1年の始まりでした。 DeNA南場智子が語る「AI時代の会社経営と成長戦略」全文書き起こし | フルスイング by DeNA フルスイングでは現場社員がどう「AIオールイン」と向き合ったのかを伝えるべく、日々のAI活用術を収集し、Xで発信し続けました。この1年でDeNAでは何が起きどう変わったのか？話題になった記事をもとに、DeNAの「AI変革」の1年を振り返ります。 4月：AIベンチャーを設立4月14日、DeNAは100%出資子会社「</description>
    </item>
    <item>
      <title>【無料】Canvasで「データ分析アプリ」を1発で作るプロンプト【脱Excel】｜まじん</title>
      <link>https://note.com/majin_108/n/nc9f073c60a00</link>
      <pubDate>2025/12/23 23:13</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/901cd3b2be16d8e254bf2ac2ad49bc13efd4c2f2/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fforest.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fwf%2Flist%2F2073%2F473%2Fimage_top.png');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>AIでアプリ長者になるつもりだったのに！</title>
      <link>https://atmarkit.itmedia.co.jp/ait/articles/2512/24/news001.html</link>
      <pubDate>2025/12/24 10:19</pubDate>
      <description>株式会社マイナビ出版（本社：東京都千代田区、代表取締役 社長執行役員：角竹輝紀）はこのたび、『Obsidian×AI 自分だけの知識のデータベースをつくる情報収集・活用テクニック』を2025年12月23日に発売します。 世界的に注目を集めているノートアプリケーション「Obsidian」とは 情報が溢れる現代において得たものを整理して、使える情報にまとめていくのは難しくなっています。それを可能にするのが「Obsidian」です。 Obsidianは、プライバシー性・柔軟性の高い Markdownノートアプリとして世界的に注目を集めています。 ノートアプリケーション「Notion」と機能の比較については、図表（*）をご確認ください。 本書は、Obsidian初心者から、知的生産のために本格的に活用したい上級ユーザーまで幅広く使える、最新かつ実践的なノウハウを盛り込んだ一冊です。 ・豊富なプラグ</description>
    </item>
    <item>
      <title>なぜ米国企業はゼロトラスト導入で「大手SIer」を使わないのか？調査でわかった日米のITの構造的な違い：経営者が読むNVIDIAのフィジカルAI / ADAS業界日報 by 今泉大輔：オルタナティブ・ブログ</title>
      <link>https://blogs.itmedia.co.jp/serial/2025/12/sierit.html</link>
      <pubDate>2025/12/24 10:57</pubDate>
      <description>中国の大手テクノロジー企業であるAlibabaのAIモデルであるQwenシリーズから、画像編集タスクを搭載した画像生成AIのQwen-Image-Ediの強化版となる「Qwen-Image-Edit-2511」が登場しました。グループ写真や複雑なシーンでも人物一貫性を保つことができるほか、LoRAを内蔵していることで追加の調整不要で表現力を広げることができます。 Qwen-Image-Edit-2511: Improve Consistency https://qwen.ai/blog?id=qwen-image-edit-2511 🚀 Introducing Qwen-Image-Edit-2511 — a major upgrade over 2509, delivering significantly stronger consistency and more powerful r</description>
    </item>
    <item>
      <title>『Clair Obscur: Expedition 33』GOTY剥奪後、繰り上げ受賞の『Blue Prince』パブリッシャーが「AI不使用」を明言 | Game*Spark - 国内・海外ゲーム情報サイト</title>
      <link>https://www.gamespark.jp/article/2025/12/23/160947.html</link>
      <pubDate>2025/12/24 04:41</pubDate>
      <description>こんにちは。Elasticsearchテクニカルコンサルタントの江見です。 この記事は、Elastic Stack (Elasticsearch) Advent Calendar 2025の24日目の記事です。 ログの検索、売上データ、ユーザの行動履歴など、業務システムでタイムスタンプの範囲検索はほぼ必須の機能になります。 特に日単位で範囲指定をする場合は、yyyy-MM-ddのように日付のみを指定するのが人間にとっては直感的にわかりやすいと思います。 Elasticsearchで範囲検索を行う場合は、rangeクエリを使用するのが一般的ですが、yyyy-MM-ddの形式のままrangeクエリを使用した場合に 「ヒットするはずのドキュメントが返ってこない」「余分なドキュメントが返ってくる」などのケースが発生しがちです。 今回はyyyy-MM-ddでrangeクエリを使用した場合の挙動につい</description>
    </item>
    <item>
      <title>初めてのAI機能をスクラムで作ってみて分かった、初心者がハマった落とし穴 - RAKUS Developers Blog | ラクス エンジニアブログ</title>
      <link>https://tech-blog.rakus.co.jp/entry/20251224/ai-scrum</link>
      <pubDate>2025/12/24 15:25</pubDate>
      <description>はじめに こんにちは。ぐるなびウエディング開発チームの渡邊です。普段はバックエンドエンジニアとして開発・運用を担当しています。 この記事では、Jira を GitHub Copilot の Agent Mode（MCP）から参照できるように MCP サーバーを自作してみた話を書きます。 作って動かすところまではできた一方で、最終的には本格運用までは至らず、個人 PoC に近い状態で止まりました。 どんな MCP tools を作ったのか（ReadOnly で絞った話） Jira 連携で地味に面倒だったところ（customfield 周り） なぜ「作ったのに使われなくなった」のか（GitHub 側の導線の強さ／運用の現実） ブラウザ往復、地味に効く VSCode で実装している最中に、仕様確認のためにブラウザで Jira を開く。 チケットを探して、説明を読んで、必要そうな部分を拾って、エデ</description>
    </item>
    <item>
      <title>AIモデル「MiniMax M2.1」登場、一部テストでGemini 3.0 ProやGPT-5.2を超えるスコアを記録</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20251224-minimax-m2-1/</link>
      <pubDate>2025/12/24 15:26</pubDate>
      <description>連載：その悩み、生成AIが解決 アイデアが浮かばない、こんな無駄な作業なくしたい――。ビジネスパーソンを悩ませる日々のさまざまな困りごと、ChatGPTに聞いてみませんか？　ITジャーナリストの酒井麻里子氏がプロンプトの書き方を伝授します。 振り返ると2025年は、生成AIが「個人の作業効率化」を超えて、チームの業務フローに入り込んだ年だった。「どのツールが最も優位か」という単純な競争ではなく、用途に応じて複数を使い分けることで、その性能を効果的に引き出せる時代になっている。 本稿では、2025年を総括して各ツールの進化を振り返りつつ、主要ツールの使い分けについて解説する。 著者プロフィール：酒井麻里子（さかい・まりこ） ITジャーナリスト／ライター。生成AIやXR、メタバースなどの新しいテクノロジーを中心に取材。その他、技術解説やスマホ・ガジェットなどのレビューも。著書に『趣味のChat</description>
    </item>
    <item>
      <title>食べログ黎明期の振り返りとAI時代のこれから - Tabelog Tech Blog</title>
      <link>https://tech-blog.tabelog.com/entry/advent-calendar-20251224</link>
      <pubDate>2025/12/24 18:06</pubDate>
      <description>ブックマークしました ここにツイート内容が記載されます https://b.hatena.ne.jp/URLはspanで囲んでください Twitterで共有</description>
    </item>
    <item>
      <title>ノートPCで動くローカルLLM完全ガイド【2025年12月版】 | SIOS Tech Lab</title>
      <link>https://tech-lab.sios.jp/archives/50797</link>
      <pubDate>2025/12/23 19:06</pubDate>
      <description>Xが12月24日（木）、投稿された画像をAI編集するボタンを実装した。 WebブラウザからXにアクセスし、タイムライン上の投稿の画像にマウスオーバーするとボタンが表示。クリックしてプロンプト（指示文）を入力することで、投稿画像を元にした画像を生成できる。 Grokを活用したXの「画像編集ボタン」Xには、イーロン・マスクさんが率いるxAI社が開発したチャットAIボット「Grok」が搭載されている。 Grokは2023年11月に発表され、2024年8月には画像生成機能を搭載。同年12月からは無料ユーザーも利用できるようになっている。 その後、Grokは独自のプラットフォームとしてもサービスを拡大。 今回ブラウザ版のXに実装されたAI画像編集機能は、以前よりスマートフォン版で提供されていたもので、Grokの技術を活用した機能となっている。 画像編集ボタンを表示させない設定は見当たらない画像編集ボ</description>
    </item>
    <item>
      <title>Geminiが安い、「Google AI Pro」セール中　年額3万4800円→1万4500円に　新規ユーザー向け</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/aiplus/articles/2512/24/news121.html</link>
      <pubDate>2025/12/24 19:47</pubDate>
      <description>2025年12月24日 18:00更新 Galen Hunt氏はLinkedinnに補足を追加しています。Hunt氏によると、彼のプロジェクトはあくまでプログラミング言語間での移行を可能にする先行研究を目的としているとのことで、将来的にWindows 11などにRustが全適用されるわけではないと補足説明をしています。 MicrosoftのWindows 11をはじめとする多くのソフトウェアは、1985年に登場した初代WindowsからCおよびC++言語で開発されています。カーネル部分は主にC言語、GUIコンポーネントはC++で記述されていますが、MicrosoftはこのCおよびC++言語で書かれたプログラムについて、AIを使って2030年までにすべてをRustへ書き換えることを目指しているようです。 MicrosoftがWindows 11含むすべてのプログラムからCとC++言語を廃止を</description>
    </item>
    <item>
      <title>「知能爆発」へ“10年以内”の現実味──オックスフォード大の哲学者MacAskill氏らの警告、AIが「数年で1世紀分」の技術進歩を起こし得る | Ledge.ai</title>
      <link>https://ledge.ai/articles/intelligence_explosion_10_years_warning</link>
      <pubDate>2025/12/24 19:24</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/f69e7df4579714051db18090be329508af087607/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fpc.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fpcw%2Flist%2F2074%2F073%2F01.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>AIエージェント × 人の褌でトレード戦略を爆誕させる｜どりらん</title>
      <link>https://note.com/drillan/n/n7379c02632c9</link>
      <pubDate>2025/12/25 02:51</pubDate>
      <description>Deleted articles cannot be recovered. Draft of this article would be also deleted. Are you sure you want to delete this article? この投稿は、私が所属するKDDIテクノロジーで行っているアドベントカレンダーの12月23日分の記事となります。他の記事はこちらです。 本エントリーはGoogleが公開しているNotebookLMを用いて、60ページを超える登壇資料を作成した記録を残したものとなります。取り組みから得られた知見や、苦労した点を共有したくてエントリーさせてもらいました。 なお、本稿は嶋是一個人の見解に基づくものであり、所属団体およびその組織の総意を代表するものではありません。また本文中に引用されている自動生成されたスライドは、生成過程の説明のためのスライドサ</description>
    </item>
    <item>
      <title>69社のAI駆動開発ツール 導入・活用方法 まとめ - Findy Tools</title>
      <link>https://findy-tools.io/articles/ai-review2025/179</link>
      <pubDate>2025/12/25 08:34</pubDate>
      <description>今年３月１日に８０歳で死去したタレント・みのもんたさんが、来年１月１日放送のフジテレビ系クイズ番組「クイズ＄ミリオネア」（午後５時）にＡＩの姿で登場する。２４日に同局が発表した。「ファイナルアンサー？」という決めセリフで一世を風靡した初代司会者・みのさん。２代目司会者・二宮和也との２ショットが実現する。</description>
    </item>
    <item>
      <title>表彰式当日に生成AIの利用発覚→賞を剥奪──人気インディーゲーム「Expedition 33」巡り海外アワードで騒動</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/aiplus/articles/2512/22/news098.html</link>
      <pubDate>2025/12/23 09:17</pubDate>
      <description>2025年の良ブコメ*1。 基本的に1つ目のリンクが元記事（増田）、2つ目以降がブコメです。 過去の記事はこちら。 勝手に輝いていた増田ブコメ大賞 2019年上半期 - 誰かの肩の上 勝手に輝いていた増田ブコメ大賞 2019年下半期 - 誰かの肩の上 勝手に輝いていた増田ブコメ大賞2020 - 誰かの肩の上 勝手に輝いていた増田ブコメ大賞2021 - 誰かの肩の上 勝手に輝いていた増田ブコメ大賞2022 - 誰かの肩の上 勝手に輝いていた増田ブコメ大賞2023 - 誰かの肩の上 勝手に輝いていた増田ブコメ大賞2024 - 誰かの肩の上 一般ネタ 婚活パーティーで「趣味は何ですか？」と聞かれると わかる、私も日本の作家の本はほとんど原書で読んでいる - nomitori のブックマーク 美味しそうな響きのスポーツを知りたい【追記】 カリカリに揚げたクリケットが結局いちばんうまい - Knoa</description>
    </item>
    <item>
      <title>実務で使い倒したので cc-sdd の仕様駆動開発プロセスを丁寧に解説してみた</title>
      <link>https://zenn.dev/tmasuyama1114/articles/cc_sdd_whole_flow</link>
      <pubDate>2025/12/23 15:49</pubDate>
      <description>Microsoft 365 Copilotを全社導入した内田洋行では、利用拡大が進む一方、ユーザー間の利用格差が課題となっていた。社内データ分析と実践から見えた原因を基に、5つの鉄則と具体的解決策を紹介する。 生成AIサービス「Microsoft 365 Copilot」（Copilot）は、使い慣れた業務アプリから自在に呼び出せることから、簡単に使える生成AIとして高い支持を集めている。内田洋行でも約1年半前に導入以降、利用は順調に拡大している。払い出しライセンスは600を超え（さらに「Microsoft 365」ライセンスでのCopilot利用者も550人を超える）で、アクティブ率は約95％。月1回以上の利用者は約500人、月間利用回数はおよそ3万8000回に上る。 一方で、社内でのCopilot活用を推進する太田浩史氏（内田洋行 エンタープライズエンジニアリング事業部）は現状を十分と</description>
    </item>
    <item>
      <title>【特集】 AI巡るメモリ争奪戦――2026年はPC、スマホに“冬”が到来</title>
      <link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/topic/feature/2073359.html</link>
      <pubDate>2025/12/24 06:27</pubDate>
      <description>※ 2025年7月1日〜12月時点のデータ（GitHub MCPツールにて集計） 弊社チームメンバーが書いた記事によると、Dress Codeでは1年間でリポジトリ規模が合計約130万行に成長し、年間3,900件以上のPRがマージされているそうです。 この圧倒的なスピード感の中で振り落とされず、ついていけるようになったのは大きな成長でした。 やりきったと感じた瞬間 フロントエンドからバックエンドまで一気通貫でプロダクトリリースをやりきった時、ようやく「人並みに成果を出せるようになった」と感じました。 具体的には、2025年10月にリリースした「ネットワーク管理/Networks」のプロダクト開発を担当しました。 今見ると改善したいところがたくさんありますが、リリースまで持っていけたこと、チームのスピードに追いつけたこと、他のメンバーのフォローなく完遂できたことが自信につながりました。 アン</description>
    </item>
    <item>
      <title>評価プロセスを生成AIで （半）自動化する！人事評価 x AIの境界実験 - Insight Edge Tech Blog</title>
      <link>https://techblog.insightedge.jp/entry/personnel-evaluation-by-ai</link>
      <pubDate>2025/12/24 09:07</pubDate>
      <description>ATMがセックス求めてきたらホラーだよ</description>
    </item>
    <item>
      <title>Firefoxを“モダンAIブラウザ”に ―Mozilla新CEOの就任メッセージにブラックボックス化を懸念する声 | gihyo.jp</title>
      <link>https://gihyo.jp/article/2025/12/daily-linux-251223</link>
      <pubDate>2025/12/23 18:23</pubDate>
      <description>QAエンジニア Osuからバトンを受け、「PMがAI x ローコードツールで業務システムを作ってみた」というテーマで執筆しました ✍</description>
    </item>
    <item>
      <title>「実は借金を簡単に返済できる方法があるのに銀行はそのことを知られたくない」という大嘘のAI動画で情報弱者を狙い撃ちにする詐欺が急増</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20251224-debt-settlement-scam/</link>
      <pubDate>2025/12/24 08:29</pubDate>
      <description>本記事は、Ubie Tech Advent Calendar 2025 23日目の記事です。 はじめに はじめまして、11月にUbieにSREとして入社したumiyosh(海野嘉和)といいます。40代後半での転職になりますが、変化の激しさや実現しようとしている世界観に毎日ワクワクしながら過ごしています。何歳になっても新しい世界に飛び込むのは楽しいものです。 現在はオンボーディングをうけつつSRE業務をやりつつシステムの全体像を理解しようとしています。 オンボーディングを手厚くやってもらえたというのもあり、システム理解や業務理解は進みましたが、それでもやはり複数のサービスが複雑に絡み合う現代のシステムにおいては、その理解は一筋縄では行かないというのが正直なところです。 一方で今回の転職では、以前なら「ドキュメントを読みまくり」「人に聞きまくり」「実験or業務しまくる」ことで埋めていたギャップ</description>
    </item>
    <item>
      <title>あらゆるアプリにAIテキスト編集を ～「Copilot Actions for Text Editing」が発表／「Copilot Vision」で共有したアプリのテキストに「Copilot」アプリがリライト提案</title>
      <link>https://forest.watch.impress.co.jp/docs/news/2073473.html</link>
      <pubDate>2025/12/23 13:05</pubDate>
      <description>本記事は 仮想通貨 Advent Calendar 2025 の24日目の記事です。 はじめに はじめまして、ymdと申します。普段は、株や暗号資産の分析をし、マーケットが盛り上がったときに落ちているお金を拾っています。 今年のAdvent Calendarを眺めていると、DEXの分析やLLMを活用した自動トレード戦略作成など、非常に有益な記事が目白押しです。 これらを見て思い出したのが、ニュートンの「巨人の肩に乗る」という言葉。本記事では、この精神に倣い、AIの力と先人の知見という2つの「肩」を借りながら、お金拾いの方法を探っていきます。 AIの肩に乗る AI駆動開発の3つのアプローチ AIを活用した開発には、大きく3つの方向性があります： 情報収集の自動化：論文や API ドキュメントの要約 戦略生成の自動化：複数のアプローチを並行生成 コーディングの自動化：コードそのものを AI に</description>
    </item>
    <item>
      <title>画像生成＆編集AI「Qwen-Image-Edit-2511」登場、人物やオブジェクトの一貫性が向上＆人気LoRAを内蔵してさらに高品質化</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20251224-qwen-image-edit-2511/</link>
      <pubDate>2025/12/24 13:21</pubDate>
      <description>井二かけるの追い解説 「こうしす！」シリーズ新編「ざおでんDX」の第4回。テーマは「クラウド破産」です。 生成AIが急速に普及しているけれど…… この1年で生成AI（人工知能）を用いたコーディングエージェントが急速に普及しています。 当初はおばかなコード補完しかできない、ありがた迷惑な機能だったのに、今ではチャット形式で「○○を作って」というだけで、それなりのものを実装できるようになりました。ダルい作業もお任せで、もはや開発業務に欠かせない存在となりつつあります。そんな中、登場したのが「バイブ（雰囲気）コーディング」という、いわばノリで開発する開発スタイルです。 これまで「アプリを開発しちゃってるオレ♪」のような軽いノリで開発できるノーコード／ローコード開発ツールは多々ありました。バイブコーディングが興味深いのは、必ずしもそうした専門のツールを使う必要がないという点です。 技術者が使用する</description>
    </item>
    <item>
      <title>Macで人気のコマンドランチャー「Raycast」がWindowsに対応、β期間はAI機能がタダ／拡張機能で機能を拡充できる柔軟さが魅力</title>
      <link>https://forest.watch.impress.co.jp/docs/news/2073823.html</link>
      <pubDate>2025/12/24 14:18</pubDate>
      <description>アップルはMacユーザーに対し、グーグルのChromeの使用をやめ、代わりに自社ブラウザーのSafariを使うよう警告している。「Chromeとは異なり、Safariは真にプライバシー保護に役立ちます」と同社はいう。Chrome利用者への警告はこれだけではない。マイクロソフトもWindowsユーザーにまったく同じことを言っている。 こうした警告には、明らかにマーケティングの狙いがある。アップルはユーザーにSafariを使い続けてもらいたいし、マイクロソフトはEdgeの控えめな市場シェアを伸ばしたい。だが、Digitainによる新たな報告書がこの話に刺激を加えたようだ。ユーザーのプライバシーという点で、主流ブラウザーの中ではChromeが最悪だと警告している。これより悪いのは、ChatGPT Atlas（2025年12月23日現在、macOS版のみ存在）だけだった。 Windows Repo</description>
    </item>
    <item>
      <title>【アドベントカレンダー2025】Jira のコンテキストを Copilot に読ませようとして MCP サーバーを自作したが「ツールの引力」には勝てなかった話 - ぐるなびをちょっと良くするエンジニアブログ</title>
      <link>https://developers.gnavi.co.jp/entry/adventcalendar-251224-2/</link>
      <pubDate>2025/12/24 16:40</pubDate>
      <description>こんにちは。Elasticsearchテクニカルコンサルタントの江見です。 この記事は、Elastic Stack (Elasticsearch) Advent Calendar 2025の24日目の記事です。 ログの検索、売上データ、ユーザの行動履歴など、業務システムでタイムスタンプの範囲検索はほぼ必須の機能になります。 特に日単位で範囲指定をする場合は、yyyy-MM-ddのように日付のみを指定するのが人間にとっては直感的にわかりやすいと思います。 Elasticsearchで範囲検索を行う場合は、rangeクエリを使用するのが一般的ですが、yyyy-MM-ddの形式のままrangeクエリを使用した場合に 「ヒットするはずのドキュメントが返ってこない」「余分なドキュメントが返ってくる」などのケースが発生しがちです。 今回はyyyy-MM-ddでrangeクエリを使用した場合の挙動につい</description>
    </item>
    <item>
      <title>Conductor - Run a team of coding agents on your Mac</title>
      <link>https://www.conductor.build/</link>
      <pubDate>2025/12/20 22:08</pubDate>
      <description>はじめに こんちくわ。ZOZOTOWN のレコメンド機能を管掌するチームでエンジニアリングマネージャーをやっている棚本（@i6tsux）です。 この記事では、映画好きが勢いだけで雑に作った 「今の気分に合う映画をおすすめするアプリ」 の話をつらつらと書いてゆきます。 背景 / 課題 映画が好きで、ほぼ毎日なにかしら観ています。 そんな中で 「見たいと思える映画に出会うのは、意外と難しい」 と感じます。 しかも、時間をかけて選んだはずなのに、 いざ観はじめると 「うーん、なんかハマらないなぁ」 となってしまうことも珍しくありません。 これが結構つらい。 やりたいこと やりたいことはすごくシンプルで、 今の自分が「観たい」と思える映画に出会えること 観はじめて「やっぱ違ったかも」とならないこと この2つを満たすことです。 振り返ってみると、 「わ〜、これは良いかったな、、、！」と思える作品は、</description>
    </item>
    <item>
      <title>Agent Skillsを一番かんたんに作る方法（Claude Code + skill-creator）</title>
      <link>https://zenn.dev/aun_phonogram/articles/475f3cca8f40a3</link>
      <pubDate>2025/12/23 09:21</pubDate>
      <description>インディーゲームアワード「Indie Game Award」を運営する米Six One Indieが12月22日までに、人気ゲーム「Clair Obscur: Expedition 33」（クレールオブスキュール：エクスペディション33）に与えた賞を剥奪した。18日（現地時間）の表彰式で最優秀賞など2つの賞を贈ったものの、規定で禁止している生成AIの利用が同日に発覚。賞を撤回したという。 Clair Obscur: Expedition 33はフランスのゲームスタジオSandfall Interactiveが手掛けるRPG。同スタジオのデビュー作でもあり、スタッフ30人未満という少規模な開発体制ながら大作ゲームに伯仲する演出やプレイフィールが話題になり、累計販売本数は10月時点で500万本を突破。「Golden Joystick Awards 2025」「The Game Awards 2</description>
    </item>
    <item>
      <title>RAGの精度を上げる自己評価付き検索の設計 — Self-RAGで「検索＋自己採点」を回す</title>
      <link>https://zenn.dev/lluminai_tech/articles/4ce39df484ae56</link>
      <pubDate>2025/12/23 20:27</pubDate>
      <description>こんにちは。希望あふれる優しいデジタル社会を未来に残していきたいtakkyyです。バクラク勤怠・バクラク給与などHCM領域*の事業責任者をしています。*HCM：Human Capital Management（人的資本マネジメント） 前職のスタートアップにて事業責任者を任せていただき、LayerX入社後は新規事業立ち上げから事業責任者という役割を担っています。決して経験が長いわけではありませんが、事業責任者を目指す中で意識していたことが誰かにとって意味あるものになればと思い言語化してみます。（MECEではない点はご容赦ください） 新規事業立ち上げに関する内容はこちらにもまとめております💁 特に、事業責任者を目指す20代・30代前半のみなさまにとって刺激や気づきとなる何かをお届けできれば幸いです。 01 目標設定を変える「事業責任者・PMMを目指しているのですが何をしたら良いですか？」とい</description>
    </item>
    <item>
      <title>ATMがセックス求めてきたらホラーだよ</title>
      <link>https://anond.hatelabo.jp/20251224031653</link>
      <pubDate>2025/12/24 08:25</pubDate>
      <description>2025年に読んだ技術書まとめ 1年で200冊以上本を読んだ 例年1日1冊以上のペースで本を読んでいました。今年は意図的に実装を増やしてインプットを減らす作戦が功を奏し、200冊ちょっとの本を読んだようです。読んだ技術書の中で面白かったものトップ10を紹介します。 10. グランドマスター三冠のKaggleノートブック開発術 AIエージェントブームで機械学習復習しておくとご利益あるかと思い購入。幅広くまとまっているのがいいですね。 類書にThe Kaggle Workbook 著名コンテストに学ぶ！競技トップレベルの思考と技術があります。 広義の競プロ繋がりだとAtCoder Heuristic First-step Vol.2も気になっています。 9. 7日間でハッキングをはじめる本 TryHackMeを使って身体で覚える攻撃手法と脆弱性 ここ数年AIの発達で翻訳が楽になり一部日本企業の</description>
    </item>
    <item>
      <title>巨人の肩に乗る</title>
      <link>https://zenn.dev/ymd/articles/084336a54fb6d5</link>
      <pubDate>2025/12/24 12:50</pubDate>
      <description>Linux Daily Topics Firefoxを“モダンAIブラウザ”に ―Mozilla新CEOの就任メッセージにブラックボックス化を懸念する声 Chromeなど最近のモダンブラウザはAI機能がデフォルトでオンになっており、クエリを入力するたびに「AIによる概要」が最初に示されることが多い。しかし機能面に加え、プライバシーや信頼性の観点から「ブラウザにAI機能は不要」と思っているユーザも少なくなく、そうしたユーザにとってFirefoxは貴重な存在であるといえる。また、ソースコードも開発プロセスもオープンに公開されているFirefoxは、Linuxユーザにとっても日々の活動を支えるためのもっとも重要なソフトウェアコンポーネントだといっていい。そのFirefoxが現在、Mozillaの新CEO就任に伴って“⁠モダンAIブラウザ⁠”への方針変更が示されたことから、多くのユーザの間で不安と</description>
    </item>
    <item>
      <title>DuckDB をつかってローカルなRAGを実装する</title>
      <link>https://zenn.dev/ohtaman/articles/build-local-rag</link>
      <pubDate>2025/12/22 09:00</pubDate>
      <description>各AI企業はAIにトレンドやニュースを扱わせるために最新の情報を学習させていますが、一方でAIが生成した誤情報を別のAIが学習してまき散らす悪循環が発生するなど、新しい情報で汚染されてしまうケースもあります。チューリッヒ大学の研究者らが発表した「Ranke-4B」は、タイムスタンプ付きデータのみを使用した「History-LLMs」プロジェクトの一環としてリリースされており、100年以上前の社会における知識や見解などを表現できるAIとして構築されています。 history-llms/ranke-4b/prerelease_notes.md at main · DGoettlich/history-llms · GitHub https://github.com/DGoettlich/history-llms/blob/main/ranke-4b/prerelease_notes.md Gi</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI生成画像には「歴史的背景」がない。アーティストは形の奥にある物語を知っている（生成AIクローズアップ） | テクノエッジ TechnoEdge</title>
      <link>https://www.techno-edge.net/article/2025/12/22/4790.html</link>
      <pubDate>2025/12/22 12:16</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/af68d73991768c21c4e3cafe51af0cc01d371ee0/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fforest.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fwf%2Flist%2F2073%2F112%2Fimage_top.png');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>Claude Codeのコンテキストウィンドウを完全に理解する | gihyo.jp</title>
      <link>https://gihyo.jp/article/2025/12/get-started-claude-code-05</link>
      <pubDate>2025/12/23 11:01</pubDate>
      <description>OpenAI、「ChatGPT Atlas」のインジェクション対策について説明　「完全に解決されることはまずない」 米OpenAIは12月22日（現地時間）、AI統合型Webブラウザ「ChatGPT Atlas」での「プロンプトインジェクション攻撃」対策について説明した。プロンプトインジェクションは長期的課題で、Web上の詐欺やソーシャルエンジニアリングが巧妙化し続けるのと同様に「完全に解決されることはまずない」としている。 ChatGPT Atlasは、10月に公開された、Webページを閲覧し、クリックやキーストロークなどをユーザーの代わりにブラウザ内で実行する「ブラウザエージェント」を中核とする機能で、同社は「これまでにリリースした中で最も汎用的なエージェント機能の1つ」と位置付けている。 プロンプトインジェクションは、エージェントが処理するコンテンツ内に悪意ある指示を埋め込み、ユーザ</description>
    </item>
    <item>
      <title>Elasticsearchのリランク最新事情 - Taste of Tech Topics</title>
      <link>https://acro-engineer.hatenablog.com/entry/2025/12/23/070000</link>
      <pubDate>2025/12/23 15:36</pubDate>
      <description>この記事では、Figmaの生成AIツール「Figma Make」の機能や使い方について、基礎から応用まで体系的に解説します。プロンプトによるデザイン生成だけでなく、コードの書き出しや外部ツールとの連携など、実務で役立つ活用法を網羅しました。 これからFigma Makeを使い始める方や、デザイン業務の効率化を目指す方の参考になれば幸いです！ Figma MakeとはFigma Makeは、デザインツールのFigmaが提供する生成AIツールの一つです。最大の特徴は、自然言語による指示（プロンプト）を入力するだけで、UIデザインやインタラクティブなプロトタイプ、さらには実際に動作するフロントエンドのコードを自動生成できる点にあります。 デザイナーが静的なデザインを作り、エンジニアがそれをコードに書き起こすという、一連の手間が削減され、アイデアを瞬時に「動く形」で確認・検証できるようになります。</description>
    </item>
    <item>
      <title>名古屋市が悩んだ「分散NAS」の限界と、全庁統合でHDD／SSD階層化を選んだ理由</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/enterprise/articles/2512/23/news028.html</link>
      <pubDate>2025/12/23 10:38</pubDate>
      <description>pyspa Advent Calendar 202512/23のコンテンツです. 去年は「転職したやで」的な報告でネタが固まっていたのですが. 今年は決定的なネタに不足しており, 「近況報告」「技術ネタ」「書籍ネタ（これは前のエントリー）」から選ぼうと思っていましたが！？ shinyorke.hatenablog.com 職歴をAIに読み込ませて色々やった*1この話の続きで, 10年以上継続している老舗個人技術ブログである「Lean Baseball（このブログ）」をAIに評価してもらう 今年の記事の評価を客観的にしてもらう 上記の結果を公開することで「自分のブログのレベルを客観的に評価」「読み手にとっては一つのベンチマークとしてもらう」とかすると面白そう！ ...と, たった今思いついた&amp;amp;やったら案外楽しかったのでこちらでやってみようと思います. なお, 執筆はAIじゃなくて自分で書いて</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025年Python界の注目ライブラリ20選 #こまPy｜Atsushi Shibata</title>
      <link>https://note.com/shibats/n/n53e6776f3dfa</link>
      <pubDate>2025/12/23 11:31</pubDate>
      <description>A tool that connects everyday work into one space. It gives you and your teams AI tools—search, writing, note-taking—inside an all-in-one, flexible workspace.</description>
    </item>
    <item>
      <title>なぜフィジカルAIの象徴がヒューマノイドなのか＠2025国際ロボット展</title>
      <link>https://monoist.itmedia.co.jp/mn/articles/2512/23/news026.html</link>
      <pubDate>2025/12/23 14:37</pubDate>
      <description>中国の北京に拠点を置くAI企業のZ.aiがコーディング特化のAIモデル「GLM-4.7」を2025年12月22日にリリースしました。GLM-4.7はモデルデータを無料で公開するオープンモデルでありながら、一部のテストでGemini 3.0 ProやGPT-5.1 highを超える性能を示しています。 GLM-4.7: Advancing the Coding Capability https://z.ai/blog/glm-4.7 GLM-4.7は前世代のGLM-4.6と比べて大幅な性能向上を実現しており、生成するウェブページなどのUI品質も向上したとのこと。以下は前世代のGLM-4.6に「桜が目立つ庭園と仏塔を含むボクセルアートを単一のHTMLファイルで描画して」というプロンプトを入力した結果です。 同じプロンプトをGLM-4.7に入力した結果が以下。GLM-4.7の成果物の方が圧倒的に</description>
    </item>
    <item>
      <title>パスワードマネージャの1PasswordとCursorが提携、1PasswordからCursorのAIエージェントにシークレットを安全に提供</title>
      <link>https://www.publickey1.jp/blog/25/1passwordcursor1passwordcursorai.html</link>
      <pubDate>2025/12/23 22:21</pubDate>
      <description>Microsoft 365 Copilotを全社導入した内田洋行では、利用拡大が進む一方、ユーザー間の利用格差が課題となっていた。社内データ分析と実践から見えた原因を基に、5つの鉄則と具体的解決策を紹介する。 生成AIサービス「Microsoft 365 Copilot」（Copilot）は、使い慣れた業務アプリから自在に呼び出せることから、簡単に使える生成AIとして高い支持を集めている。内田洋行でも約1年半前に導入以降、利用は順調に拡大している。払い出しライセンスは600を超え（さらに「Microsoft 365」ライセンスでのCopilot利用者も550人を超える）で、アクティブ率は約95％。月1回以上の利用者は約500人、月間利用回数はおよそ3万8000回に上る。 一方で、社内でのCopilot活用を推進する太田浩史氏（内田洋行 エンタープライズエンジニアリング事業部）は現状を十分と</description>
    </item>
    <item>
      <title>LINEヤフー川邊会長退任へ　「為すべき事は済んだ」</title>
      <link>https://www.watch.impress.co.jp/docs/news/2073808.html</link>
      <pubDate>2025/12/23 21:59</pubDate>
      <description>AIの進化によって、一からプログラムを入力しなくても自然言語でAIに指示してコーディングを行う「バイブコーディング」が可能になりました。OpenAIのGPT-5.2-Codex、AnthropicのClaude Code、GoogleのGemini CLI、Mistral AIのMistral Vibe CLIという4つのコーディングエージェントに地雷探しゲーム「マインスイーパー」を開発させた結果を、テクノロジー系メディアのArs Technicaが公開しています。 We asked four AI coding agents to rebuild Minesweeper—the results were explosive - Ars Technica https://arstechnica.com/ai/2025/12/the-ars-technica-ai-coding-agent-</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kaggle Solution Search</title>
      <link>https://compsearch.dev/</link>
      <pubDate>2025/12/23 19:27</pubDate>
      <description>この記事は、LayerX Tech Advent Calendar 2025 の 23 日目の記事です。 tech.layerx.co.jp こんにちは。バクラク事業部 BizOps部 データグループの@civitaspoです。今年は子どもたちが入手困難なものをサンタさんにお願いしなかったので、心穏やかな気持ちでサンタさんを家に迎え入れることができそうです。 はじめに 今年も本日を入れて残り9日となりました。本記事では、データ基盤の2025年を締めくくるために、この1年でデータ基盤に起こった変化を振り返ります。 2023年の振り返りは以下の記事でまとめました。 tech.layerx.co.jp 一方で、2024年のまとめはなぜか書き忘れていました…😢 そのため本記事では、2024年後半から2025年にかけて起きたイベントやシステムの変化を軸に、データ基盤がどのような前提のもとで使われる</description>
    </item>
    <item>
      <title>掛け声だけではない「AIオールイン」の実態。「現場のAI活用」発信とDeNAの2025年AI振り返り | フルスイング by DeNA</title>
      <link>https://fullswing.dena.com/archives/100181/</link>
      <pubDate>2025/12/23 11:57</pubDate>
      <description>AIエージェントへの期待は、例えばこんなイメージだろう。 領収書を渡して「これ処理しといて」と言えば、あとは秘書のようによしなにやってくれる。確認が必要なときだけ聞いてくる。税理士に丸投げするような体験──。 本松氏は、この期待に冷や水を浴びせる。 チャットで20項目を聞かれる地獄 「経費精算には最大で20項目の入力が必要だ。90%の業務は6項目で済むかもしれない。でも100%の業務を回そうとすると、入力項目が20個に増える。AIエージェントがフロントになったとしても、この20項目分の情報はやっぱり必要になる」 問題は、その情報をどう集めるかだ。 「20項目のうち13項目をチャットベースでいちいち聞かれるのは、あまりいい体験じゃない。それだったらWebのUIで入れた方がいい」 SaaSのUIは、一見すると入力項目が多くて面倒に見える。だがそれは「業務に必要な情報を網羅的に入力できる」ように</description>
    </item>
    <item>
      <title>Windows 11のNVMeドライバー有効化でSSD性能が最大85%向上へ - ギャズログ | GAZ:Log</title>
      <link>https://gazlog.com/entry/windows11-nvme-native-driver-ssd-performance-boost/</link>
      <pubDate>2025/12/23 22:17</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/521a796fc0648db0e99819489fd7765db33cb639/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fpc.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fpcw%2Flist%2F2073%2F359%2FPhoto01.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>2025年に読んだ技術書トップ10</title>
      <link>https://zenn.dev/hiromichinomata/articles/1abd716dfba46f</link>
      <pubDate>2025/12/24 04:22</pubDate>
      <description>こんにちは。希望あふれる優しいデジタル社会を未来に残していきたいtakkyyです。バクラク勤怠・バクラク給与などHCM領域*の事業責任者をしています。*HCM：Human Capital Management（人的資本マネジメント） 前職のスタートアップにて事業責任者を任せていただき、LayerX入社後は新規事業立ち上げから事業責任者という役割を担っています。決して経験が長いわけではありませんが、事業責任者を目指す中で意識していたことが誰かにとって意味あるものになればと思い言語化してみます。（MECEではない点はご容赦ください） 新規事業立ち上げに関する内容はこちらにもまとめております💁 特に、事業責任者を目指す20代・30代前半のみなさまにとって刺激や気づきとなる何かをお届けできれば幸いです。 01 目標設定を変える「事業責任者・PMMを目指しているのですが何をしたら良いですか？」とい</description>
    </item>
    <item>
      <title>PMがAI x ローコードツール（Retool）で業務システムを作ってみた | 令和トラベル Engineering Blog</title>
      <link>https://engineering.reiwatravel.co.jp/blog/Advent-Calendar-20251224</link>
      <pubDate>2025/12/24 10:36</pubDate>
      <description>この記事は、Insight Edge Advent Calendar 2025の24日目の記事です！ 生成AIを活用した人事評価のモチベーション 今日はクリスマスイブですね！妻へのプレゼントに毎年悩む Insight Edge CTOの猪子です。 マネージャの仕事の中で、 「一番精神的に重い仕事」は何かと聞かれたら、多くの人が「人事評価」と答えるのではないでしょうか。 人事評価の中には以下の悩みが有るかと思います。 日常業務の合間に大量の評価資料を読む 評価の妥当性に悩む フィードバックで相手の人生に影響を与える責任 一方で、生成AI・AIエージェントを活用して、「人事評価」を効率化・活用していきたいという思いを持っているマネージャは多いかと思います。 では、評価という重要な責務を持つ仕事を、どこまでAIに任せてよいのか？ 本記事では、その問いに対して行った 人事評価 × AI の境界実験</description>
    </item>
    <item>
      <title>セキュリティ未経験の新卒が2ヶ月でセキュリティスキルの基礎を身につけた話 #NTTドコモ - ENGINEERING BLOG ドコモ開発者ブログ</title>
      <link>https://nttdocomo-developers.jp/entry/2025/12/19/090000_7</link>
      <pubDate>2025/12/19 19:21</pubDate>
      <description>Visaプリペイドカードが発行できて、アプリだけでも使用できます金融系・フィンテックのプロダクトデザインでは、UIの見た目以上に「言葉の正確さ」や「表記ルール」が重要になります。 何故ならば、”エンドユーザーのお金を直に扱う事業”だからです。トラブルにならないような表現方法と、デザインとして楽しく＆身近に感じてもらうようなエッセンスのバランスが必要だなと日々感じています。 ただ、スタートアップというフィールドは 表記ルールが人に依存していたり 例「担当デザイナーでボタンのCTA（Call To Action）が絶妙に違うやん」 ドメイン知識が属人化していたり 例「え、そんなルールあったんですか？知らんかった」 デザインの最終確認を毎回PM頼りになっていたり 例「PMの〇〇さんがチェックしてくれるし、なんとかなるだろ〜」 といった状態になりがちです笑（笑っている場合ではない） 実際に、PMの</description>
    </item>
    <item>
      <title>機微情報OK！Open Notebookの仕組みと構築手順 - NotebookLM相当をローカルで実現 - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/ntaka329/items/705fd24bfd07dab21550</link>
      <pubDate>2025/12/21 10:51</pubDate>
      <description>日々進化する Gemini ですが、Gemini Drop を見ればリリースの内容を簡単に把握できます。定期的にチェックして、機能の発表やプロダクトに関するヒント、コミュニティで Gemini がどのように活用され、創作や調査に利用されているかをご確認ください。</description>
    </item>
    <item>
      <title>GitHub - ashishpatel26/500-AI-Agents-Projects: The 500 AI Agents Projects is a curated collection of AI agent use cases across various industries. It showcases practical applications and provides links to open-source projects for implementation, illustrat</title>
      <link>https://github.com/ashishpatel26/500-AI-Agents-Projects</link>
      <pubDate>2025/12/23 06:06</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/18de25350bf4c8edb12ec4f6c339b1a8c16e6344/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fforest.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fwf%2Flist%2F2073%2F358%2Fimage_top.png');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>NVFP4: 4ビットの浮動小数点でLLMを学習する仕組み - エムスリーテックブログ</title>
      <link>https://www.m3tech.blog/entry/4bit_float_llm</link>
      <pubDate>2025/12/23 10:09</pubDate>
      <description>Claude Code Meetup Tokyo LT登壇資料</description>
    </item>
    <item>
      <title>Figma Makeとは？徹底解説します！ | iret.media</title>
      <link>https://iret.media/180978</link>
      <pubDate>2025/12/23 15:17</pubDate>
      <description>「Claude Code」は、CLI上で動くLLMによるAIエージェントツールです。この記事は12月5日に発売された『Claude CodeによるAI駆動開発入門』に書ききれなかった応用的な内容や最新のアップデートについて解説します。書籍をあわせて読むとさらに理解が深まることでしょう。 コンテキストウィンドウを制するものは開発を制する Claude Codeの「コンテキストウィンドウ」とはなんでしょうか。 Anthropicの公式ドキュメントから答えると「LLMが新しいテキストを生成する際に参照できるテキストの全体量と、生成する新しいテキストを合わせたもの」です[1]。 簡単に言うと、コンテキストウィンドウの中身は、セッションの中のユーザーのメッセージ（プロンプト）とClaudeのレスポンスを合わせたものです。 下記のコンテキストウィンドウの概念図をご覧ください。 コンテキストウィンドウの</description>
    </item>
    <item>
      <title>The AI workspace that works for you. | Notion</title>
      <link>https://mango-garlic-eff.notion.site/Claude-Code-Meetup-Tokyo-Q-A-2d1e9c0d01e880538ffef01d86b19c9b</link>
      <pubDate>2025/12/23 11:03</pubDate>
      <description>行政デジタルトランスフォーメーション（DX）を進める名古屋市は、庁内のファイルサーバ運用を抜本的に見直した。同市は従来、各部署が個別に管理するネットワーク接続型ストレージ（NAS）を組み合わせてファイルサーバを運用してきた。この運用を見直し、職員約2万人が利用するデータインフラとして、全庁で共通利用するファイルサーバを新たに構築した。 「ファイルサーバは部署ごとのNASで足りる」という前提が崩れた 名古屋市は庁内のファイルサーバとして、部署単位でNASを導入・管理しており、結果として百数十台のNASが散在していた。NASごとに管理方法やセキュリティ設定が異なっていたことから、ファイルサーバ全体の運用が複雑化し、庁内横断のデータ活用や、共通のセキュリティポリシー適用が難しくなっていた。 行政DXの推進に伴い、名古屋市はインターネット接続を可能にする次期ネットワークモデルの移行を進めている。こ</description>
    </item>
    <item>
      <title>コーディングに強い中国産AI「GLM-4.7」が登場、一部テストでGemini 3.0 Proを超えるオープンモデル</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20251223-glm-4-7-coding-ai/</link>
      <pubDate>2025/12/23 12:17</pubDate>
      <description>北米で人気のSNS、RedditのPythonチャンネルでは、年末に「新着有望ライブラリを紹介するスレッド」が立ち上がります。今回の記事では、2025年版から、今年新しくリリースされたたくさんのPythonライブラリのうち、有望なものを紹介したいと思います。 新しいライブラリを紹介することが目的なので、numpyやpandasのような定番ライブラリは含まれていません。一般用途／AI・ML・Dataそれぞれ上位5ライブラリについて、「どんな背景で生まれ、どんな場面で役立つのか」が具体的に伝わるよう、概要を掘り下げて解説します。 6位以下については、後ろの方に概略を紹介しています。みなさんの知らない有望なライブラリがきっとたくさんありますので、最後まで読んでみてくださいね。 一般用途上位5ライブラリまずは一般用途のライブラリから。一般用途のライブラリ群は、派手な新機能よりも、型・可読性・制御・</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI活用100本ノック（DeNA）</title>
      <link>https://downloads.ctfassets.net/7mrdlclm9xss/m7XsAz2M3bT8WoDrfmYn3/8ee77c25f48de5dab3b792b428df5495/AI_100tips_slide.pdf</link>
      <pubDate>2025/12/23 14:32</pubDate>
      <description>なぜフィジカルAIの象徴がヒューマノイドなのか＠2025国際ロボット展：2025国際ロボット展レポート（後編）（1/3 ページ） 「2025国際ロボット展（iREX2025）」では、ヒューマノイドがこれまでになく注目を集めた。本稿では前後編の2回にわたって、会場横断でヒューマノイドの動向をレポートする。前編では中国勢を中心に紹介した。今回の後編では、日本勢の動向にスポットを当てる。 世界最大級の産業用ロボット見本市「2025国際ロボット展（iREX2025）」（2025年12月3～6日、東京ビッグサイト）において、これまでになく注目を集めたのが「ヒューマノイドロボット」（ヒト型ロボット、以下ヒューマノイド）だ。特に中国を中心としたヒューマノイドメーカーが数多く出展し、さまざまなデモンストレーションで来場者の関心を呼んだ。 本稿では前後編の2回にわたって、ヒューマノイドにフォーカスし、会場全</description>
    </item>
    <item>
      <title>ビジネスモデル3.0図鑑 #全文公開チャレンジ｜図解総研</title>
      <link>https://note.com/bizgram/n/n5bde4d5402d1</link>
      <pubDate>2025/12/23 14:13</pubDate>
      <description>2025年の良ブコメ*1。 基本的に1つ目のリンクが元記事（増田）、2つ目以降がブコメです。 過去の記事はこちら。 勝手に輝いていた増田ブコメ大賞 2019年上半期 - 誰かの肩の上 勝手に輝いていた増田ブコメ大賞 2019年下半期 - 誰かの肩の上 勝手に輝いていた増田ブコメ大賞2020 - 誰かの肩の上 勝手に輝いていた増田ブコメ大賞2021 - 誰かの肩の上 勝手に輝いていた増田ブコメ大賞2022 - 誰かの肩の上 勝手に輝いていた増田ブコメ大賞2023 - 誰かの肩の上 勝手に輝いていた増田ブコメ大賞2024 - 誰かの肩の上 一般ネタ 婚活パーティーで「趣味は何ですか？」と聞かれると わかる、私も日本の作家の本はほとんど原書で読んでいる - nomitori のブックマーク 美味しそうな響きのスポーツを知りたい【追記】 カリカリに揚げたクリケットが結局いちばんうまい - Knoa</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025年、Claude Code と 1 人で 40 万行規模のフルスタック＋インフラを構築した話（あみださん）</title>
      <link>https://zenn.dev/shusuke_o/articles/f63e1bf61363b8</link>
      <pubDate>2025/12/23 16:07</pubDate>
      <description>対象読者 Agent Skills が気になっているけど、まだ触れていない方 公式ドキュメントを読む前に、まず動かしてみたい方 細かい仕組みより「とりあえず作れる」を優先したい方 はじめに Claude Code には「Agent Skills」という機能があります。 Anthropic が開発した 「エージェントに新しい機能や専門知識を提供するためのフォーマット」 で、2025年12月にオープンスタンダードとしてリリースされ、Codex や Cursor など他の主要なAIツールでもサポートされはじめています。 Agent Skills は、Claude Code と skill-creator を使えば簡単に作ることができます。この記事では skill-creator のインストール方法と使い方を紹介します。 ちなみに skill-creator 自体もスキルで作られているので、「スキ</description>
    </item>
    <item>
      <title>GPT-5.2-Codex・Claude Code・Gemini CLI・Mistral Vibeにマインスイーパーを開発させるとこうなる</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20251223-ai-coding-agent-test-minesweeper/</link>
      <pubDate>2025/12/23 17:42</pubDate>
      <description>パスワードマネージャの1PasswordとCursorが提携、1PasswordからCursorのAIエージェントにシークレットを安全に提供 人間の開発者と同じようにAIエージェントがさまざまなコードやデータを保持し、それらをコンパイラやビルドツール、テストツールなどを操作して開発を行うようになると、AIエージェントに対して適切な権限を付与するためのIDやパスワードなどのシークレットを付与する必要が生じます。 AIエージェントへのプロンプトや設定ファイルにこうしたシークレットを記述することは、セキュリティの面で望ましくありません。 今回の1PasswordとCursorの提携により、1PasswordはAIエージェントに対しても安全なシークレットの保存と提供を行うパスワードマネージャの機能を提供します。 以下はプレスリリースからの説明の引用です。 1Password has partner</description>
    </item>
    <item>
      <title>「復帰」ではなく「変容」だった半年間</title>
      <link>https://zenn.dev/dress_code/articles/eb8d9afcd86391</link>
      <pubDate>2025/12/24 00:09</pubDate>
      <description>この記事は、LayerX Tech Advent Calendar 2025 の 23 日目の記事です。 tech.layerx.co.jp こんにちは。バクラク事業部 BizOps部 データグループの@civitaspoです。今年は子どもたちが入手困難なものをサンタさんにお願いしなかったので、心穏やかな気持ちでサンタさんを家に迎え入れることができそうです。 はじめに 今年も本日を入れて残り9日となりました。本記事では、データ基盤の2025年を締めくくるために、この1年でデータ基盤に起こった変化を振り返ります。 2023年の振り返りは以下の記事でまとめました。 tech.layerx.co.jp 一方で、2024年のまとめはなぜか書き忘れていました…😢 そのため本記事では、2024年後半から2025年にかけて起きたイベントやシステムの変化を軸に、データ基盤がどのような前提のもとで使われる</description>
    </item>
    <item>
      <title>拝啓、事業責任者を目指すみなさんへ。｜takkyy | LayerX - AI×HR</title>
      <link>https://note.com/takkyy07/n/nf6976775ddf9</link>
      <pubDate>2025/12/22 17:16</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/521a796fc0648db0e99819489fd7765db33cb639/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fpc.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fpcw%2Flist%2F2073%2F359%2FPhoto01.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>「Skills？MCP？インストラクション？」仕組みからわかる GitHub Copilot のカスタマイズ戦略ガイド</title>
      <link>https://zenn.dev/openjny/articles/91e88d7914e5bc</link>
      <pubDate>2025/12/21 21:06</pubDate>
      <description>ノーコードで業務自動化AIエージェントを作成できる「Google Workspace Studio」提供開始：「Google Apps Script」を使った拡張にも対応 Googleは、Google Workspace向けのAIエージェント設計ツール「Google Workspace Studio」の一般提供を開始した。ノーコードで日常業務や複雑なワークフローを自動化できるという。</description>
    </item>
    <item>
      <title>GitHub - google/A2UI</title>
      <link>https://github.com/google/A2UI</link>
      <pubDate>2025/12/22 01:19</pubDate>
      <description>観光業で人工知能（AI）時代への備えが本格化してきた。星野佳路・星野リゾート代表は「AIの普及でブランド力は効かなくなる」とみて、18億円かけて消費者のAI利用に対応した予約システムの構築に踏み切った。日本政府観光局（JNTO）もAI時代に向けた情報発信の準備を始めた。うまく活用すれば訪日客の地方分散に役立つという。AIは旅をどう変えるのだろう。星野リゾートは新予約システムを「FleBOL（フ</description>
    </item>
    <item>
      <title>柏崎刈羽にデータセンター　東電計画、電源と一体　AI需要狙い収益改善 - 日本経済新聞</title>
      <link>https://www.nikkei.com/article/DGKKZO93385370T21C25A2MM8000/</link>
      <pubDate>2025/12/23 03:54</pubDate>
      <description>就職活動で企業に提出する「エントリーシート」をAI＝人工知能を使って作成する学生が増えています。その一方で、企業の間では、学生の記述内容が似かよったものになり選考が難しいとして、エントリーシートを廃止…</description>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI、「あなたの1年間のChatGPTまとめ」ロールアウト</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/news/articles/2512/23/news061.html</link>
      <pubDate>2025/12/23 08:31</pubDate>
      <description>OpenAIが2025年10月にリリースしたウェブブラウザ「ChatGPT Atlas」にはAIエージェントが組み込まれており、情報収集やメール処理などの作業をAIに実行させることができます。そんなChatGPT Atlasのセキュリティを強化するべく、OpenAIのレッドチームは「有害なプロンプトインジェクション攻撃の手法を自動で編み出すAI」を構築して新型の攻撃手法を探索しています。 Continuously hardening ChatGPT Atlas against prompt injection attacks | OpenAI https://openai.com/index/hardening-atlas-against-prompt-injection/ AIシステムに対する攻撃手法の1つとして、不正なプロンプトを含むファイルなどをAIに読み込ませて意図しない動作を引き</description>
    </item>
    <item>
      <title>勝手に輝いていた増田ブコメ大賞2025 - 誰かの肩の上</title>
      <link>https://daydollarbotch.hatenablog.com/entry/2025/12/23/194714</link>
      <pubDate>2025/12/23 19:48</pubDate>
      <description>北米で人気のSNS、RedditのPythonチャンネルでは、年末に「新着有望ライブラリを紹介するスレッド」が立ち上がります。今回の記事では、2025年版から、今年新しくリリースされたたくさんのPythonライブラリのうち、有望なものを紹介したいと思います。 新しいライブラリを紹介することが目的なので、numpyやpandasのような定番ライブラリは含まれていません。一般用途／AI・ML・Dataそれぞれ上位5ライブラリについて、「どんな背景で生まれ、どんな場面で役立つのか」が具体的に伝わるよう、概要を掘り下げて解説します。 6位以下については、後ろの方に概略を紹介しています。みなさんの知らない有望なライブラリがきっとたくさんありますので、最後まで読んでみてくださいね。 一般用途上位5ライブラリまずは一般用途のライブラリから。一般用途のライブラリ群は、派手な新機能よりも、型・可読性・制御・</description>
    </item>
    <item>
      <title>YouTube、AIで作った「偽の予告編」で計10億再生の2チャンネルを削除</title>
      <link>https://japan.cnet.com/article/35241861/</link>
      <pubDate>2025/12/19 14:24</pubDate>
      <description>アップル株（AAPL）には、困難が待ち受けているかもしれない。 過去3年間で同社の株価は2倍以上に上昇し、2022年末の約130ドルから現在の過去最高値に近い275ドル付近まで上昇した。しかし、この期間中の売上高は比較的に横ばいのままだ。利益率はわずかに向上したものの、その改善は最小限にとどまっているためだ。 株価が2倍になったのは、PER（株価収益率）も2倍になったからだ。これを好ましいものだろうか？　我々はそうは思わない。以下でさらに詳しく説明しよう。 アップルの売上成長は鈍化している。過去3会計年度で、売上高は年間わずか約2.4％しか増加していない。今年のiPhone 17への買い替えサイクルによる押し上げ効果は一時的なものであり、長期的なトレンドではないと予想されている。 確かに、営業利益率は2022年の30.3％から現在の31.9％に上昇しているが、これは主に需要の改善ではなく製</description>
    </item>
    <item>
      <title>【ゆる解説】AIが人間を騙しはじめた！？／LLMの「デセプション」とは／ハルシネーションとの違いは／不倫暴露で脅迫？！</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=_cw3mGdIil0</link>
      <pubDate>2025/12/20 10:04</pubDate>
      <description>関連キーワード OSS | オープンソース | ITガバナンス 「費用削減のために無償のオープンソースソフトウェア（OSS）を採用する」。プロジェクトの発足時はその方針で固まっていたはずだった。しかし、いざ具体的な運用設計に入ると、「何かあったときの責任」を恐れるあまり、雲行きが怪しくなっていく。気付けば要件定義書には「プロプライエタリ（商用）製品同等の24時間365日サポート」が必須項目として書き加えられ、サポート契約を結んだ結果、当初の費用削減計画は崩れ去っていた――。こうした話は決して珍しくない。日本のOSS活用現場は今、矛盾した要求に引き裂かれている。 OSSの商業的な普及促進を目指す団体Linux Foundationは2025年12月、調査レポート「日本のオープンソースの現状 2025」を発表した。調査によると、日本企業の約9割が、無償のOSSに対してトラブル発生時の「12時間</description>
    </item>
    <item>
      <title>経産省 国産AI開発へ 来年度から5年間 1兆円規模の支援検討へ | NHKニュース</title>
      <link>https://news.web.nhk/newsweb/na/na-k10015009831000</link>
      <pubDate>2025/12/21 17:41</pubDate>
      <description>AIとの連携により、タグ付けや詳細などのプロパティが作成できるファイル共有サーバー「Seafile」がオープンソースで公開されています。 Seafile - Open Source File Sync and Share Software https://www.seafile.com/en/home/ 今回は、Google CloudでUbuntu 24.04.3 LTSのインスタンスを作成しDockerを利用して構築します。Setup community editionを参考に、コンソールを起動してrootユーザーとして操作します。AI拡張機能を利用する場合は、メタデータサーバーと合わせて追加します。 mkdir /opt/seafile cd /opt/seafile wget -O .env https://manual.seafile.com/13.0/repo/docker/c</description>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI、「ChatGPT Atlas」のインジェクション対策について説明　「完全に解決されることはまずない」</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/news/articles/2512/23/news067.html</link>
      <pubDate>2025/12/23 12:42</pubDate>
      <description>OpenAIはChatGPTの利用履歴を振り返る新機能「Your Year with ChatGPT」（「あなたの1年間のChatGPTまとめ）」の提供を開始した。2025年のChatGPTとの会話内容や統計を振り返るというものだ。現在は英語圏を中心に順次展開されており、利用にはメモリ機能や履歴の設定、一定のアクティビティ基準を満たす必要がある。</description>
    </item>
    <item>
      <title>10年続くブログをAIに評価してもらったら「構成と読みやすさ」に改善余地ありと言われた - Lean Baseball</title>
      <link>https://shinyorke.hatenablog.com/entry/generative-ai-review-2025</link>
      <pubDate>2025/12/23 13:25</pubDate>
      <description>こんにちは、@shin0higuchi です😊 この記事は、Elastic Stack (Elasticsearch) Advent Calendar 2025の24日目の記事です。 昨年のアドベントカレンダーでは、Elasticsearchを用いたRAGに関する記事を執筆しました。 acro-engineer.hatenablog.com この1年でElasticsearchの inference API と retriever はさらに成熟し、実戦投入しやすい状態になりました。今回は、重要要素の1つであるリランクについて、Elasticsearchで現状できることを整理します。 2つの選択肢：外部APIか、内部モデルか？ Elasticsearchでリランク（Reranking）を導入する際、現在は大きく2つの選択肢があります。 現場では単純な機能比較だけではなく、コスト構造とレイテ</description>
    </item>
    <item>
      <title>FirefoxがAI機能を完全に無効化する「AIキルスイッチ」を開発していることが明らかに</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20251222-firefox-add-ai-kill-switch/</link>
      <pubDate>2025/12/22 12:27</pubDate>
      <description>高市早苗首相がコンテンツ業界との意見交換会で小室哲哉、デーモン閣下、こっちのけんとらと並ぶ写真が話題に。鍵盤、ボーカル、ボーカル、ドラムの布陣や「まるでバンド」「合成写真みたい」との反応が目立ち、趣味や会談内容への驚きや冗談交じりのツッコミが相次ぐ。一方で、デーモン閣下の礼儀正しい姿勢に感嘆する声も上がる。</description>
    </item>
    <item>
      <title>高校の必修科目「数学Ⅰ」にAI関連の単元　文科省が新設検討 - 日本経済新聞</title>
      <link>https://www.nikkei.com/article/DGXZQOUD221UC0S5A221C2000000/</link>
      <pubDate>2025/12/22 18:06</pubDate>
      <description>Top &amp;gt; ビジネス &amp;gt; 楽天、7000億パラメータの日本語LLM「Rakuten AI 3.0」発表──GENIAC支援で開発、国内最大規模</description>
    </item>
    <item>
      <title>Qwen</title>
      <link>https://qwen.ai/blog?id=qwen-image-layered</link>
      <pubDate>2025/12/22 16:34</pubDate>
      <description>この記事自体がアニメ化されました 「この記事を読んだあなたも、2日後には—— 何かを、作っているかもしれない。」 プロローグ 私は、絵が描けない。 正確には、棒人間すらまともに描けない。 脚本も書けない。声優でもない。 それでも——漫画動画を作りたかった。 そして、それができてしまった。 たった2日で。 これは、不可能が可能になった——2025年12月の話。 第1章：衝撃 ── NotebookLMのスライド生成機能 ある日、NotebookLMに「スライド生成」という機能が追加されているのに気づいた。 試しに使ってみた。 ……は？ なにこれ。 アニメ調のイラストが、スライドとして自動生成される。しかもクオリティが異常に高い。 「これ……漫画作れるんじゃないか？」 その瞬間、私の中で何かが動き出した。 第2章：構想 ── ChatGPT GPT-5.2との壁打ち 漫画を作るには、まずストー</description>
    </item>
    <item>
      <title>GPT-1 から GPT-5.2 まで: LLM の特殊トークン徹底解説【2025年12月最新】</title>
      <link>https://blog.asial.co.jp/6429/</link>
      <pubDate>2025/12/23 09:59</pubDate>
      <description>こんにちは。 InsightEdgeのShin Andrewです。 目次 はじめに 1. LLMにペルソナを持たせる 2. LLMにユーザのペルソナを推定させる まとめ この記事は、Insight Edge Advent Calendar 2025 23日目の記事です。 はじめに LLMを特定シナリオに合わせてペルソナを持たせる、ないしはユーザのペルソナを推定させるペルソナ推定（persona estimation）が近来注目されています。一律的な回答を超えて、様々な状況で様々なユーザにカスタマイズできることがメリットで、既に実際のサービスで幅広く用いられております。ペルソナ推定は大きく分けてLLMにペルソナを持たせるロールプレイング（role-playing）と、LLMにユーザのペルソナを推定させて的確に対応させるパーソナライゼーション（personalization）にわけることができ</description>
    </item>
    <item>
      <title>不気味の谷から考える：違和感とユーザー体験 - iimon TECH BLOG</title>
      <link>https://tech.iimon.co.jp/entry/2025/12/23</link>
      <pubDate>2025/12/23 10:17</pubDate>
      <description>はじめまして。 もうすぐクリスマスですね🎄✨ 最近、登山グッズを少しずつ集めることにハマっているえだまめです。 今回、 SEN Advent Calendar 2025の23日目の記事を担当します！ adventar.org はじめに 簡単に自己紹介すると、 これまでエンジニアとして約3年働き、現在は実務経験5ヶ月ほどの新米UIUXデザイナーとして働いています。 そんな私が、2025/11/22にUX検定基礎を受験し、 限られた期間の中で試行錯誤しながら合格できたので、 今回はその振り返り体験記を書いていこうと思います。 正直に言うと、私は資格勉強がかなり苦手です。 暗記は続かないし、テキストを読むだけの勉強はすぐに挫折してしまいます。 それでも今回、ChatGPTを活用することで理解を重視した学習に切り替えた結果、 なんとかUX検定に合格することができました。 ただ、今回のUX検定で一</description>
    </item>
    <item>
      <title>生成AIが作った・編集した動画を見破れる ～「Gemini」アプリに「SynthID」の検出機能／アップロードしてたずねるだけ</title>
      <link>https://forest.watch.impress.co.jp/docs/news/2073112.html</link>
      <pubDate>2025/12/22 10:09</pubDate>
      <description>生成ＡＩ（人工知能）を使った検索サービスについて、公正取引委員会が近く実態調査を始める方針であることがわかった。大手ＩＴ企業が報道機関の許可なしにニュース記事をＡＩの回答に使っている点などについて、独占禁止法の優越的地位の乱用などにあたる可能性もあるとみて実態を調べる。 【図解】一目でわかる…「ＡＩ検索」の仕組みと問題点 調査対象は米グーグルや米マイクロソフト、米新興企業パープレキシティ、ＬＩＮＥヤフーなどＡＩ検索を提供する事業者。対話型ＡＩサービス「チャットＧＰＴ」を提供する米オープンＡＩなども含まれる可能性がある。</description>
    </item>
    <item>
      <title>就活エントリーシート 廃止の動きも AI利用で記述が似かよる | NHKニュース</title>
      <link>https://news.web.nhk/newsweb/na/na-k10015010831000</link>
      <pubDate>2025/12/23 07:32</pubDate>
      <description>【読売新聞】　生成ＡＩ（人工知能）を使った検索サービスについて、公正取引委員会が近く実態調査を始める方針であることがわかった。大手ＩＴ企業が報道機関の許可なしにニュース記事をＡＩの回答に使っている点などについて、独占禁止法の優越的地</description>
    </item>
    <item>
      <title>ソフトウェアエンジニアの本質は“課題解決”なのか？ - mtx2s’s blog</title>
      <link>https://mtx2s.hatenablog.com/entry/2025/12/22/195731</link>
      <pubDate>2025/12/23 10:16</pubDate>
      <description>東京電力ホールディングス（HD）は柏崎刈羽原子力発電所（新潟県）周辺でデータセンターを開発する方針だ。異業種と連携して電源と情報通信インフラを一体運営し、人工知能（AI）向けの電力需要を取り込む。原発の電気を次世代燃料の水素製造にも活用する。収益の拡大へ脱炭素電力を生かす。（関連記事総合2面に）柏崎刈羽原発をめぐっては23日にも再稼働に向けた地元同意の手続きが完了する。再稼働するのは1基にとど</description>
    </item>
    <item>
      <title>AIブラウザ「ChatGPT Atlas」では「勝手に辞職メールを送信」など有害な攻撃を次々に編み出す自動ハッキングAIを使ってセキュリティが強化されている</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20251223-chatgpt-atlas-prompt-injection-attacks/</link>
      <pubDate>2025/12/23 11:02</pubDate>
      <description>株式会社MIXI 執行役員 CTO 開発本部長 吉野 純平 2008年、新卒エンジニアとして株式会社ミクシィ（現MIXI）に入社。SNS「mixi」のインフラ・アプリ運用を担当し、「モンスターストライク」では、急拡大するトラフィックを支えるためハイブリッド構成の構築を主導した。2023年より、執行役員CTOとして全社の技術戦略を統括。障害対応用にApple Watchを買ったことがある。 X：@junpei_y オンプレミス、ハイブリッド、競輪場。 MIXI社が抱えるインフラは事業の多角化に伴い、複雑かつ広範囲に広がっています。主要サービスを振り返ると、SNS「mixi」のオンプレミスサーバに始まり、「モンスターストライク」ではハイブリッドクラウド、「家族アルバム みてね」ではクラウドネイティブ。そして競輪・オートレース投票サービス「TIPSTAR」では、全国の競輪場に無数の物理回線やサー</description>
    </item>
    <item>
      <title>Slackワークフロー使いこなせてる？進化したトリガーとリストで実現するハック - エムスリーテックブログ</title>
      <link>https://www.m3tech.blog/entry/2025/12/20/120000</link>
      <pubDate>2025/12/20 12:20</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/71102ef5d1591a4661baba6e8b944274311e6d67/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fpc.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fpcw%2Flist%2F2072%2F125%2FC00.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>[Revised] You Don’t Need to Spend $100/mo on Claude Code: Your Guide to Local Coding Models</title>
      <link>https://www.aiforswes.com/p/you-dont-need-to-spend-100mo-on-claude</link>
      <pubDate>2025/12/22 09:48</pubDate>
      <description>前回（12月16日）、「知財検討会のプリンシプルコード（仮称）（案）」をきっかけに、生成AIと処遇AIの混同について書いた。その後いくつか反応をもらったので、続きを書く。 前回のおさらい 前回の要点はこうだ。2022年までに作られたAI原則やガイドラインは、主に「処遇AI」（人を選別・審査・評価するAI）を念頭に置いていた。ところが2023年にChatGPTが爆発的に広まると、「生成AI」が主役になった。このとき、処遇AI向けの語彙──「追跡可能性」「透明性」「説明可能性」──がそのまま生成AIに流用された。これらは元々、なぜその人がその決定を受けたかを事後検証できるようにするための要請である。ところが生成AIの文脈では、生成物が何に由来するかという話にすり替わり、さらには学習段階まで遡って「学習していないことの証明」が求められるに至った。際限なく広がる「文書化」と「説明」の要求が燃え広が</description>
    </item>
    <item>
      <title>【Google Gemini】マジで使うGemを5つ紹介</title>
      <link>https://zenn.dev/mavericks/articles/my-favorite-google-gems</link>
      <pubDate>2025/12/22 06:05</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/56d93abdc6398ecea72c2deceeaed3d1fa488d2b/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fwww.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fipw%2Flist%2F2073%2F130%2Fg1.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>日テレ、「生成AIフル活用」ドラマ放送へ　映画「8番出口」制作プロダクションやサイバーエージェントが協力</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/aiplus/articles/2512/22/news079.html</link>
      <pubDate>2025/12/22 12:32</pubDate>
      <description>ITmedia NEWSにおける1週間の記事アクセス数を集計し、上位10記事を紹介する「ITmedia NEWS Weekly Top10」。今回は12月13～19日までの7日間について集計し、まとめた。 先週のアクセスランキングは、メモリとストレージの「GB」の違いについて、漫画で分かりやすく解説した記事が上位だった。 さて、すっかり年末だ。今週はクリスマスだし、それが終わればお正月。年賀状を出す人は、準備に追われているだろう。 ただ昨今は年賀状じまいをする人も多い。筆者もまだ準備できておらず、「我が家も、もういいかなあ」と思っていた……のだが、日本郵便が先日始めた、年賀状需要喚起キャンペーンに心をつかまれてしまった。 「#Geminiで年賀状」が攻めすぎ　黒歴史が生成された その名も「#Geminiで年賀状」だ。ユーザーがアップロードした写真を、GoogleのAI「Gemini」で編集</description>
    </item>
    <item>
      <title>画像生成AI「Nano Banana Pro」で判明した“ストーリーボード革命” (1/5)</title>
      <link>https://ascii.jp/elem/000/004/361/4361720/</link>
      <pubDate>2025/12/22 15:17</pubDate>
      <description>生成AIの登場により、ソフトウェア開発のあり方は劇的に変化しました。次々と新しいツールが登場し、これまでの常識が覆される中で、急速に進化するAIにどう対応していくか―本書は現場の開発者に向けて書かれた実践的なガイドです。著者は多様なAIツールを徹底的に検証し、コード生成、UI/UXデザイン、コードレビュー、テスト、ドキュメント作成など、開発工程全体におけるAI活用の可能性と限界を明らかにしています。また、将来のツール評価に役立つ指針も提示し、進化し続けるAI時代を生き抜くエンジニア、デザイナー、プロダクトマネージャーにとって必携の一冊となっています。 訳者まえがき はじめに 1章　コード生成とオートコンプリート 1.1　コード生成ツールの種類 1.2　ユースケース 1.3　ブラウザベースのツール 1.3.1　ChatGPT 1.3.2　Google Gemini 1.4　IDEベースのツー</description>
    </item>
    <item>
      <title>Agent Skillsに全部賭ける価値はあるか</title>
      <link>https://zenn.dev/tkithrta/articles/f07b7b8cdb7d0c</link>
      <pubDate>2025/12/22 13:37</pubDate>
      <description>各AI企業はAIにトレンドやニュースを扱わせるために最新の情報を学習させていますが、一方でAIが生成した誤情報を別のAIが学習してまき散らす悪循環が発生するなど、新しい情報で汚染されてしまうケースもあります。チューリッヒ大学の研究者らが発表した「Ranke-4B」は、タイムスタンプ付きデータのみを使用した「History-LLMs」プロジェクトの一環としてリリースされており、100年以上前の社会における知識や見解などを表現できるAIとして構築されています。 history-llms/ranke-4b/prerelease_notes.md at main · DGoettlich/history-llms · GitHub https://github.com/DGoettlich/history-llms/blob/main/ranke-4b/prerelease_notes.md Gi</description>
    </item>
    <item>
      <title>LLMのCUDAカーネルを自作しよう!</title>
      <link>https://zenn.dev/selllous/articles/diy_llm_kernel</link>
      <pubDate>2025/12/22 17:55</pubDate>
      <description>2025年12月19日、中国の大手テクノロジー企業であるAlibabaのAIモデルであるQwenシリーズに、画像を複数のRGBAレイヤーに分解できるAIモデル「Qwen-Image-Layered」が新たに登場しました。 Qwen-Image-Layered: Layered Decomposition for Inherent Editablity https://qwen.ai/blog?id=qwen-image-layered 🎨 Qwen-Image-Layered is LIVE — native image decomposition, fully open-sourced! ✨ Why it stands out ✅ Photoshop-grade layering Physically isolated RGBA layers with true native edit</description>
    </item>
    <item>
      <title>NVIDIA、72GBメモリ版「RTX PRO 5000 Blackwell」を提供開始</title>
      <link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/news/2073277.html</link>
      <pubDate>2025/12/22 18:28</pubDate>
      <description>ウェブブラウザのFirefoxはAI機能を強化する取り組みを進めていますが、ユーザーコミュニティからの反対意見を受け、AI機能を完全に無効化するAIキルスイッチの開発に取り組んでいることを明かしました。 Firefox will add an AI &amp;quot;kill switch&amp;quot; after community pushback | TechSpot https://www.techspot.com/news/110668-firefox-add-ai-kill-switch-after-community-pushback.html 2025年12月、Mozillaの新CEOにFirefoxの開発チームを率いてきたアンソニー・エンゾー＝デメオ氏が就任しました。 Mozillaの新CEOがこれからのFirefoxを語る、「最高のブラウザ」を最優先しつつAIの統合も - GIGAZINE エンゾ</description>
    </item>
    <item>
      <title>Agent Skillsがハーネスの垣根を超える日</title>
      <link>https://speakerdeck.com/gotalab555/agent-skillsgahanesunoyuan-gen-wochao-eruri</link>
      <pubDate>2025/12/22 13:48</pubDate>
      <description>東京電力ホールディングス（HD）は柏崎刈羽原子力発電所（新潟県）周辺でデータセンターを開発する方針だ。異業種と連携して電源と情報通信インフラを一体運営し、人工知能（AI）向けの電力需要を取り込む。原発の電気を次世代燃料の水素製造にも活用する。収益の拡大へ脱炭素電力を生かす。送電網の整備負担減らす柏崎刈羽原発をめぐっては23日にも再稼働に向けた地元同意の手続きが完了する。再稼働するのは7基のう</description>
    </item>
    <item>
      <title>楽天、7000億パラメータの日本語LLM「Rakuten AI 3.0」発表──GENIAC支援で開発、国内最大規模 | Ledge.ai</title>
      <link>https://ledge.ai/articles/rakuten_ai_3_0_japanese_llm_700b_geniac</link>
      <pubDate>2025/12/22 10:49</pubDate>
      <description>ノーコードで業務自動化AIエージェントを作成できる「Google Workspace Studio」提供開始：「Google Apps Script」を使った拡張にも対応 Googleは、Google Workspace向けのAIエージェント設計ツール「Google Workspace Studio」の一般提供を開始した。ノーコードで日常業務や複雑なワークフローを自動化できるという。</description>
    </item>
    <item>
      <title>AIはブランドを無効にする　星野リゾート、変革への備え - 日本経済新聞</title>
      <link>https://www.nikkei.com/article/DGXZQOCD279Y30X21C25A0000000/</link>
      <pubDate>2025/12/21 12:14</pubDate>
      <description>文部科学省は22日、高校の必修科目「数学Ⅰ」の内容を見直し、人工知能（AI）の仕組みやデータサイエンスの理解に必要な基礎的な内容を新たに盛り込む案を示した。AIが急速に普及するなか、文系・理系を問わず全ての高校生に学んでもらう。次期学習指導要領について議論する中央教育審議会の作業部会で見直し案を提示した。2032年度から高校に導入予定の次期指導要領から適用する見通しだ。高校の数学は現在、Ⅰ、</description>
    </item>
    <item>
      <title>NotebookLM × ChatGPT × Fish Audio で「三行で終わる世界」を作った話</title>
      <link>https://zenn.dev/acntechjp/articles/b2f8969bc97e94</link>
      <pubDate>2025/12/22 19:10</pubDate>
      <description>50万文字の日本語長文を書いた。 長文なので、当然ながら全体的につながっている。書きながら、あれはどうだっけというようなことが頻繁に起きてかなり困った。なので脳のリソースを維持するため、色々工夫をしたんだけど、その中で「誤字を気にしない」というのがある。 私は誤字が多い。だからこれを気にすることで脳が浪費される。なんとかするために、『AIを使って校正できるようにした』のだが、この時点ではこまめに校正することで脳の負荷を減らすという方針であった。しかしこまめに校正している時点で脳に負荷が発生しているので、完全に諦めるという手法を採用することとなった。これは良くて、脳のリソースが節約できた。 誤字を放置したまま他人に原稿を渡すと、誤字が大量にある文書の修正を人に押し付けるという道義的な問題が発生するが、こちらは AI に押し付けることでクリアした。原稿を書いている時は、 AI が大量の文書を一</description>
    </item>
    <item>
      <title>LLMは人格を持つか？ペルソナ推定に関して - Insight Edge Tech Blog</title>
      <link>https://techblog.insightedge.jp/entry/llm-persona-estimation</link>
      <pubDate>2025/12/23 09:32</pubDate>
      <description>Qwen Chat offers comprehensive functionality spanning chatbot, image and video understanding, image generation, document processing, web search integration, tool utilization, and artifacts.</description>
    </item>
    <item>
      <title>【UX検定】UX検定基礎で学んだ、「まずユーザーを知る」ことの大切さ - SEN PRODUCT BLOG</title>
      <link>https://productblog.sencorp.co.jp/entry/2025/12/23/093000</link>
      <pubDate>2025/12/23 09:58</pubDate>
      <description>エンジニアの又川です。 皆さんは LLM (大規模言語モデル) の 「特殊トークン」 をご存知でしょうか？ ChatGPT や Claude などを使っていると意識することは少ないかもしれませんが、実はモデルの内部では 「ここからユーザの発話だよ」「ここで思考を始めるよ」 といった制御情報を伝えるための特別なトークンが使われています。 この記事では、 GPT-1 や BERT、GPT-2 といった黎明期の Transformer モデルから始まり、 T5 のようなテキスト補完から脱却した Transformer モデル、 GPT-3 のような初期の LLM、 InstructGPT のような指示追従型 LLM、 GPT-3.5 Turbo のようなチャット機能付き LLM、 GPT-4 のようなマルチモーダル LLM、そして GPT-5.2 のような思考機能付き LLM (Reasonin</description>
    </item>
    <item>
      <title>「ＡＩ検索」で記事を無断使用した回答、独禁法の優越的地位を乱用した可能性…公取委が実態調査へ（読売新聞オンライン） - Yahoo!ニュース</title>
      <link>https://news.yahoo.co.jp/articles/e72402602003962cc8ad80958ec0e2439807afae</link>
      <pubDate>2025/12/23 09:41</pubDate>
      <description>はじめに 不気味の谷 AIにおける不気味の谷 動画生成AI AIのハルシネーション 開発と不気味の谷の関係 不気味の谷を避ける配慮 さいごに 参考 はじめに 本記事はiimon Advent Calendar 2025 23日目の記事となります！ みなさまごきげんいかがでしょうか。 株式会社ｉｉｍｏｎでエンジニアをしているtakuです。 寒い日も多くなり冬らしくなってきましたね。 さて、今回はアドベントカレンダー23日目ということで、ずっと気になっていた&amp;quot;感覚&amp;quot;について少し掘り下げてみました。 最近ではAI活用が多くの領域で推進されており、弊社もまさに取り組んでいる真っ只中です。 私は小さい頃から、”人っぽく見えるけど人ではない何か”というものに対して漠然と違和感を感じていました。 例えば、SF映画などにも出てくるリアリスティックなアンドロイドロボットや、街中で見かけるオブジェなど様々です</description>
    </item>
    <item>
      <title>「ＡＩ検索」で記事を無断使用した回答、独禁法の優越的地位を乱用した可能性…公取委が実態調査へ</title>
      <link>https://www.yomiuri.co.jp/economy/20251222-GYT1T00432/</link>
      <pubDate>2025/12/23 05:39</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/af68d73991768c21c4e3cafe51af0cc01d371ee0/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fforest.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fwf%2Flist%2F2073%2F112%2Fimage_top.png');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>「手作業でやってきた部分ほど自動化しづらい」 MIXI社「インフラAI活用」の“泥臭い” 実践 レバテックラボ（レバテックLAB）</title>
      <link>https://levtech.jp/media/article/interview/detail_774/</link>
      <pubDate>2025/12/23 11:40</pubDate>
      <description>東京電力ホールディングス（HD）は柏崎刈羽原子力発電所（新潟県）周辺でデータセンターを開発する方針だ。異業種と連携して電源と情報通信インフラを一体運営し、人工知能（AI）向けの電力需要を取り込む。原発の電気を次世代燃料の水素製造にも活用する。収益の拡大へ脱炭素電力を生かす。（関連記事総合2面に）柏崎刈羽原発をめぐっては23日にも再稼働に向けた地元同意の手続きが完了する。再稼働するのは1基にとど</description>
    </item>
    <item>
      <title>年の瀬に開発環境見直してたらVibe Codingに`Conductor`というツールが最高だった</title>
      <link>https://zenn.dev/explaza/articles/cacf0fd6ad83f6</link>
      <pubDate>2025/12/19 20:21</pubDate>
      <description>【この記事のポイント】・AIで憧れの楽曲作りを始めた米国女性の成功物語・97%の聞き手はAIと人間の曲を区別できない・夫がミュージシャンでも、バービーさんはAI音楽に肯定的米国で一般の女性が人工知能（AI）で曲作りを始めてわずか3カ月後、米音楽チャート「ビルボード」で1位を獲得した。フランス発の音楽配信サービスでは、新曲の3割をAI製が占める。AIは人間から音楽を奪うのか、それとも音楽をつくる喜</description>
    </item>
    <item>
      <title>🍌 プロンプトを作るプロンプトを作るプロンプト：Nano Banana Pro Prompt Agent V2.3 の作り方｜Maki@Sunwood.ai.labs</title>
      <link>https://note.com/sunwood_ai_labs/n/nae76459817e2</link>
      <pubDate>2025/12/18 17:40</pubDate>
      <description>2025-12-17 社内向け LT 資料（公開版） Socrates : 社内向けデータ分析 LLM エージェント</description>
    </item>
    <item>
      <title>京大、「キリスト教AI」開発へ　「どうすれば幸せになれる？」にも原典に基づき回答　“仏教AI”に続き</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/aiplus/articles/2512/19/news126.html</link>
      <pubDate>2025/12/20 09:44</pubDate>
      <description>世界的な需要の増加により、PCのメモリの価格が高騰している。これを受けて、旧世代のあるCPUへの人気が高まっているようだ。海外メディアTom’s Hardwareが報じている。 昨今ではAI分野での需要急増により、世界的にメモリが品薄となっている。そのなかではたとえば米国の半導体大手Micronが「Crucial」ブランドとして展開していたコンシューマー向け事業から撤退することを発表（関連記事）。またSamsungやSK Hynixなどの競合大手は2027年上半期まで供給不足は続くとの見方を示しつつ、供給過剰に陥るリスクを避けるためにも増産への投資には消極的のようだ（Wccftech）。 一方で、メモリ以外のPCパーツの中古市場でも現在興味深い動きが見られる。AMD製のCPU「Ryzen 7 5800X3D」が突如人気となり、価格が高騰しているようだ。Tom’s Hardwareによると、</description>
    </item>
    <item>
      <title>FunctionGemma: Bringing bespoke function calling to the edge</title>
      <link>https://blog.google/technology/developers/functiongemma/</link>
      <pubDate>2025/12/19 11:36</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/5b179f865f816ac6c527ed80b6f8ae22b1482385/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fpc.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fpcw%2Flist%2F2072%2F923%2Fcomfyui.png');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>Android端末での「Googleアシスタント」から「Gemini」への完全移行、2026年にずれ込む</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/news/articles/2512/21/news017.html</link>
      <pubDate>2025/12/21 11:48</pubDate>
      <description>Coursera and Udemy enter a merger agreement valued at around $2.5B ​Coursera and Udemy announced on Wednesday a landmark merger agreement valued at approximately $2.5 billion, bringing together two of the biggest names in online learning. Coursera will acquire Udemy in an all-stock transaction, marking a pivotal moment in online education. The companies said the merger will be finalized in the sec</description>
    </item>
    <item>
      <title>画像をレイヤー分けできるAIモデル「Qwen-Image-Layered」が登場</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20251222-qwen-image-layered/</link>
      <pubDate>2025/12/22 16:27</pubDate>
      <description>はじめに Agent Skillsがオープンスタンダードとして公開されました。 今年に入ってからCline, Claude Code, opencode, Codexとコーディングエージェントがたくさん出てきましたが、どれも発展途上であり、場当たり的なアップデートばかり繰り返され、全部賭けるにはリスクが大きすぎるようなものばかりでした。 また、コーディングエージェントが登場する前から存在するRAGやMCP、コーディングエージェントを効率的に利用するためのAGENTS.mdファイルにおいても、互換性を重視するあまり、良い仕様改定が行われてきませんでした。 そんな中登場したのがAgent Skillsです。 個人的には今まで登場してきたものの中で、唯一、文句無しの完成度を誇るものでした。 自作コーディングエージェントShaftの作者であり、コンテキストエンジニアリングに関する様々な知見を持つ私</description>
    </item>
    <item>
      <title>Figmaやめて、AIとコードでUIを作り始めた話</title>
      <link>https://zenn.dev/aishift/articles/3e211e67e3dc14</link>
      <pubDate>2025/12/22 12:43</pubDate>
      <description>ウェブブラウザのFirefoxはAI機能を強化する取り組みを進めていますが、ユーザーコミュニティからの反対意見を受け、AI機能を完全に無効化するAIキルスイッチの開発に取り組んでいることを明かしました。 Firefox will add an AI &amp;quot;kill switch&amp;quot; after community pushback | TechSpot https://www.techspot.com/news/110668-firefox-add-ai-kill-switch-after-community-pushback.html 2025年12月、Mozillaの新CEOにFirefoxの開発チームを率いてきたアンソニー・エンゾー＝デメオ氏が就任しました。 Mozillaの新CEOがこれからのFirefoxを語る、「最高のブラウザ」を最優先しつつAIの統合も - GIGAZINE エンゾ</description>
    </item>
    <item>
      <title>東京電力、柏崎刈羽原発の周辺でデータセンター開発　AI需要に的 - 日本経済新聞</title>
      <link>https://www.nikkei.com/article/DGXZQOUC13BG40T11C25A1000000/</link>
      <pubDate>2025/12/22 19:51</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/5873965d0d03d684966315f392faa39403fcba78/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fpc.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fpcw%2Flist%2F2073%2F277%2F01.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>ノーコードで業務自動化AIエージェントを作成できる「Google Workspace Studio」提供開始</title>
      <link>https://atmarkit.itmedia.co.jp/ait/articles/2512/22/news052.html</link>
      <pubDate>2025/12/22 16:34</pubDate>
      <description>2025年12月18日、Anthropicが「Agent Skills」をオープン標準として公開し、OpenAI CodexやGitHub Copilot Agentなども続々と対応を表明しました。これは単なる機能追加ではなく、エージェント開発における「スキル共有革命」の始まりです。本スライドでは、「ど…</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI で日本語の長文を校正する - 山下泰平の趣味の方法</title>
      <link>https://cocolog-nifty.hatenablog.com/entry/2025/12/22/124436</link>
      <pubDate>2025/12/22 23:00</pubDate>
      <description>文部科学省は22日、高校の必修科目「数学Ⅰ」の内容を見直し、人工知能（AI）の仕組みやデータサイエンスの理解に必要な基礎的な内容を新たに盛り込む案を示した。AIが急速に普及するなか、文系・理系を問わず全ての高校生に学んでもらう。次期学習指導要領について議論する中央教育審議会の作業部会で見直し案を提示した。2032年度から高校に導入予定の次期指導要領から適用する見通しだ。高校の数学は現在、Ⅰ、</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025年リリースの聴いてよかった音楽を紹介します - nomolkのブログ</title>
      <link>https://nomolk.hatenablog.com/entry/2025/12/21/231907</link>
      <pubDate>2025/12/21 23:45</pubDate>
      <description>この記事は、ファインディエンジニア #1 Advent Calendar 2025の21日目の記事です。 adventar.org はじめに こんにちは、ファインディのPlatform開発チームでSREを担当している原（こうじゅん）です。 2025年12月、ラスベガスで開催されたAWS re:Inventに参加してきました。re:InventはAWSが毎年開催する世界最大級のクラウドカンファレンスです。 今年は特にAI Agentを中心とした大きな変化を感じるイベントとなりました。 本記事では、私の体験したセッションを通じて見えてきたインフラ・運用の変化について、AIOps領域に焦点を当てて振り返りを書いていこうと思います。 会場の様子やセッション以外のイベントについてはまた別記事で書いていきます。 はじめに re:Invent 2025 今年の主要テーマの1つであるFrontier Ag</description>
    </item>
    <item>
      <title>複数人でファイルの同期と共有ができカスタムプロパティやAIによるファイル説明の自動生成ができる「Seafile」</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20251221-seafile/</link>
      <pubDate>2025/12/21 22:33</pubDate>
      <description>はじめに こんちくわ。推薦基盤ブロックで新米マネージャーをやっている棚本（@i6tsux）です。 この記事では、映画好きが勢いで作った 「今の気分に合う映画をおすすめするアプリ」 の話をつらつらと書いてゆきます。 背景 / 課題 映画が好きで、ほぼ毎日なにかしら観ています。 そんな中で 「見たいと思える映画に出会うのは、意外と難しい」 と感じます。 しかも、時間をかけて選んだはずなのに、 いざ観はじめると 「うーん、なんかハマらないなぁ」 となってしまうことも珍しくありません。 これが結構つらい。 やりたいこと やりたいことはすごくシンプルで、 今の自分が「観たい」と思える映画に出会えること 観はじめて「やっぱ違ったかも」とならないこと この2つを満たすことです。 振り返ってみると、 「わ〜、これは良いかったな、、、！」と思える作品は、 作品の出来そのものというより、 そのときの気分や状態</description>
    </item>
    <item>
      <title>「ヒトラーを知らない」「古い差別意識」など1913年以前のデータのみで構築されたAI「Ranke-4B」、後知恵で汚染されていない回答が可能</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20251222-ranke-4b/</link>
      <pubDate>2025/12/22 14:46</pubDate>
      <description>グーグルの「Nano Banana Pro」を使った技法の開発はその後も続いています。特に話題になっているのが、画面分割からストーリーボードを制作するという方法です。Nano Banana Proは、1つの画像から様々なカメラワークを生み出したり、前後のストーリーを考え、時間経過を伴った画像も生み出せることが発見されたことで、より複雑な使い方が試されつつあります。 ※記事配信先の設定によっては図版や動画等が正しく表示されないことがあります。その場合はASCII.jpをご覧ください カメラワークからストーリー展開が可能に まず、TechHalla（テックハラ）さんが発見したストーリーボード手法なのですが、有名な写真をベースにしてカメラワークを指定するだけで、あらゆるアングルからのカットが生成できます。また、カットを生成するだけでなく、前後のストーリーも生成できるということを発見したのです。</description>
    </item>
    <item>
      <title>高市首相が小室哲哉、デーモン閣下、こっちのけんとの3名ほかと意見交換会を開いたが絵面がすごい「AIじゃない…だと？」「4人バンドかな」</title>
      <link>https://togetter.com/li/2641578</link>
      <pubDate>2025/12/22 19:57</pubDate>
      <description>本記事は、LLM・LLM活用 Advent Calendar 2025 21日目の記事です。 はじめに pytorchは、Meta社が開発した機械学習・深層学習のためのpythonライブラリです。ユーザーは、pytorchを使用することで、画像分類モデルや強化学習モデルをはじめとし、大規模言語モデルや拡散モデルなど、多種多様なニューラルネットワークモデルを構築することが可能です。 また、pytorch内部では、CPU、TPU、GPUといった様々なプロセッサ向けに最適化された処理が実装されており、これらのプロセッサ間を容易に切り替えて使用することが可能です。例えば、大規模言語モデルの推論処理をGPU上で行いたい場合は、以下のように記述します。このようにユーザーは、入力テンソルとモデルインスタンスに対して.to(&amp;quot;cuda&amp;quot;)をつけるだけで、GPUを使用した処理が実行可能です。GPUを使用した</description>
    </item>
    <item>
      <title>グーグル、新高速モデル「Gemini 3 Flash」　2.5 Proより高性能・低コスト</title>
      <link>https://www.watch.impress.co.jp/docs/news/2072342.html</link>
      <pubDate>2025/12/18 14:32</pubDate>
      <description>生成AIの進化により、システム開発の生産性は劇的な転換点を迎えている。しかし小規模での成功事例は増える一方、大規模なエンタープライズシステムへの適用には依然として課題が残っている。この壁を突破すべく、トランスコスモス株式会社が独自の開発手法を確立した。2025年11月19日開催の「Developers X Summit 2025」で、同社上席常務執行役員で株式会社トランスコスモス・デジタル・テクノロジー代表取締役社長の所年雄氏が登壇し、工数を8割以上削減させたバイブコーディングのアプローチと、その実践に伴うスキル不足をAIエージェントで補完する仕組みを解説した。 「バイブコーディング」が叩き出す工数8割削減の秘訣とは トランスコスモスは、コールセンター事業を中核としながら、デジタルマーケティングやEC構築など幅広いBPO事業を展開する企業だ。トランスコスモス・デジタル・テクノロジーは、グル</description>
    </item>
    <item>
      <title>Agent Skillsの運用を楽にし、Claude以外のAgentでも利用可能にするOSS『SkillPort』を作った話</title>
      <link>https://zenn.dev/gotalab/articles/65cd3ff3cb9152</link>
      <pubDate>2025/12/18 23:56</pubDate>
      <description>生成AIを活用したQA工数削減の試み。スクエニと東大・松尾研究室の共同研究を紹介するセッションをレポート［CEDEC+KYUSHU 2025］ ライター：大陸新秩序 2025年11月29日，福岡・九州産業大学にてコンピューターエンターテイメント開発者向けのカンファレンス「CEDEC＋KYUSHU 2025」が開催された。本稿では，その中から「生成AIが切り開くゲームプレイAIの新境地とゲーム開発への活用」と題されたセッションをレポートする。 スクウェア・エニックスのAI＆エンジン開発ディビジョンに所属する狩野竜示氏と城所 憲氏，そして東京大学 松尾・岩澤研究室の奥村悠希氏の3名が登壇したこのセッションでは，ゲームAI研究の歴史と最新の研究，そしてスクウェア・エニックスと東京大学の共同研究による，ゲームプレイAIエージェントの実験結果などの解説が行われた。 スクウェア・エニックス AI＆エン</description>
    </item>
    <item>
      <title>香港と深センのPC向けメモリ／ストレージ価格はどうなっている？　日本の状況と比べてみた</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/pcuser/articles/2512/19/news119.html</link>
      <pubDate>2025/12/19 17:23</pubDate>
      <description>AI開発企業のMistral AIが、スキャンしたドキュメントや手書き文字を認識してテキストデータに変換できるAIモデル「Mistral OCR 3」を発表しました。Mistral OCR 3の精度はエンタープライズ向けの文書処理ソリューションやAIを用いたOCRソリューションを上回り、読みにくい筆記体も認識できるとのことです。 Introducing Mistral OCR 3 | Mistral AI https://mistral.ai/news/mistral-ocr-3 Mistral OCR 3は、前モデルの「Mistral OCR 2」を大幅にアップグレードしたモデルで、筆記体や活字の上に注釈として書き込まれた手書きのコンテンツも正確に読み取ることが可能。また、密集したレイアウトや入力フォームなどの検出能力も改善され、さまざまな契約文書の読み取りにも適しているとのこと。さらに</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anthropic、エージェントスキルをオープンスタンダードとして公開 | gihyo.jp</title>
      <link>https://gihyo.jp/article/2025/12/agent-skills-to-open-standard</link>
      <pubDate>2025/12/20 04:18</pubDate>
      <description>ChatGPT、無料版＆廉価プランがひっそりと実質ダウングレード2025.12.19 19:0072,981 AJ Dellinger - Gizmodo US ［原文］ （ 中川真知子 ） ChatGPTを無料で使っている人、あるいは、日本を除く一部地域で提供されている月5ドルの｢ChatGPT Go｣を使っている人は、知らないうちに使っているAIが変わっているかもしれません。 OpenAIがChatGPTの仕様をサイレントダウングレード。無料ユーザーとGoユーザーは、デフォルトで最も軽量かつ低コストなモデルを使う形に切り替わりました。 この変更は、ChatGPTのリリースノートに記載されていた内容で、米メディアのWiredが発見して明らかになりました。 自動で｢賢いモデル｣に切り替わらなくなったこれまでChatGPTでは、質問の内容の難易度に応じて自動的に｢Thinking（推論能力の</description>
    </item>
    <item>
      <title>JAXoptで実践するDecision-focused Learning 〜機械学習×数理最適化の新たなアプローチ〜 - ENGINEERING BLOG ドコモ開発者ブログ</title>
      <link>https://nttdocomo-developers.jp/entry/2025/12/17/090000_0</link>
      <pubDate>2025/12/19 00:27</pubDate>
      <description>こんにちは、Ubieの橋山です。 この記事は「Ubie 生成AI Advent Calendar 2025」12/20の投稿です。 本稿ではその続編として、この構想がどのように設計・実装されているかという具体的な試行錯誤についてお話しします。 目標設定時の情報収集を楽にしたいUbieには「変化進化会」という、目標設定や成長について所属組織のLeadと対話する場があります。その準備として、過去の活動を振り返る作業があるのですが、なんとかこれを効率化できないかというのが事の発端でした。 そこで、すでに社内で活用が進んでいた JIRA / Notion / Slack の情報が取得できるMCPサーバーを経由して、振り返りの情報を「よしなに」取得するワークフローを作りました。 MCPツールを使って社内の情報を収集するワークフロー（抜粋）情報の取得精度が低いしかし、出力された情報はおおまかにはその人</description>
    </item>
    <item>
      <title>図で考える AI コーディングの最適化 - CADDi Tech Blog</title>
      <link>https://caddi.tech/visual-thinking-ai-coding-optimization</link>
      <pubDate>2025/12/20 09:17</pubDate>
      <description>日本語の言葉で外国語に翻訳できないものといえば何だろうか。その翻訳しがたさはどこから来るのか。オーストラリアの言語学者が、言語と思考の関係をめぐる古典的な論争から最新の研究までを紹介しつつ、独自の見方を提示する。 英語以外の言語が堪能な人は、正確な英訳が不可能な言葉があることに気づいているだろう。 ある物が「渋い」と感動する日本のデザイナーは、その形容詞にぴったり当てはまる言葉が英語にないことをもどかしく思うかもしれない。 デンマーク語の「ヒュッゲ」は、何とも独特な趣の心地よさのことを指しており、それを説明する本が何冊も必要なほどだ。 ポルトガル語話者は、憧憬やもの悲しさ、哀愁が入り混じった「サウダージ」を英語で伝えるのに苦労するかもしれない。 ウェールズ語話者は、具体的にケルト文化やその伝統に対してますます憧れる気持ちを表す「ヒライス」を英訳するのにひどく手こずるかもしれない。</description>
    </item>
    <item>
      <title>【Ubuntu日和】 【第83回】今からAI画像生成を始める人のためのComfyUIインストール方法</title>
      <link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/column/ubuntu/2072923.html</link>
      <pubDate>2025/12/20 08:41</pubDate>
      <description>今後は、プロテスタント教理問答ボットにその他のキリスト教に関する文献データも追加し、回答の精度を高める。また、キリスト教系ミッションスクールや神学校での展開も想定する。なお、キリスト教AIの将来的な方向性は、キリスト教思想を専門とする芦名定道氏（関西学院大学客員教授／京都大学名誉教授）の助言のもと決める。 研究チームによると、キリスト教AIの開発には、生成AIの回答によってキリスト教思想に関する新たな解釈が生じるなど、学術的な可能性があるという。加えて、企業の従業員向けカウンセリングなど産業分野や、さまざまな宗教・宗派の教えを学んだAIによる総合的な解釈の提示といった宗教分野でも活用。さらなる構想として「世界各地の宗教的遺産と叡知によって薫陶を受けた伝統知AI」も視野に入れる。 熊谷教授とテラバースらの研究チームは2021年3月、仏教の教えに基づきさまざまな悩みに答えるチャットbot「ブッ</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI時代にSEOで勝ち続けるために知っておきたいこと【鈴木謙一の2025年SEO総まとめ】 | 海外&amp;amp;国内SEO情報ウォッチ | Web担当者Forum</title>
      <link>https://webtan.impress.co.jp/e/2025/12/19/51867</link>
      <pubDate>2025/12/19 08:24</pubDate>
      <description>３行まとめ 仕様書を渡すとリスク分析からテストケース生成までやってくれるよ ステップ単位で人が軌道修正して精度をあげて（維持して）いるよ 指摘内容や成果物からナレッジを抽出してPRを出すので賢くなる仕組みだよ ３行まとめ はじめに つくったもの ポイント① 仕様書の理解から始める ポイント② 人間が軌道修正する ポイント③ 使うほど賢くなるように 「ドメイン知識」と「テスト技術」に分けた理由 実際どうなの？ テストケースのフォーマット 課題：プロンプトやナレッジの管理・改善 おわりに はじめに こんにちは、クオリティアーキテクトグループでQAエンジニアをしている星野です。 この記事はLIFULL Advent Calendar 2025の記事になります。 QA活動でLLM、活用してますか？ 今回はテスト分析からテスト実装（テストケースの作成）までを効率化するためにつくったAIエージェントの</description>
    </item>
    <item>
      <title>おい、休め - じゃあ、おうちで学べる</title>
      <link>https://syu-m-5151.hatenablog.com/entry/2025/12/21/092456</link>
      <pubDate>2025/12/21 10:04</pubDate>
      <description>日々進化する Gemini ですが、Gemini Drop を見ればリリースの内容を簡単に把握できます。定期的にチェックして、機能の発表やプロダクトに関するヒント、コミュニティで Gemini がどのように活用され、創作や調査に利用されているかをご確認ください。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stable Matrixで始めるAIイラスト生成〜Forge環境構築から、1枚描くところまで〜｜Rockey</title>
      <link>https://note.com/rockey2799m/n/n68cc6e57eca2</link>
      <pubDate>2025/12/21 20:47</pubDate>
      <description>参照元 claude-mem - GitHub Repository - Alex Newman Claude Codeの制限に直面する開発者たち Claude Codeで作業していると、50回程度のツール実行で「もう覚えてない」状態になることがあります。Claude Opus 4.5は20万トークンのコンテキストウィンドウを持っているのに、なぜこんなに早く限界に達するのか。 理由は単純です。ツールを1回実行するたびに、1000〜10000トークンが消費されます。ファイル読み込み、Git操作、検索実行…これらを50回繰り返せば、20万トークンはあっという間に埋まります。 長時間のコーディングセッションでは、途中でClaudeが「さっき説明したプロジェクトの構成」を忘れ、同じ質問を繰り返すといった状況に遭遇します。 claude-memの3つの強み claude-memは、Claude Co</description>
    </item>
    <item>
      <title>Coursera and Udemy enter a merger agreement valued at around $2.5B | TechCrunch</title>
      <link>https://techcrunch.com/2025/12/17/coursera-and-udemy-enter-a-merger-agreement-valued-at-around-2-5b/</link>
      <pubDate>2025/12/21 21:03</pubDate>
      <description>Anthropic、AIエージェントにタスクの手順や知識を組み込める「Agent Skills」をオープンスタンダードに。早くもVS CodeやCursorなどがサポート Anthropicは、同社のAIサービス「Claude」が備えてきた機能「Skills」を業界のオープンスタンダードにすべく「Agent Skills」仕様の公開を発表しました。 Agent Skillsは、AIエージェントにタスクごとの手順や知識を組み込むための仕組みです。 繰り返し行うタスクなどをAIエージェントに依頼する場合、あらかじめAIエージェントにAgent Skillsを読み込ませておくと、毎回細かな指示を行わなくてもAgent Skillsに設定しておいた手順や知識を元に作業をしてくれます。 ソフトウェア開発の場面では、例えば社内のビルドやテストの手順などをAgent Skillsに設定しておけば、AIエ</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nano Banana Pro で ストーリー漫画の作成を試す｜npaka</title>
      <link>https://note.com/npaka/n/n5e7f167c9bf8</link>
      <pubDate>2025/12/21 13:05</pubDate>
      <description>米Googleは12月20日（現地時間）、Android端末のアシスタントを「Googleアシスタント」から「Gemini」に移行する日程を調整し、完了は当初発表の2025年末ではなく、2026年にずれ込むと発表した。 同社は3月、年内に移行を完了し、従来のGoogleアシスタントは（Geminiを実行する要件を満たす）モバイル端末では利用できなくなると予告していた。移行完了後は、Googleアシスタントアプリのダウンロードもできなくなる予定だ。 現在、Android 10以上を搭載し、RAMが2GB以上のAndroid端末であれば、アシスタントをGeminiに設定でき、Pixel 9および10シリーズではGeminiが標準のアシスタントになっている。移行が完了するまでは、［設定］→［アプリ］→［Googleのデジタルアシスタント］でGoogleアシスタントを選択できる。 Geminiアプ</description>
    </item>
    <item>
      <title>「HTMLツール」を構築するための便利なパターンいろいろ</title>
      <link>https://gigazine.net/news/20251221-html-tools/</link>
      <pubDate>2025/12/22 00:15</pubDate>
      <description>高校数学から数学A、B、Cという科目の区分がなくなる方向となった。ベクトルや数列などの項目ごとに生徒が選ぶ仕組みに変わる見込み。　また、行列や確率などの基礎的な要素を、必履修科目の数学Ⅰに入れること…</description>
    </item>
    <item>
      <title>nix in desertis:学力試験のみの年内入試のことと，生成AIが入試問題を解くことについて</title>
      <link>https://nix-in-desertis.blog.jp/archives/52519929.html</link>
      <pubDate>2025/12/22 00:14</pubDate>
      <description>こんにちは。ファインディのTeam+開発部でエンジニアをしている古田（ryu-furuta）です。 この記事は、ファインディエンジニア #2 Advent Calendar 2025の22日目の記事です。 はじめに 2025年下期、私は「DevとOpsを融合する」というミッションを掲げ、問い合わせやアラートといった運用業務の改善にAIをいくつか活用していきました。 この記事では、Claude Code GitHub ActionsやNotion MCPを使った運用業務改善の具体的な実装方法を紹介します。 また、効率化を実現した先に見えてきた「次にやるべきこと」についても共有します。 AIを活用した運用改善を検討している方や、改善施策を打っても成果が出ないと悩んでいる方に読んでいただけると幸いです。 はじめに 問い合わせやアラートに生じていた課題 Claude Code GitHub Act</description>
    </item>
    <item>
      <title>高木浩光＠自宅の日記 - 生成AIと処遇AIの混同について、まだ言いたいことがある──LLMは処遇AIを救うかもしれない</title>
      <link>http://takagi-hiromitsu.jp/diary/20251221.html</link>
      <pubDate>2025/12/22 10:43</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/71102ef5d1591a4661baba6e8b944274311e6d67/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fpc.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fpcw%2Flist%2F2072%2F125%2FC00.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>NotebookLMに新機能　表形式で出力できる「データテーブル」</title>
      <link>https://www.watch.impress.co.jp/docs/news/2073130.html</link>
      <pubDate>2025/12/22 09:24</pubDate>
      <description>今年も残すところあと少し。皆さんにとって、2025年はどのような一年でしたか？ はてなブックマークでは今年もたくさんのエントリーがブックマークされ盛り上がりました。 データで見る「あとで読む」 年末ということで、2021年・2022年・2023年・2024年に引き続き今年も「あとで読む」タグにフォーカスしたデータを集計しました。全ブックマークを対象にした「あとで読む」率、カテゴリー別「あとで読む」率、「あとで読む」が多いエントリーランキングを通して、2025年のはてなブックマークを振り返ってみましょう。 全ブックマークを対象にした「あとで読む」 率 カテゴリー別 「あとで読む」 率 「あとで読む」 タグが多いエントリーは？ トップ10ランキング 「あとで読む」タグの数が多かったエントリーランキング カテゴリー別「あとで読む」率の高かったエントリーランキング 気になった記事を気軽に保存できる</description>
    </item>
    <item>
      <title>生成AI時代のソフトウェア開発</title>
      <link>https://www.oreilly.co.jp//books/9784814401468/</link>
      <pubDate>2025/12/22 14:56</pubDate>
      <description>日本テレビが2026年1月8日深夜に、生成AIをフル活用したとうたうドラマ「TOKYO 巫女忍者」を関東ローカルで放送する。サイバーエージェントが技術協力する他、制作には映画「8番出口」に携わった映像プロダクションAOI Pro（東京都港区）が協力する。 同作は「江戸の風情が残りながらも“妖化（ようか）”の病がはびこる2026年の東京を舞台にした、新時代のアクションファンタジー」（日本テレビ）という。制作面ではサイバーエージェントのスタジオ「極AIお台場スタジオ」を活用。VFXは映画版8番出口に参加したTREE Digital Studio（東京都渋谷区）が手掛ける。実写に加え、巨大なLEDパネルを活用した撮影手法「バーチャルプロダクション」や生成AIを組み合わせて壮大な世界観を表現するとしている。 関連記事 Google、「Gemini」アプリに写真から音声付き動画を生成する機能追加 G</description>
    </item>
    <item>
      <title>[地獄] OpenAI APIが不正使用された件 - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/ShigemoriMasato/items/8d4c09a40235440d8c77</link>
      <pubDate>2025/12/19 21:31</pubDate>
      <description>ChatGPT、無料版＆廉価プランがひっそりと実質ダウングレード2025.12.19 19:0072,981 AJ Dellinger - Gizmodo US ［原文］ （ 中川真知子 ） ChatGPTを無料で使っている人、あるいは、日本を除く一部地域で提供されている月5ドルの｢ChatGPT Go｣を使っている人は、知らないうちに使っているAIが変わっているかもしれません。 OpenAIがChatGPTの仕様をサイレントダウングレード。無料ユーザーとGoユーザーは、デフォルトで最も軽量かつ低コストなモデルを使う形に切り替わりました。 この変更は、ChatGPTのリリースノートに記載されていた内容で、米メディアのWiredが発見して明らかになりました。 自動で｢賢いモデル｣に切り替わらなくなったこれまでChatGPTでは、質問の内容の難易度に応じて自動的に｢Thinking（推論能力の</description>
    </item>
    <item>
      <title>LLM-as-a-Judge とルーブリック評価</title>
      <link>https://zenn.dev/ubie_dev/articles/llm-as-a-judge-rubric-evaluation</link>
      <pubDate>2025/12/20 11:46</pubDate>
      <description>同僚に教えてもらった、Android 用ランチャーアプリ Niagara Launcher を使ってみたら気に入って、そろそろ1年ほど常用しているので今の使い方を備忘的にまとめておく。 紹介記事 いわゆる「ホーム画面アプリ」や「ランチャーアプリ」と呼ばれるジャンルのアプリである。公式サイトの謳い文句は「すっきりしたデザインで、片手操作に適したモダン&amp;amp;ミニマルなランチャーアプリ。」だそうです。 基本的な説明は既に色んな人が書いているので、レビュー記事を紹介するに留めます。 大画面スマホでも片手でアプリをサクサク起動できるランチャーアプリ「Niagara Launcher」レビュー - GIGAZINE 特徴 紹介記事 特徴 ホーム画面をシンプルに FAB から Google Keep メモ アイコンパック アプリ一覧とアプリ名の変更 アプリのスワイプメニューの編集 スワイプメニューにウィジェ</description>
    </item>
    <item>
      <title>退職して博士進学してしまった結果...www｜akiraTOSEI</title>
      <link>https://note.com/akira_tosei/n/nd0e47b30d9de</link>
      <pubDate>2025/12/20 09:25</pubDate>
      <description>Claude Code のバージョン 2.0.74 から LSP（Language Server Protocol）サポートが追加されました。LSP サポートにより、Claude Code はコードベースに対してシンボルの定義検索、参照検索、ホバー情報の取得などの操作が可能になります。この記事では Claude Code の LSP サポートの概要と使用方法を紹介します。 コーディングエージェントが LSP（Language Server Protocol）を扱えるようになることで、エージェントがより効率的にタスクを遂行できるようになります。文字列でコードベース全体を検索するのではなく、LSP を通じてコードの構造やシンボル情報にアクセスできるため、正確な情報を迅速に取得・編集できるためトークンと時間を大きく節約できます。このことはコーディングエージェントにセマンティックなコード検索・編集</description>
    </item>
    <item>
      <title>8億ユーザーでも赤字拡大のOpenAIと売上11兆円宣言のAnthropic　AI覇権争いの”売上戦争”が幕開け（AMP［アンプ］） - Yahoo!ニュース</title>
      <link>https://news.yahoo.co.jp/articles/c4015b9f5aeb847c2e93e53314832d297cac3833</link>
      <pubDate>2025/12/21 13:00</pubDate>
      <description>この記事は「カンム Advent Calendar 2025」20日目の記事です。 こんにちは！カンムでプロダクトマネージャーをしている道川 (michiomochi)です。 みなさんは日々の仕事でドキュメントを書いているでしょうか？ ドキュメントにも種類があり、自分はPRD(プロダクト要件定義書)や社内の方針を伝えるものであったりいろいろなものを書いています。 昨今はAIが出てきており人間が1から文章を書くことも少なくなったのではないでしょうか。 今回は自分が最近実践しているAIを利用したドキュメントの書き方をお伝えします。 心構えAIを活用したドキュメント執筆を始める前に、重要な心構えがあります。 まず、AIが出力する文章は人間が読みやすいものとは限りません。また、AIは時として誤った情報を生成するため、最終的な内容の正確性は人間が責任を持って確認する必要があります。 そして最も重要な</description>
    </item>
    <item>
      <title>【第5回】AI時代の組織戦略（後半）｜スドケン@ハック思考【勝手に未来想像シンクタンク】</title>
      <link>https://note.com/sudoken/n/ncd43570b6f03</link>
      <pubDate>2025/12/20 22:23</pubDate>
      <description>官民による総額３兆円規模の国産ＡＩ（人工知能）開発計画の全容が判明した。来春にもソフトバンクなどの日本企業十数社が出資して新会社を設立し、国内最大規模のＡＩ基盤モデルの開発を目指す。ＡＩ開発は米中が性能面で大きくリードしており、官民を挙げて反転攻勢をかける。 【図】一目でわかる…「国産ＡＩ」開発のイメージ 経済産業省が今後実施する公募にソフトバンクなどが応じる方向で検討している。経産省は新会社に対し、２０２６年度から５年間で約１兆円を支援する。まずは２６年度予算案に関連費用として３０００億円超を盛り込む方針だ。ソフトバンクは２６年度から６年間でＡＩの開発・提供に使うデータセンターに２兆円を投じる。 新会社はソフトバンクが中心となって設立し、同社やＡＩ開発企業プリファードネットワークスのＡＩ技術者を中心に１００人規模が所属する見通し。まずは世界の主要ＡＩが達成する「１兆パラメーター」規模の基</description>
    </item>
    <item>
      <title>「あとで読む」タグで振り返る2025年 〜今年の「あとで読む」、今年のうちに〜 - はてなブックマーク開発ブログ</title>
      <link>https://bookmark.hatenastaff.com/entry/2025/12/22/120000</link>
      <pubDate>2025/12/22 12:00</pubDate>
      <description>前回（12月16日）、「知財検討会のプリンシプルコード（仮称）（案）」をきっかけに、生成AIと処遇AIの混同について書いた。その後いくつか反応をもらったので、続きを書く。 前回のおさらい 前回の要点はこうだ。2022年までに作られたAI原則やガイドラインは、主に「処遇AI」（人を選別・審査・評価するAI）を念頭に置いていた。ところが2023年にChatGPTが爆発的に広まると、「生成AI」が主役になった。このとき、処遇AI向けの語彙──「追跡可能性」「透明性」「説明可能性」──がそのまま生成AIに流用された。これらは元々、なぜその人がその決定を受けたかを事後検証できるようにするための要請である。ところが生成AIの文脈では、生成物が何に由来するかという話にすり替わり、さらには学習段階まで遡って「学習していないことの証明」が求められるに至った。際限なく広がる「文書化」と「説明」の要求が燃え広が</description>
    </item>
    <item>
      <title>郵便局の“AI年賀状”が攻めてる　軽い気持ちで試したら、新たな黒歴史が爆誕した</title>
      <link>https://www.itmedia.co.jp/news/articles/2512/22/news095.html</link>
      <pubDate>2025/12/22 13:52</pubDate>
      <description>&lt;/p&gt;
          &lt;p class="entrylist-contents-thumb"&gt;
               &lt;span style="background-image:url('https://cdn-ak-scissors.b.st-hatena.com/image/square/56d93abdc6398ecea72c2deceeaed3d1fa488d2b/height=288;version=1;width=512/https%3A%2F%2Fwww.watch.impress.co.jp%2Fimg%2Fipw%2Flist%2F2073%2F130%2Fg1.jpg');" data-gtm-click-label="entry-info-thumbnail"&gt;&lt;/span&gt;
          </description>
    </item>
    <item>
      <title>Antigravity 拡張機能紹介 6選 - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/masakinihirota/items/23f4fe8ec7f96a2b5652</link>
      <pubDate>2025/12/18 22:49</pubDate>
      <description>この記事はLivetoon Tech Advent Calendar 2025の17日目の記事です。 本日はCTOの長嶋が、技術ではなくポエムを書きます。 毎回技術ネタ書いてると尽きるので・・・。 宣伝 今回のアドベントカレンダーでは、LivetoonのAIキャラクターアプリのkaiwaに関わるエンジニアが、アプリの話からLLM・合成音声・インフラ監視・GPU・OSSまで、幅広くアドベントカレンダーとして書いて行く予定です。 ぜひkaiwa使ってみてください。 この問いについて 「リーダーは技術者であるべきか」 テック業界で古今東西、繰り返し議論されてきたテーマだ。 技術がわかる人間がトップに立つべきか、それとも経営のプロに任せるべきか。 スティーブ・ジョブズはエンジニアではなかったが、プロダクトへの執着は誰よりも強かった。 一方でGoogleのラリー・ペイジやFacebookのザッカーバ</description>
    </item>
    <item>
      <title>日本語の「渋い」はなぜ英訳しがたいのか　言語と思考の不思議なつながり | 「AI時代」にこそ考えたい</title>
      <link>https://courrier.jp/news/archives/425919/</link>
      <pubDate>2025/12/19 08:52</pubDate>
      <description>こんにちは、Ubieの橋山です。 この記事は「Ubie 生成AI Advent Calendar 2025」12/20の投稿です。 本稿ではその続編として、この構想がどのように設計・実装されているかという具体的な試行錯誤についてお話しします。 目標設定時の情報収集を楽にしたいUbieには「変化進化会」という、目標設定や成長について所属組織のLeadと対話する場があります。その準備として、過去の活動を振り返る作業があるのですが、なんとかこれを効率化できないかというのが事の発端でした。 そこで、すでに社内で活用が進んでいた JIRA / Notion / Slack の情報が取得できるMCPサーバーを経由して、振り返りの情報を「よしなに」取得するワークフローを作りました。 MCPツールを使って社内の情報を収集するワークフロー（抜粋）情報の取得精度が低いしかし、出力された情報はおおまかにはその人</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI 駆動開発ライフサイクル(AI-DLC):ソフトウェアエンジニアリングの再構築 / AI-DLC Introduction</title>
      <link>https://speakerdeck.com/kanamasa/ai-dlc-introduction</link>
      <pubDate>2025/12/21 02:05</pubDate>
      <description>【業界別】27卒就活生の「人気企業ランキング」発表！ IT系ではサイバーエージェントが急浮上【学情調べ】 12月15日 6:00</description>
    </item>
    <item>
      <title>大ヒットゲーム『Clair Obscur: Expedition 33』、インディーゲームのアワードでもGOTY獲得するが「失格」に。開発中の生成AI利用が発覚したため - AUTOMATON</title>
      <link>https://automaton-media.com/articles/newsjp/clair-obscur-expedition-33-genai-20251221-383841/</link>
      <pubDate>2025/12/21 13:39</pubDate>
      <description>関連キーワード OSS | オープンソース | ITガバナンス 「費用削減のために無償のオープンソースソフトウェア（OSS）を採用する」。プロジェクトの発足時はその方針で固まっていたはずだった。しかし、いざ具体的な運用設計に入ると、「何かあったときの責任」を恐れるあまり、雲行きが怪しくなっていく。気付けば要件定義書には「プロプライエタリ（商用）製品同等の24時間365日サポート」が必須項目として書き加えられ、サポート契約を結んだ結果、当初の費用削減計画は崩れ去っていた――。こうした話は決して珍しくない。日本のOSS活用現場は今、矛盾した要求に引き裂かれている。 OSSの商業的な普及促進を目指す団体Linux Foundationは2025年12月、調査レポート「日本のオープンソースの現状 2025」を発表した。調査によると、日本企業の約9割が、無償のOSSに対してトラブル発生時の「12時間</description>
    </item>
    <item>
      <title>ローカル実行の常識！ LLM 量子化 ( Quantization ) の仕組みと手法を完全理解する - Qiita</title>
      <link>https://qiita.com/fe2030/items/78e52eecc2d0e6da47c8</link>
      <pubDate>2025/12/21 05:36</pubDate>
      <description>日々進化する Gemini ですが、Gemini Drop を見ればリリースの内容を簡単に把握できます。定期的にチェックして、機能の発表やプロダクトに関するヒント、コミュニティで Gemini がどのように活用され、創作や調査に利用されているかをご確認ください。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Copilot memory early access for Pro and Pro+ - GitHub Changelog</title>
      <link>https://github.blog/changelog/2025-12-19-copilot-memory-early-access-for-pro-and-pro/</link>
      <pubDate>2025/12/21 09:50</pubDate>
      <description>162ページのAIドリブン経営白書2026があまりにも長すぎる、解説が欲しいぞ！とリクエスト頂きましたので、著者が自分で解説し始めたシリーズの5回目。 そう、気付いてしまったんです。 もうすでに解説の方が長いことになってると言う矛盾😅 でも、気にせず頑張っていきたいと思います。 次は年内に5,000ダウンロードを目指してますので、応援の程よろしくお願いいたします📣 この記事で学べること組織のAI活用成熟度を測る「5つのフェーズ」 なぜフェーズ3が「経営関与の分水嶺」なのか AI時代に求められる人事制度の再設計 はじめに：しくじりの先にあるもの前回は、当社が経験した「3つのしくじり」をお伝えしました。 社内でAIが使われない ゼロリスク主義で止まる 「仕事を奪う」という誤解 3つの壁これらの壁を乗り越えた先に、何があるのでしょうか？ 今回は、組織がAI活用で目指すべきゴールと、そこに至る</description>
    </item>
    <item>
      <title>AWS re:Invent 2025 参加レポート - 参加して感じた、AIOpsの本格的な到来 - Findy Tech Blog</title>
      <link>https://tech.findy.co.jp/entry/2025/12/21/070000</link>
      <pubDate>2025/12/21 08:08</pubDate>
      <description>人生で5度目ぐらいの Markdown Editor 実装をしました。今回が最速です。 ここで試せます。 実際に地上最速かはいろんなパフォーマンスの軸があるのでなんとも言えないんですが、少なくともエディタ上のインクリメンタルコンパイルという視点では、他に負けないと思います。(ベンチマークは記事後半にあります) 自分で言うのもなんですが、とにかく速いです。差分コンパイルなので分量が多くても耐えます。プレビューと編集の自動同期が便利で。試しに20000文字突っ込んでも表示ラグはなく、 60fps を維持しています。 FFIを使わないピュアなMoonbit実装なので、js/wasm/native でライブラリとしていずれの環境でも使えます。 というわけで、今回は Moonbit による実装の可能性を皆さんに見せつけたい、と思ってこの記事を書いています。その js ビルドを npm の @mizc</description>
    </item>
    <item>
      <title>Claude Codeの50回制限を20倍に拡張するclaude-mem - コンテキスト枯渇問題の解決策</title>
      <link>https://zenn.dev/tenormusica/articles/claude-mem-endless-mode-context-limit-2025</link>
      <pubDate>2025/12/21 18:15</pubDate>
      <description>AIとの連携により、タグ付けや詳細などのプロパティが作成できるファイル共有サーバー「Seafile」がオープンソースで公開されています。 Seafile - Open Source File Sync and Share Software https://www.seafile.com/en/home/ 今回は、Google CloudでUbuntu 24.04.3 LTSのインスタンスを作成しDockerを利用して構築します。Setup community editionを参考に、コンソールを起動してrootユーザーとして操作します。AI拡張機能を利用する場合は、メタデータサーバーと合わせて追加します。 mkdir /opt/seafile cd /opt/seafile wget -O .env https://manual.seafile.com/13.0/repo/docker/c</description>
    </item>
    <item>
      <title>AWS re:Invent 2025 参加レポート - ラスベガスの街がAWSに染まる1週間を体験してきた - Findy Tech Blog</title>
      <link>https://tech.findy.co.jp/entry/2025/12/22/070000</link>
      <pubDate>2025/12/22 07:43</pubDate>
      <description>オープンソース開発者のSimon Willison氏はこれまでに、150件以上の便利なウェブアプリを開発してきました。HTML・JavaScript・CSSを単一のファイルにまとめた自作のウェブアプリを「HTMLツール」と命名し、これまでHTMLツールを開発してきた過程で見出した便利なパターンについてブログにまとめています。 Useful patterns for building HTML tools https://simonwillison.net/2025/Dec/10/html-tools/ ◆HTMLツールのあるべき姿 Willison氏がこれまでに開発したHTMLツールの例には以下のものがあります。 ・svg-render：SVGコードをダウンロード可能なJPEGやPNGにレンダリングするツール ・pypi-changelog：異なるPyPIパッケージリリース間で差分を作成し</description>
    </item>
    <item>
      <title>AIやツールで運用業務を効率化した先に見えた次のステップ - Findy Tech Blog</title>
      <link>https://tech.findy.co.jp/entry/2025/12/22/092922</link>
      <pubDate>2025/12/22 09:42</pubDate>
      <description>Datasetteの開発者であるソフトウェアエンジニアのサイモン・ウィリソン氏が、ソフトウェア開発においてAIに丸投げすることがダメな理由を解説しています。 Your job is to deliver code you have proven to work https://simonwillison.net/2025/Dec/18/code-proven-to-work/ 生成AIの普及により、Microsoft製品のコードの30％はAIで書かれていたり、開発者の92％がAIコーディングツールを愛用していたりと、ソフトウェア開発の世界にもAIは着々と浸透しつつあります。 しかし、何かしらのAIツールを利用する権限を与えられた若手エンジニアが、AIを用いてソフトウェア開発を行ない、動作テストなどをコードレビュープロセスに丸投げするケースがあるそうです。このような行為について、ウィリソン氏</description>
    </item>
    <item>
      <title>【西川和久の不定期コラム】 卓上サイズでVRAM 128GB搭載ミニPC、ASUS「ASCENT GX10」を遊び尽くしてみた</title>
      <link>https://pc.watch.impress.co.jp/docs/column/nishikawa/2072125.html</link>
      <pubDate>2025/12/22 09:25</pubDate>
      <description>・倍率35倍の人気、東洋大の新入試が物議　「ルール違反」と文科省（朝日新聞） 「大学受験地図が一変する…」東洋大学の「常識を覆す」新しい学校推薦選抜に教育現場が揺れるワケ（ダイヤモンド教育ラボ） →　2024年の12月に東洋大学が新しい学校推薦型選抜を導入した件について。朝日新聞の方は舌足らず，ダイヤモンドの方は長いので，少し要約する。大学入試では，学力試験中心の一般選抜は2月以降に，小論文・面接中心の総合型選抜・学校推薦型選抜は12月までに実施するのが文科省の定めたルールであった。このため後者はまとめて年内入試と呼ばれている。ところで，「年内入試では学力が担保されない」という世間的な批判は以前から存在していた。このため文科省が年内入試で受験生の学力を測ること&amp;quot;も&amp;quot;実施するよう大学に指示した。これを逆手に取ったのが東洋大学で，学校推薦型の試験を堂々と学力試験のみとしたのだ。 →　この東洋大</description>
    </item>
    <item>
      <title>35年動く巨大システムをどう変える？ 三菱UFJ銀行が挑む「VS Code×生成AI」によるメインフレーム開発革命</title>
      <link>https://codezine.jp/article/detail/22719</link>
      <pubDate>2025/12/18 12:57</pubDate>
      <description>はじめに 「うちの病院でも生成AIを活用したい」 「電子カルテの要約をAIでできないか」 医療機関のDX推進担当者や、外部のシステム開発者がこのような相談を受けることが増えています。しかし医療分野でLLMを活用する場合、一般的なWebサービスとは異なる厳格なデータの要件があります。 本記事では、2025年12月時点で日本国内の医療機関がLLMを本番利用する際に知っておくべき、規制要件とクラウドプロバイダーの選択肢について、網羅的に解説します。 ちなみに私は元医師で、現在株式会社LivetoonでCTOとしてAI開発をしている長嶋と申します。 また東大病院循環器内科にも所属しており、医療AI開発に携わっております。 ※筆者注: 情報は2025年12月時点のものであり、今後変更される可能性があります。またベンダー側のドキュメントも新旧入り乱れており、下記情報が完璧に正確である保証はいたしません</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025年版 私がAIエージェントと協働しながら学習する方法 - じゃあ、おうちで学べる</title>
      <link>https://syu-m-5151.hatenablog.com/entry/2025/12/17/121705</link>
      <pubDate>2025/12/17 14:40</pubDate>
      <description>I’ve mentioned this a few times now, but when I started using Claude it was because Peter got me hooked on it. From the very beginning I became a religious user of what is colloquially called YOLO mode, which basically gives the agent all the permissions so I can just watch it do its stuff. One consequence of YOLO mode though is that it didn’t work well together with the plan mode that Claude Code</description>
    </item>
    <item>
      <title>仕様書を渡すとテスト観点を抽出してテストケースまで生成する上に使うほど賢くなったらいいなぁ...なAIエージェントをつくったよ - LIFULL Creators Blog</title>
      <link>https://www.lifull.blog/entry/2025/12/20/120000</link>
      <pubDate>2025/12/20 12:36</pubDate>
      <description>【読売新聞】　官民による総額３兆円規模の国産ＡＩ（人工知能）開発計画の全容が判明した。来春にもソフトバンクなどの日本企業十数社が出資して新会社を設立し、国内最大規模のＡＩ基盤モデルの開発を目指す。ＡＩ開発は米中が性能面で大きくリード</description>
    </item>
    <item>
      <title>官民で国産ＡＩ開発、ソフトバンクなど出資で新会社…世界潮流の「１兆パラメーター」目指す（読売新聞オンライン） - Yahoo!ニュース</title>
      <link>https://news.yahoo.co.jp/articles/d337a30e1cbda60c2a48c9329b5726d6000f5240</link>
      <pubDate>2025/12/21 11:47</pubDate>
      <description>「ChatGPTを使っている」と答える人は周囲に増えたが、「月額料金を払っている」という人はどれだけいるだろうか。実はこの問いが、OpenAIの収益構造における最大の弱点を浮き彫りにする。 OpenAIのSam Altman（サム・アルトマン）CEOは2025年11月、X上での投稿で同社の財務状況を初めて詳細に明かした。年間経常収益は200億ドル（約3兆1,400億円）に達する見込みで、2030年までに数千億ドル規模への成長を目指すという。さらに、今後8年間で1兆4,000億ドル（約220兆円）ものデータセンター投資を計画していることも公表した。 しかし、華々しい数字の裏には深刻な課題が潜む。ChatGPTの週間アクティブユーザーは8億人に達したが、このうち有料プランに加入しているのはわずか5%の約4,000万人に過ぎない。OpenAIの経常収益の約7割は消費者向けサブスクリプション（月額</description>
    </item>
    <item>
      <title>最速最強の Markdown コンパイラ作るぞ</title>
      <link>https://zenn.dev/mizchi/articles/markdown-incremental-preview</link>
      <pubDate>2025/12/21 20:57</pubDate>
      <description>162ページのAIドリブン経営白書2026があまりにも長すぎる、解説が欲しいぞ！とリクエスト頂きましたので、著者が自分で解説し始めたシリーズの5回目。 そう、気付いてしまったんです。 もうすでに解説の方が長いことになってると言う矛盾😅 でも、気にせず頑張っていきたいと思います。 次は年内に5,000ダウンロードを目指してますので、応援の程よろしくお願いいたします📣 この記事で学べること組織のAI活用成熟度を測る「5つのフェーズ」 なぜフェーズ3が「経営関与の分水嶺」なのか AI時代に求められる人事制度の再設計 はじめに：しくじりの先にあるもの前回は、当社が経験した「3つのしくじり」をお伝えしました。 社内でAIが使われない ゼロリスク主義で止まる 「仕事を奪う」という誤解 3つの壁これらの壁を乗り越えた先に、何があるのでしょうか？ 今回は、組織がAI活用で目指すべきゴールと、そこに至る</description>
    </item>
  </channel>
</rss>